[
  {
    "qid": "1",
    "question": "某个星期日，小学六年级学生Sroan出来散步时，两个男人并肩从身前走过。仔细一看，那两人用手铐各自铐上一只手。看上去似乎是便衣警察抓到了犯人，正带往附近的派出所。“哪个是便衣警察，哪个是犯人呢？”Sroan低头沉思着。那么你知道吗？",
    "answers": "右侧犯人|左侧犯人",
    "ranswers": "左侧犯人",
    "analysis": "左侧是犯人。警察用手铐铐住犯人的右手，铐住自己的左手，假如犯人不老实，就用自己的右手制服对方或迅速掏枪。"
  },
  {
    "qid": "2",
    "question": "他，是一名普通的捕快，夜间巡逻不是一件愉快的事情。因为，最近县里出了好几起重大命案，每个死者都是一刀毙命，伤口看刀是从上往下砍，但深度不深。难怪，有目击者说凶手身高6尺。\n大概是这样的缘故，每到晚上，各家各户紧闭门窗，一个行人都没有。\n路上就他一人，正逢秋冬换季，冷风瑟瑟，踩在落叶上发出“梭梭”的声音在这一片宁静的晚上格外的突兀。\n前面有一户大户人家，与众不同的是这户人家门口敞开，灯火通明。这么晚了还有谁把门开着？捕快走近一看，门口一具尸体，又是一刀毙命！！！再往里面一看：一具、两具、三具......全家被屠杀了！\n想起最近连续发生的命案，虽是捕快，也不禁全身发抖，起了鸡皮疙瘩，为了壮胆他把刀横在胸口。\n突然，角落里有一个黑影在动。“谁在那里，出来！！！”捕快立马把刀举起，作要砍下去的架势。这时，一个老伯和一个身高看上去只有10岁的孩子慢慢地从阴影里挪出来，孩子显然吓坏了掩面大哭，老伯颤抖地说“不要杀我们，我们什么都不知道”。他们，大概刚看到杀人一幕，又看到捕快要砍上来的大刀被吓坏了。\n捕快意识到吓坏了对方，连忙解释:“不用怕，我是捕快！”孩子哭得更凶了。“好好好，叔叔把刀放下了，孩子，别哭了，我马上回去禀报知县大老爷！”\n你能推理吗？",
    "answers": "父子是杀手，设计诱杀小捕快|杀手在暗处，拿父子作挡箭牌|捕快是杀手，设计诱杀两父子|知县是杀手，捕快被知县宰杀",
    "ranswers": "父子是杀手，设计诱杀小捕快",
    "analysis": "父子是连环杀手，设计诱杀捕快，捕快缴械实则放弃了最后一线生还的机会，只要刀一放下，立马被这对连环杀手击杀。\n“凶手身高6尺”——说明凶手高2米。\n“刀从上往下砍，但深度不深。”——2米的巨汉，伤口不深，说明“2米巨汉力气不大”，暗示是两个人作案。所以平时是“子”骑在“父”身上。\n“一个身高看上去只有10岁的孩子”“孩子显然吓坏了掩面大哭”——被捕快看见，实则孩子是侏儒，为了掩饰“子”的年龄。"
  },
  {
    "qid": "3",
    "question": "炎夏正午，我站在阳台上向正南方看对面的风景。我家在这一片算是很高的了，所以可以看到远处。远处隐约看见一个圆盘闪着亮光\n突然，听到一声惨叫，因为我家的阳台边的墙很厚，所以看不到楼底。但在对面的楼上的一个窗户里我看见一个红衣服的男子，急匆匆的走过，一闪便没有了\n后来听说，大约下午一点时有个小男孩的哭声引起了保安的注意，之后发现了一个女人的尸体，钱财不知所踪。",
    "answers": "那男人是真正的罪犯|圆盘是UFO，他们来杀死了那女人|我用电光眼电死了她|小男孩杀了她",
    "ranswers": "那男人是真正的罪犯",
    "analysis": "小男孩不可能有能力杀死一个成年女人。电光眼，UFO纯属无稽之谈。我通过对面楼上的玻璃的反射看到了带血（所以是红色衣服）的男人。他匆匆离开说明他做了什么不好的事。夏日正午，一般人都会午睡，而小孩有时会跑出来玩。小孩胆小见到死人当然会哭，继而……"
  },
  {
    "qid": "4",
    "question": "电视上正在进行忍者杯足球比赛的实况转播，参加决赛的国家有火之国、风之国、水之国、雷之国、土之国、雨之国六个国家。足球迷鸣人、小李、我爱罗对谁会获得此次忍者杯冠军进行了一番讨论。小李认为，冠军不是火之国就是风之国。我爱罗坚定地认为冠军决不是水之国。鸣人则认为，雷之国和雨之国都不可能取得冠军。比赛结束后，三人发现他们中只有一个人的看法是对的。那么哪个国家获得了冠军？",
    "answers": "水之国|火之国|土之国|风之国|雷之国|雨之国",
    "ranswers": "水之国",
    "analysis": "假设鸣人说的是正确的，那雷之国、雨之国不是冠军；那么我爱罗预测错误，水之国是冠军；小李预测错误，所以火之国、风之国不是冠军。假设其他两人正确均会推出矛盾，所以鸣人预测正确，冠军是水之国。"
  },
  {
    "qid": "5",
    "question": "甲、乙、丙三人用擂台赛形式进行乒乓球训练，每局2人进行比赛，另1人当裁判，每一局的输方去当下一局的裁判，而由原来的裁判向胜利者挑战，半天训练结束时，发现甲共打了15局，乙共打了21局，而丙共当裁判5局，那么整个训练中的第3局当裁判的是？",
    "answers": "甲|丙|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "甲。首先应该确定比赛是甲乙，乙丙，甲丙之间进行的，那么可以根据题目中三个人打的总局数求出甲乙，乙丙，甲丙之间的比赛进行的局数。（1）丙当了5局裁判，则甲乙之间进行了5局；（2）甲一共打了15局，则甲丙之间进行了15-5=10局；（3）乙一共打了21局，则乙丙之间进行了21-5=16局；所以一共打的比赛是5+10+6=31局。此时根据已知条件无法求得第三局的裁判，但是，由于每局都有胜负，所以任意连续两局之间不可能是同样的对手搭配，就是说不可能出现上一局是甲乙，接下来的一局还是甲乙的情况，必然被别的对阵隔开，而总共31局比赛中，乙丙就进行了16局，剩下的甲乙、甲丙共进行了15局，所以类似于植树问题，一定是开始和结尾的两局都是乙丙，中间被甲乙、甲丙隔开，所以可以知道第奇数局（第1、3、5.....局）的比赛时在乙丙之间进行的，那么，第三局的裁判应该是甲。"
  },
  {
    "qid": "6",
    "question": "A请了B，C，D，E，F吃饭。\n\nA做饭，B擦洗杯子和饭具，C检査杯子和饭具，D买酒，E和F等待。\n\n吃完饭后，B给了D-个甜点，D吃后死了。\n\nC吸了A给的一支烟，也死了。\n\nA在思考C为什么死时，也死了。（咬指甲的方式）B认为A做的饭有毒，就用手刺激喉咙呕出来，不过也死了。\n\nE，F却无事（每人都吃了饭）。\n\n凶手是谁？是怎么下的毒？",
    "answers": "凶手是C|凶手是F|凶手是E|凶手是D|凶手是B|凶手是A",
    "ranswers": "凶手是C",
    "analysis": "C下的毒，下在了杯子的把手上，这样每个人的手上都沾有毒，所以用手接触嘴的人都死了。C忘记了A给他的烟已经被A的手摸过了，所以也死了。"
  },
  {
    "qid": "7",
    "question": "一个放高利贷的病人，某天早晨在医院的病床上被人用水果刀刺死。凶器是在医院的花园里找到的，刀上没有凶手的指纹，但在水果刀被发现时，细心的侦探还发现刀柄上爬着许多蚂蚁，并发现了某人的汗液。案发时医院住院部的大门尚未打开，所以警方认为凶手很有可能是医院病人。经调查，有三个病人的嫌疑最大，他们是：5号病房的结核病人、7号病房的糖尿病病人和9号病房的肾炎病人。侦探看到这份名单后，随即指着其中一个说：“凶手就是这个病人！”那么，凶手是谁呢？",
    "answers": "7号|9号|5号",
    "ranswers": "7号",
    "analysis": "糖尿病病人不但比正常人容易出汗，他们的汗液中还含有糖分。凶手把刀丢弃后，含有糖分的汗液招来了对糖类敏感的蚂蚁。故而7号病房的糖尿病病人是凶手。"
  },
  {
    "qid": "8",
    "question": "你是一名探员，现在所处的是一处刚刚发生命案的集市。尸体上只有一处致命刀伤，死亡不久。因为听到惊呼，旁边已经围了一些人。现场发现一件沾满血的外套，没有发现凶器。一位买菜的老人站在尸体旁边不知所措，身上溅有鲜血。远处有记者的采访车正在赶来。已知这已经是该凶手第三次作案，前两次分别在市民经常去的中央公园和咖啡厅，这时候你能采取的最有可能迅速查出凶手的方法是：",
    "answers": "立刻封锁现场，盘查围观人群|对记者公布案件的最新进展，获取更多目击证人|调查近期与被害人结怨的人|将老人带回警局审讯",
    "ranswers": "立刻封锁现场，盘查围观人群",
    "analysis": "一刀致命说明凶手有较强控制欲；三次作案均在人口密集的地方说明凶手自信、渴望关注。老人的力量不足以一刀致命，同时身上有血与沾血外套有冲突；凶手渴望关注，因此不可以透露案件进展给记者；连环杀手通常不会单纯选择结怨的人，而可能重回犯罪现场。"
  },
  {
    "qid": "9",
    "question": "巴斯是个国际走私犯，买每年从加勒比海岸偷运大量钻石，从未落网。据海关侦查，6个月前他曾在海关露面，开着一辆高级轿车，海关人员彻底检查了车，发现他的3只行李箱都有伪装的夹层，3个夹层里分别藏着一个瓶子：一个装着岩层标本，另一个装着少量的牡蛎壳，第三个装的则是玻璃屑。人们不明白他怎么有心思挖这些东西。更奇怪的是他每月两次都送这些东西。迷惑不解的海关总长找到名探洛里帮忙分析，洛里看着“岩层标本、牡蛎壳、玻璃屑”深思着，沉思良久，恍然大悟，笑着说：“这个老东西，你把他拘留起来好了。”请推理：巴斯到底在走私什么？",
    "answers": "高级轿车|玻璃屑|牡蛎壳|岩层标本",
    "ranswers": "高级轿车",
    "analysis": "既然装的东西不是走私物，那么用于运输的高级轿车就很可疑。"
  },
  {
    "qid": "10",
    "question": "小明收到自己姐姐的短信，让他帮忙带东西。小明的姐姐是个推理迷，总是不直接告诉他要买什么，这次也是。短信的内容是一首诗：\n“布满风的天空\n丁丁当当地作响的是你的耳朵\n三月已过，听不见的春去了\n分开了丛林，也分开了冰”\n呃，姐姐到底要买什么呢？你知道么？",
    "answers": "布丁|望远镜|耳机|冰淇淋",
    "ranswers": "布丁",
    "analysis": "这是首藏头诗，布丁三份。"
  },
  {
    "qid": "11",
    "question": "在昨晚的八点，某饭店的黑暗的停车区发生了一起凶杀案，死者左手紧握，右手微微松开，似乎握着什么东西。警察赶到后，从死者的右手中发现了一张红纸。跟据调查，警方找出了两名嫌疑人，分别是红女士和绿先生，他们昨晚与死者一同吃饭，直到近八点才分开，也就是说死者离开二人时不久就被杀害。警方又调查了死者，得知死者是个红绿色盲，而且还有些恐惧黑暗。红女士说：“凶手不是我，死者握的是红纸，就是指绿先生啊！”绿先生说：“凶手也不是我啊，我是清白的！”请你推理：凶手是谁？",
    "answers": "红女士|绿先生",
    "ranswers": "红女士",
    "analysis": "人死后尸体僵硬，如果红纸是死者自己握住的，不会微微松开，显然是凶手放的。2位嫌疑人跟死者一同吃过饭，很可能知道死者是红绿色盲。在红绿色盲看来，红色和绿色看起来是一个颜色，而并不是红绿颠倒。红女士不是很清楚这一点，故意放了张红色纸条陷害绿先生。"
  },
  {
    "qid": "12",
    "question": "一名社长在办公室午睡，被杀手潜入将其杀死。死因据推测应该是被30厘米左右的棒状物击中头部。当杀手离去时，被警备员当场制服，可是搜遍全身都没有找到凶器。房间里、社长身上经搜查过也没有发现凶器的踪迹。办公室也没有窗户，凶器不可能被当场扔掉。此外，办公室里只有一张豪华的桌子、办公应用的工具、几幅壁画、一个垃圾桶、一个鱼缸（里面有几只鱼）。请问，凶器最有可能被藏在哪儿？",
    "answers": "鱼缸|垃圾桶|壁画|办公工具",
    "ranswers": "鱼缸",
    "analysis": "如果凶器是冰块，放在鱼缸里融化后就达到了不知不觉中消失的目的。"
  },
  {
    "qid": "13",
    "question": "有个老汉想考考他的四个聪明的儿子，他拿出六顶帽子，三顶红的、两顶蓝的和一顶黄的．然后，让四个儿子按大的在前小的在后的顺序排成一路纵队，并让他们闭上眼睛．接着，给他们每人戴上一顶帽子，藏起其余两顶．当他们睁开眼睛后，每个人都只能看见前边人的帽子．这时，老汉依次问小儿子、三儿子和二儿子，“你戴的帽子是什么颜色？”他们都回答“不知道”．最后，老汉又问大儿子．大儿子想了一会儿，正确地说出了自己戴的帽子的颜色．大儿子带的什么颜色的帽子？",
    "answers": "红帽子|黄帽子|蓝帽子",
    "ranswers": "红帽子",
    "analysis": "红帽子。只要前面两个人有人带两个蓝帽和一个黄帽，小儿子就会知道自己的帽子，他不知道代表前面3个至少有一个红帽子。如果三儿子看到前面没有红帽子，那么就可以判断自己头上是红帽子，但是三儿子不知道自己的帽子，说明他看到前面有红帽子。同理二儿子也看到前面有红帽子，所以大儿子头上就是红帽子。"
  },
  {
    "qid": "14",
    "question": "有一天中午，警方接到报案，一位年轻人自称自己被一个流浪汉抢劫了，流浪汉已经被年轻人制止住，两人喋喋不休地争吵起来。年轻人大叫着：“我刚才路过这里，拿着钱包，你趁我不注意时，就把钱包夺走了！我看得清清楚楚的！就是你！”“我才没有！那个时候我一直在旁边的海鲜店乞讨，我还看见老板娘把一只红色的龙虾放进了锅里，好香啊。”警方并没有找到目击者，也没有在流浪汉身上发现钱包，可警方已经知道谁在说谎了，你知道谁在说谎吗？",
    "answers": "流浪汉|年轻人",
    "ranswers": "流浪汉",
    "analysis": "他看到老板娘把一只红色的龙虾放进了锅里，红色的龙虾是煮熟的，没必要在把龙虾再煮一遍，这里就可以看出他在撒谎，生的龙虾绝对不会是红色的。"
  },
  {
    "qid": "15",
    "question": "又有人来侦探事务所求助了。\nA先生家发生了火灾，火势非常猛烈。经努力，终于扑灭。现在有三人有嫌疑。\nB女士：“我昨天晚上的确在楼上房间睡着了这一点A能证明，结果我闻到呛人的烟味，我立马跑了，真的吓死我了。”\nC先生：“火灾才开始发生的时候，我正在帮着A打扫厨房，扫着扫着，我瞥了一眼窗外，看到了火光，当时还不确定是不是着火，于是我近一些看，结果真的是火！但当我发现时已经晚了，它非常接近窗外的那一堆茅草。”\nD女士：“我刚想去取瓶红酒，结果就发现一阵浓烟，当时第一反应就是——跑！”\n其中一人撒了谎，是谁？",
    "answers": "B女士|D女士|C先生",
    "ranswers": "B女士",
    "analysis": "人在睡觉的时候，嗅觉是失灵的，所以B女士绝对不可能闻到烟味。"
  },
  {
    "qid": "16",
    "question": "警察追逐小偷到小巷追丢了，发现路人两个，问：有没有看到可疑人物经过？甲：看到了一个带着黑帽子，带着黑墨镜，黑眼睛，黑头发的高个男人跑那边去了。乙：恩，好像是有一个戴黑帽子背黑书包的人好像经过了，不过我不能确定。听完两人的描述，警察说道：你说谎。谁说谎了呢？",
    "answers": "甲|都撒谎|都没有|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "戴着墨镜怎么能看到是什么颜色的眼睛呢？"
  },
  {
    "qid": "17",
    "question": "一个寒冷的早晨，警方发现一条少人经过的路旁有具尸体，是被硬物击中身亡，尸体附近有许多大大小小的石块，旁边的泥地上还有条浅浅的坑纹。以下是附近居民的笔录：\n妇人A:平时这路没有那么多石头啊!\n丈夫A:那家伙欠下巨债，死得好，哈哈!\n妇人B:路边那块大石到哪里去了?\n丈夫B:我要好的兄弟，怎么这就给大石压死了?\n工人A:那晚我听到「轰」的一声闷响啊!\n工人B:我啥也不知!\n工人C:那天不用上班，我去赌了。\n（注:死者欠丈夫B巨债;死者是工地负责人,经常拖欠薪金。）请推理谁是凶手？",
    "answers": "丈夫B|工人C|工人B|工人A|妇人B|丈夫A|妇女A",
    "ranswers": "丈夫B",
    "analysis": "丈夫B肯定的说，死者给大石压死了。\n犯案手法：用路边那块大石压死死者后，利用开水浇灌那块冰冷的大石，令石头表面迅速升温，而内外产生不同的张力使大石爆裂，那条浅浅的坑纹是软式水管留下的。"
  },
  {
    "qid": "18",
    "question": "古代一位国王和他的张、王、李、赵、钱五位将军一同出外打猎，各人的箭上都刻有自己的姓氏。打猎中，一只鹿中箭倒下，但不知是何人所射。张说：“或者是我射中的，或者是李将军射中的。”王说：“不是钱将军射中的。”李说：“如果不是赵将军射中的，那么一定是王将军射中的。”赵说：“既不是我射中的，也不是王将军射中的。”钱说：“既不是李将军射中的，也不是张将军射中的。”国王让人把射中鹿的箭拿来，看了看，说：“你们五位将军的猜测，只有两个人的话是真的。”请根据国王的话，判定是谁射中了鹿。",
    "answers": "钱|赵|李|王|张",
    "ranswers": "钱",
    "analysis": "钱。假设张说的是对的，或是张或是李那么，王和赵说的也是对的，所以张说的是假话。由此可以排除是张和李射中的，且钱说的是真话。再假设王说的是对的，那么王和赵中必有一个人射中，那么李说的也是真的，矛盾，所以王说的是假话，是钱射中的。"
  },
  {
    "qid": "19",
    "question": "6月的一个周六，我和朋友月戴外出散步。由于昨晚刚下了雷雨，空气潮湿，路面湿滑。奇怪的是平时被蛙鸣吵得热闹的池塘却一下子安静了下来，走近一看才发现池中的青蛙和鱼都死掉了，经解剖可以断定是人为下毒，死亡时间大约是前天晚上。我和月戴面对这种行为已经怒不可竭，月戴发誓一定要给下毒者一个教训。池塘正位于一座居民楼旁，我们把距离池塘最近的五户人家召集在一起。\n月戴：“附近一个池塘里的鱼和青蛙都被残忍地毒死了，我想向大家了解一下周四晚上的情况。”\n老王是位年近九十的老人，身体硬朗。在家由儿子儿媳照顾，孙子上班。他不紧不慢地说：“当时外面又打雷又下雨，还停电了，可能是线路被雷击了吧。不过，我想啊，做出这种事，他也早晚遭......咳咳咳......”\n小马是名高中生，即将高考。“我当时在复习，一下子停电我就去睡了。”\n小米是名上班族，有时会在家整理文件，经常很晚才睡觉。“我记得我当时在打电话。”\n小霖说忘了当时自己在做什么了，不过他坚决否认鱼和蛙是由他毒死的。\n小雷说自己在打电脑游戏，不记得附近有什么异常。\n听完他们的描述，月戴一脚就抡了过去。月戴到底抡向了谁？",
    "answers": "小马|小雷|小霖|小米",
    "ranswers": "小马",
    "analysis": "题目中说的很明确，雷雨是昨晚也就是周五晚下的。而上了年纪的老王却一时糊涂想成了前天晚上下的。同时小雷当时在打电脑游戏也可以证明当时没打雷也没停电。那么小马说那天停电后自己去睡觉了是怎么回事，应该是他为了掩饰自己的虚伪没经大脑考虑就采用了老王的话吧。"
  },
  {
    "qid": "20",
    "question": "太倒霉了，我晚上11点过才下班而且眼镜不见了，看什么都有些模糊。由于路上尿急，到了一个公共厕所去方便，看到女厕所里的人很空，只看到一个老太婆好像在用拖把拖地吧。于是和她聊了一下天，然后就走了。到了第二天看到早间新闻报道：昨天在一个厕所里发现一具年轻女尸，死亡时间大概在11点前后，凶手在捉拿之中。看都这里我吓到了，那就是昨晚我上过的厕所时间，可是我当时为什么没有看到尸体？",
    "answers": "老太婆当拖把用了|女尸在老太婆背后|在厕所里面|其实女尸是我",
    "ranswers": "老太婆当拖把用了",
    "analysis": "老太婆杀了受害者，就在这时我来了，慌忙之中老太婆把女尸倒过来当拖把用，因为我丢了眼镜看不清，所以并没有发现端倪。"
  },
  {
    "qid": "21",
    "question": "眼前的这个名叫里德斯的男人，衣着时尚，风度翩翩，透着一股神秘的气质，他是一个音乐家，各种乐器都很擅长。\n我和他是前几天在酒吧认识的，第一面就觉得他很独特：深沉的墨镜和纤长的指甲，长长的头发蓬松地披着。我和他是前几天在酒吧认识的，没想到这么快他就邀请我去他家里了。\n“弹一首钢琴曲给我听好吗，我指着那架华贵的钢琴。”\n“稍等一会，亲爱的女士，我想先听听今天的广播。”\n近日，社区屡屡发生情节恶劣的杀人案件，三名受害者皆为年轻女性，脸被划花了，眼珠也被桶破了，嫌疑人身上都没有发现疑似的凶器，案情暂不明朗。\n“诶，最近不是很太平，抱歉，现在也挺晚了，安全起见我该先回去了。”\n“啊，好的，我送你回去吧。”\n“那只好下次再听你的琴声了。”\n主人公应该怎么做最安全呢？",
    "answers": "自己一个人回去|让里德斯送自己回去|今晚待在里德斯家第二天再走",
    "ranswers": "自己一个人回去",
    "analysis": "音乐家不该留指甲的，里德斯就是残害女性的凶手，未发现的凶器就是长指甲。主人公应该马上离开。"
  },
  {
    "qid": "22",
    "question": "某天深夜，两名歹徒抢劫了纽约一家银行，掠夺了大量现金，装满整整一大皮箱后才逃离。为了行动方便，也为了躲避警察的追捕，在经过一个池塘时歹徒就将密封的皮箱扔进池塘里。\n“你扔箱子时有没有人看见？”\n“绝对没有。”\n“听说那个池塘水很深，咱们还能捞得到吗？”\n但第二天一早，纽约警方就找到了被抢的现金。\n你知道是为什么吗？",
    "answers": "皮箱浮了上来|池塘其实很浅|被人看见了|警察看见了",
    "ranswers": "皮箱浮了上来",
    "analysis": "皮箱加钞票密度仍比较小，相对于排开的水较轻，所以皮箱并没有沉底，而是浮了上来。罪犯以为装满钱后皮箱会沉入水底，但事实并非如此。"
  },
  {
    "qid": "23",
    "question": "一条寂静的夜街里,有人发现的一具尸体.随后警方来到了现场,警察验尸体后,表明这个人死了不足1小时.这条街到了晚上很小人走过,这里只有一家便利店在发现死者时没有关门。\n警方询问这家便利店的老板,\n老板说:\"在1小时内,仅仅有4个人经过,有一个就是死者,第一个经过的是刘先生,他在这里买了一把菜刀,给了50块钱,我找他10块钱.第二个经过的华先生,他买了一箱方便面,给了100块,我找她45块.然后是死者经过,他进入了这里后什么也没有买过,就走了.最后一位是杜先生,他买了各种各样的修理电器的工具,扳手、锤子、钳子等，一共要256元，他给了我400元，我找他144元。\"\n警察一听，马上就知道谁是凶手，并大约知道了事情的经过，以及凶手的想法。\n谁是凶手？事情的经过是怎样的？凶手的想法又是怎样的？",
    "answers": "老板|杜先生|华先生|刘先生",
    "ranswers": "老板",
    "analysis": "凶手其实不是顾客们，而就是老板。如果有人买东西要给256元，一般人会给300元，没有人故意给老板400元，然后又让老板把400元中的100元还给你，这里是他说话的漏洞。"
  },
  {
    "qid": "24",
    "question": "一位孤身老人死在杂木林深处的一栋别墅。一天后才被发现，原因是过量服用安眠药。在现场发现了一份字迹潦草的遗书，所以被认定为自杀。发现尸体的是死者的亲戚，一个多年未曾登过门的男子。室内有很多鸟笼，小鸟不知道主人的事情都还在欢快的叫着。“这个老人三年前当了爱鸟协会会长。”发现者这样说。请问老人是他杀还是自杀？",
    "answers": "他杀|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "爱鸟的人如果自杀一定会先把鸟放了。"
  },
  {
    "qid": "25",
    "question": "卡尔是一个很优秀的卧底，他常年潜伏在一家走私公司中。总有很多人想杀他，但每次都被他成功躲了过去。有天天很晚，卡尔开车回家，由于他的车灯坏了，所以他并没有开车灯，所以只能靠前方有没有灯来判断前方有没有车，在一条仅能容纳两条车相互擦身而过的路上，他以很快的速度向前冲着，猛然看见前方有两束灯，看上去是和他的车一样的私家车，他想着应该可以过去，就继续往前冲着。他看见那辆车向左边靠了靠，就把方向盘往右边打了打，他自我感觉应该可以过去的，请问他的说法正确吗？",
    "answers": "不正确|不清楚|正确",
    "ranswers": "不正确",
    "analysis": "他的说法不正确，因为前方是两辆私家车，只不过都开靠中间的灯，而这会使得人以为这只是一辆车，因此他过不去。"
  },
  {
    "qid": "26",
    "question": "古时候一个王爷请来一个戏班子给自己演出，王爷的手下们为了保护王爷的安全，分别守在王爷家的大院里。王爷和姨太太们待手下们将所有的准备工作都做完之后才出来坐在戏台对面正中央开始看戏，正当王爷看得不亦乐乎的时候，只听王爷“哎呦”身体向后倒去，原来王爷被毒针刺中了头部，不久便毒发身亡了。现场马上被王府的人给封锁起来，王府总管对每个人一一搜查，因为毒针是从戏台方向射向王爷，所以总管重点检查了戏班子的人。嫌疑人有3个：唱戏的花脸、弹三弦的、敲锣的。你认为谁的的嫌疑最大？",
    "answers": "弹三弦的|敲锣的|唱戏的花脸",
    "ranswers": "弹三弦的",
    "analysis": "弹三弦的人利用非常有弹性的琴弦把毒针射向了王爷，也就是利用弓箭原理射杀死王爷的。"
  },
  {
    "qid": "27",
    "question": "一个大婶在所居住的小区遭到袭击，肇事者逃逸了，大婶喊了一句“黄头发！！”就倒下不省人事。警察在小区找到了四名嫌疑人，他们都染了黄发，其中哪一位是犯人呢？",
    "answers": "刚搬进小区的大学生|每天一起跳广场舞的大妈|小区门口的保安|小区附近常去的小吃店店主",
    "ranswers": "刚搬进小区的大学生",
    "analysis": "大妈、保安和小吃店店主都是大婶所熟悉的人，如果是他们袭击，大婶可以直接说出名字或者工作，但刚搬进来的大学生大婶并不认识，只能说出他的外貌特征---黄头发来提醒大家。"
  },
  {
    "qid": "28",
    "question": "一天甲乙丙丁出去野营，他们到底目的地后，雨刚停，他们就各自去完成自己的任务，乙回来后发现甲死在了帐篷里，大叫起来，紧接着，丙丁陆续回来。三人慌忙的报了警。谷侦探问当时的情况。\n乙说：我当时在附近找店铺，在不远处有家商店，我就买了些食物，你看，就这些。\n丙说：我当时在附近找些木柴，找足了，再回来的路上不小心摔了一跤，把柴全掉在了路上，全湿了，你看就这些柴。\n丁说：我当时在附近的小河钓鱼，刚到小河旁不小心摔了一跤，差点掉进了河里，要知道，刚下完雨，水流喘急，我看时辰不早，就匆匆忙忙的回来了。\n谷侦探听完后，思考一番，指着其中一人说，你就是凶手。请问谁是凶手？",
    "answers": "丙|丁|乙",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "刚下完雨，柴本来就是湿的，他说自己去捡柴，很不合理，所以是丙编造了自己的不在场证明。"
  },
  {
    "qid": "29",
    "question": "据可靠消息，一个毒犯将从缅甸来到英国。路克调查后，确定了三个犯罪嫌疑人，他们都带有液体：\n杰克先生掏出一瓶牛奶，说：这是我买给女儿的进口牛奶。\n迈克先生拿出一瓶可乐说：这是我在机场买的可乐。\n布朗先生拿出一瓶装的满满的中药说：这是医生给我开的中药，每隔半小时就要喝一次。\n请推理：谁是毒犯？",
    "answers": "布朗|迈克先生|杰克先生",
    "ranswers": "布朗",
    "analysis": "布朗先生说半小时要喝一次中药，机程不止半小时，他一定要喝药，但飞机上不能携带大瓶液体，所以是布朗。"
  },
  {
    "qid": "30",
    "question": "在太平洋某处海底深40米的地方，有一个日本的水生动物研究所，专门研究海豚、鲸鱼的生活习性。研究所里有主任高森和三个助手清江、岛根、江山。那里的水压相当于5个大气压。\n一天，吃过午饭，三个助手穿上潜水衣，分头到海洋中去工作。下午1点50分左右，陆地上的武滕来到研究所拜访，一进门，他惊恐地看到高森满身血迹地躺在地上，已经死去。\n警察到现场调查，发现高森是被人枪杀地，作案时间在一点左右。据分析，凶手就是这三个助手其中之一。\n可是三个助手都说自己在12点40分左右就离开了研究所。\n清江说：“我离开后大约游了15分钟，来到一艘沉船附近，观察一群海豚。”\n岛根说：“我同往常一样到离这里10分钟左右路程地海底火山那里去了。回来时在一点左右，看见清江在沉船旁边。”\n江山说：“我离开研究所后，就游上陆地，到地面时大约12点55分。当时增川小姐在陆地办公室里，我俩一直聊天。”增川小姐证明江山一点钟左右确实在办公室里。\n听了三个助手的话，警察说：“你们之中有一个说谎者，他隐瞒了枪杀高森的罪行。”\n你能推理出谁是说谎者和谁是枪杀高森的吗，为什么？",
    "answers": "清江|岛根|江山",
    "ranswers": "清江",
    "analysis": "清江是说谎者，也是枪杀高森的凶手。因为研究所在水下40米的地方，大约有5个大气压，要想从这样的深度游向地面，必须在中途休息好几次，使身体逐渐适应压力的改变。15分钟是游不回地面的。"
  },
  {
    "qid": "31",
    "question": "地理老师王丽芬被人发现死在了家里。警方初步判断为谋杀，并且还发现，死者的食指和中指指向了自己的早餐——南瓜粥和鸡蛋饼。现场还有六名嫌疑人：\n河南人王麟，修理工，死者的仇人之一。曾因法律漏洞而被死者敲诈了五万元钱；\n山东人林嵩，地理老师，死者的仇人之一。曾因被死者诬陷而被调离到其他学校；\n西藏人尼玛多拉，保安，死者的丈夫。前天与死者吵了一架，先关系不好；\n山西人解林东，保洁员，死者的仇人之一。曾因职业问题而被死者侮辱过；\n开封人孟宇康，厕所清洁工，死者的仇人之一。曾因职业问题而被死者侮辱过；\n湖南人何天青，流浪汉，死者的仇人之一。曾因职业问题而被死者侮辱过。\n安室陷入了沉思。忽然，他把目光朝两个物品望去。随后冷冷地说：“我知道了……先通知警察吧。”\nQ：你知道安室口中所说的凶手是谁吗？（回答嫌疑人省份即可）",
    "answers": "山西人|湖南人|开封人|西藏人|山东人|河南人",
    "ranswers": "山西人",
    "analysis": "饼和粥。谐音“并州”。即为山西。所以，凶手就是山西人解林东。"
  },
  {
    "qid": "32",
    "question": "酷夏的一个夜晚，某市发生了一宗奇特的凶杀案。中学教师西洛夫倒毙在地上，上身chiluo。经过调查，警方发现西洛夫是被人勒死的，并很快拘捕了两个嫌疑人。\n第一个是西洛夫的弟弟瓦里。他是个不长进的流氓，吸毒成瘾，经常向哥哥勒索钱财，两兄弟也时常发生争吵。\n第二个是一名被开除的学生的家长。他为人粗暴，脾气很急，因为儿子被开除的事而大发雷霆，迁怒于西洛夫。\n根据案发现场的环境，警方设想案情大概是这样的：死者在住所的窗前，看到了来找他的人，于是打开门，结果却遭袭击身亡。\n那么，哪一个才是凶手呢？",
    "answers": "西洛夫的弟弟瓦里|被开除的学生的家长",
    "ranswers": "西洛夫的弟弟瓦里",
    "analysis": "凶手是西洛夫的弟弟瓦里。死者未穿上衣就去开门，所以凶手与他一定十分熟悉，因此，凶手是他弟弟。"
  },
  {
    "qid": "33",
    "question": "在一桩废弃大楼下发现一具无头尸体，头部被粉碎机粉碎，有很长一条血迹证明是被拖动到此，第一凶杀现场在一座废弃楼房里面。\n这间房间什么装饰都没有，只有2个方形大洞，作为窗户。\n有以下嫌疑人与死者来往，他们所携带的物品，\nA先生：手枪，香烟，小刀\nB先生：针，手帕，刀\nC先生，刀，手套，麻绳",
    "answers": "嫌疑人A|自杀后被其他人粉碎|嫌疑人C|嫌疑人B",
    "ranswers": "嫌疑人A",
    "analysis": "如果用利器、钝器之类的击杀，这些东西擦掉指纹，丢掉就可以了。再说在这样一个废弃大楼，荒无人烟的也没人可以证明，最主要的就是以上手法都不需要粉碎头部，因为没有必要，前提也说了，凶手不会是变态杀人，所以粉碎原因就只有是必须粉碎。\n那么我们建立一个猜想：凶手射杀后子弹飞出窗外找不到了，如果找到子弹就能确定根据子弹指纹和滑膛留下的膛纹确定凶手，凶手为了不让警方发现子弹，于是用死者的枪开了一枪，粉碎头部，做出只开过一次枪的假象。\n枪是不能扔的，因为扔了反而更会引起怀疑，只要检测硝烟反应，对于一个配枪的人有硝烟反应的怀疑就比较小了。"
  },
  {
    "qid": "34",
    "question": "葛顿探长为了一个学生的事上门去拜访黛妮。他按了一下门铃，没有人理会。黛妮的门上装的是自动锁，一旦关上，除非有钥匙，否则外面人是根本进不去的。葛顿感到奇怪，便请管理员把门打开。他进去一看，见黛妮穿着睡衣，胸部被人刺了一刀，死在地上。经推测，死亡时间大约在昨晚9点前后。经调查，昨晚9点前后有两个人来找过黛妮小姐，一个是她的情人，一个是她的学生。这个学生是当地的流氓。在询问这两个可疑分子时，他们都说自己按了门铃，见里面没人答应，以为黛妮不在家，都没有进去。\n听了他们的诉说，葛顿想起黛妮小姐的房门上有个小小的窥视窗，于是他立刻认准了谁是真正的凶手。",
    "answers": "情人|学生",
    "ranswers": "情人",
    "analysis": "是情人，因为如果是学生，她不会穿着睡衣开门。"
  },
  {
    "qid": "35",
    "question": "放学了，小明走在山路上。有一名黑衣人手持刀具向他冲过来，他大惊失色，往旁边闪去，可惜黑衣人仍没放过他，用刀捅死了他。警方通知了家属和当时在事发地点附近的人，他们来时天色已晚，他们刚到警方就进行了突击审问，没有给他们情况和聊天的时间。以下是口供，请问嫌疑人是谁？\n小A：“小明和我走在路上，我口渴，我就去买了水，回来的时候他就。。。”\n哥哥：“当时我在和同学打篮球，小明早早就走了，我没看见小明去哪里了啊。”\n女神：“小明死了？昨天还向我表白呢？今天怎么就死了呢？那个变态黑衣人求求你们警方一定要抓住啊，55555”\n母亲：“我的儿啊，儿啊，我不逼你了，你回来吧”。警方该先抓谁？",
    "answers": "女神|母亲|哥哥|小A",
    "ranswers": "女神",
    "analysis": "小明被黑衣人所杀，而警察并没有让他们了解情况，女神又是从何所知是黑衣人杀了小明呢？所以女神嫌疑最大。"
  },
  {
    "qid": "36",
    "question": "三个人站在阿土博士的面前，其中有一个是永远讲真话的君子，有一个是永远撤谎的小偷，有一个是时而撒谎、时而讲真话的骗子。\n\n这三个人分别说了如下的三句话：A先生：我是骗子。B先生：A说的是实话。C先生:我不是骗子。请问到底哪个一个才是君子？",
    "answers": "C先生|B先生|A先生",
    "ranswers": "C先生",
    "analysis": "首先，君子是不会自称是骗子的，所以A不可能是君子。这样A或者是小偷，或者是骗子。假定A是骗子。如果A是骗子，B就不可能是骗子了，骗子只有一个。这样，B就是君子。这样一来，C就是小偷，小偷说假话，但C说：我不是骗子，那么C是骗子，矛盾。所以A应该是小偷。这样，B的话是假话，B是骗子，而C是君子。"
  },
  {
    "qid": "37",
    "question": "据监控小A被杀害于昨日晚上11点24分，有貌似于锐器的物体被凶手从口袋掏出然后直接从正面击中了左侧太阳穴后凶器被嫌犯拿走，且根据勘察凶手仍携带着凶器。\n里君看过现场又访问了邻居，暂定有充足时间动手的凶手三人：\n住在小A家隔壁的小D,小T以及小J，身上分别带有自动铅笔，一个长钉子以及画室的笔，均检测出血液成分\n小D：我是个优秀的高三生，没做过什么伤天害理之事，每次都要写半夜作业，这回写作业要睡着了，为了清醒扎破了手指，我就在家里\n【展示了自己的右手】\n恩，手控的里君看见D五根手指都很修长笔直又很漂亮，不足就是食指被OK绷缠绕\n小T：我跟A有很大仇，我恨不得一刀杀死他，但是昨晚我在敲打钉子，锤子又很沉重，不小心砸到了手指\n【展示了自己的右手】\n用左手执锤？里君挠了挠头，邻居还在昨晚11点就在主力墙捶打钉子与T发生过争执，发现T右手有血迹\n小J：我是一个普通的画家，现在正在尝试用鸡的血液做画，虽然有点猎奇而且胡扯，但我相信我是正义的，啊呀，就是太容易凝固了，还要改进，你看虽然我一个小时前才起床，这都是第3碗了\n【展示了一碗凝固的鸡血，右手上滴了很多，看起来有点血腥】\n呃，真是个有点变态的画家，虽然好像没什么不对\n在没有DNA重合寻找证据的情况下，里君知道了到底是谁杀害了A\n那么是谁呢？",
    "answers": "D|J|T",
    "ranswers": "D",
    "analysis": "学生请看看自己的右手，我想你会摸到茧子。当然也会有没有茧子的同学，但是高三+写作业写到半夜+优秀，那么如何才能做到让右手的手指笔挺修长而又漂亮呢？"
  },
  {
    "qid": "38",
    "question": "我是官人，今天我们公司新来了两位漂亮的女员工。一位叫水镜，一位叫青衣。\n整个下午我都没好好工作，一直在看两位美女，水镜频频对我放电，我被旁边的泼皮叔提醒了好几次，差点被老A看见。而青衣有些不正常，总是一个人盯着屏幕发呆。\n下班以后，水镜说要请我出去玩，但她有点事，让我等一下。我等了好久，等得天都要黑了，水镜就是不来，我先到附近去走走。\n咦，树底下那不是青衣吗？她蹲着在那儿干什么呢？好像在挖什么东西？\n我走过去问她：“你干嘛呢？”\n她不理我，是在埋一个袋子，里面隐隐约约的红色和白色，是什么花吧？我看见她在哭，不知道什么时候染了红指甲？颜色那么不均匀，嘴里好像还说着什么。\n什么嘛！我对她的印象瞬间变坏。东施效颦，你以为你学得了人家么？一点都不好看，人家是仙子，你马马虎虎是朵狗尾巴花啦！\n等等，水镜去哪了？好像哪里不对？\n那么问题来了，哪里不对？",
    "answers": "青衣杀人了|以上选项均不正确|官人忘了要等水镜|青衣死了|官人即将死亡",
    "ranswers": "青衣杀人了",
    "analysis": "官人看见青衣染了红指甲，而且颜色不均匀，说明下午上班时她的指甲不是红的，这红的是什么呢，没错，就是血。\n水镜一直都没有出现，青衣埋的袋子里面是什么？红色和白色，颜色和什么接近？\n没错，血，骨头。说明水镜被分尸了。\n而且，官人是等了好长时间才到处走，发现青衣的。这段时间，青衣在干什么？\n没错，就是她把水镜杀了。然后东施效颦，把水镜分尸以后装到袋子里埋了……"
  },
  {
    "qid": "39",
    "question": "ABCDEFG七个人在B家帮B庆祝生日，那天BF都喝多了，加上两人以前就有矛盾，于是两人发生口角，甚至大打出手，其余的人把他们分开，F气急败坏地走了，还畅言说要杀B，F的话并没有引起其他人的恐慌，大家接着喝酒，直到11：10时，B已经喝醉睡过去了，其他人都准备离开，出门后，EG向左走，ACD向右走，十分钟后ACD三人到达车站，接到一个电话于是告别两人向北走，AC两人在车站等车，A突然发现手机还放B家中，于是叫C在这里等他，他现在去拿，十分钟后到达B家，敲门没人应，A发现门没关，就轻轻推开门，里面没来灯，A小声说：学长，我来拿东西。因为他记得东西在哪，所以没有开灯，拿到东西以后他关上门就走了，回到车站后已经是11：45了，两人就在车站旁边的咖啡馆边聊边等最后一班12:00车，12：00后，两人上了车，第二天，****接到报案，B死在家中，在他家的墙上，有一行血字：幸好你没开灯，否则你就死定了。警方马上找到那晚所有人问口供，EG两人可以互相证明，但是他们是情侣，不排除两人一起做案，D在11：10到11：20这段时间可以AC可以互相证明。D之后又接到大概一个小时的电话，有充分不在场证明，AC除了A返回的20分钟以外都和C在一起，法医鉴定死亡时间是11：25－1：30，当A看到墙上那句死亡讯息时晕了过去。请推理凶手是谁？？",
    "answers": "嫌疑人A|嫌疑人G|嫌疑人F|嫌疑人E|嫌疑人D|嫌疑人C|嫌疑人B（自杀）",
    "ranswers": "嫌疑人A",
    "analysis": "他从车站到B家需要10分钟，往返就是20分钟，十一点一十从B家到车站时间是11.20，从车站回B家是11.30，A最后回车站时间是11.45，单独行动必然比几人一起要快，也就是说他有5分钟以上的时间犯案。A从一开始离开B家就没有关门，因为B酒醉酒睡着了不可能在这么短的时间内醒来，A记住的并不是手机位置，而是B躺的位置，他没开灯杀了B之后直接离开了。A看见那行字晕倒是因为那行字并非凶手所写，也就是说当时有人目击，但是因为没开灯看不清脸。而口供一对的话，A明显就露馅了。"
  },
  {
    "qid": "40",
    "question": "英国一名私家女侦探来到泰国调查一起黑帮凶杀案时，在她所住的富豪饭店被枪杀。附近警长带助手赶到现场，见女侦探倒在窗下，胸部中了两枪，手里握着一支口红。警长撩起窗帘一看，只见玻璃上留着一行用口红写下的数字：809。又从女士提包中找出一张卷得很紧的小纸条，纸条上写着：“已查到三名嫌疑犯，其中一人是凶手。这三人是：代号608的光，代号906的岛，代号806的刚。”警长沉思片刻，指着纸条上的一个人说：“凶手就是他！”根据警长的推断，警方很快将凶手缉拿归案。\n请问，凶手是谁？",
    "answers": "代号608的光|代号806的刚|代号906的岛",
    "ranswers": "代号608的光",
    "analysis": "凶手是代号608的光，因为女侦探背着手写下608，数字排列发生变化，正反顺序也点到过来，608成了809。"
  },
  {
    "qid": "41",
    "question": "李某被发现死在卧室里，经检验是被人从后面袭击而死，死者紧握着自己的手机，手机上显示633这三个数字，警方最后锁定三名嫌疑人：\n1.郭宇：死者的同事，因为死者找他借过钱，所以他和死者因这件事争吵过。\n2.马菲菲：死者的女朋友，因分手相关事情和死者有矛盾.\n2.牛阿龙：死者的亲戚，曾经在一起吃饭时候因喝多了酒打过架\n请推理凶手.",
    "answers": "马菲菲|牛阿龙|郭宇",
    "ranswers": "马菲菲",
    "analysis": "633表示的是九键键盘上的写字母的顺序，死者在凶手走后拿出了口袋里的手机，因为已经无法写出名字就写成了名字首字母对应的九键键盘按钮，所以根据三个选项可符合条件的只有死者女友符合条件，故凶手为马菲菲。"
  },
  {
    "qid": "42",
    "question": "泰迪走进科技馆馆长的家，发现其昏倒在地上，额头上的伤口中流出鲜红的血，泰迪警官把馆长弄醒，然后听到馆长慌乱的说，有人闯进他家打昏了正在吃苹果的自己。“看看有什么东西丢了。”泰迪警官从沙发旁捡起馆长吃了一半的苹果，白白的果肉只被咬了一口就丢到了地上。“糟糕，重要的资料都不见了。”馆长大叫一声，然后颓废地走到泰迪身边，泰迪看着馆长问:“歹徒什么时候进来的？”“一个小时之前。”馆长说，泰迪冷笑一声说:“馆长你太不会撒谎了。”你觉得泰迪说的正确吗？",
    "answers": "正确|不正确",
    "ranswers": "正确",
    "analysis": "1、泰迪走进馆长的家时，泰迪昏倒在地上，额头上流出鲜红的血。而馆长说歹徒进来有一个多小时，那么额头的血怎么还会是鲜红的呢？\n2、从时间又可推知，馆长撒谎了，一个多小时的时间苹果早就变成氧化后的黄色了。"
  },
  {
    "qid": "43",
    "question": "一个生物学家被发现死在自己家里，他在死前写下了“X2”的字样。不一会儿，嫌疑犯被找到了，他们分别是花儿（死者的前女友），太阳（死者的死对头曾经与死者为争夺花儿争吵过），月光（死者的弟弟）。请推理凶手到底是谁？",
    "answers": "花儿|月光|太阳",
    "ranswers": "花儿",
    "analysis": "死者死前写下了“X2”的字样，也就表明是XX。在人的性染色体中XY表示男，XX表示女，所以死者想表达的意思是有个女的杀了他。所以凶手就是花儿。"
  },
  {
    "qid": "44",
    "question": "一天，天地会的伟香主收到一封信，叫他去那个地方和兄弟们会和，信的内容是：土成合，左耳一十一个九十九，由于床有木没有。请问去哪里集合？",
    "answers": "城隍庙|护城河|怡红院|观音庙",
    "ranswers": "城隍庙",
    "analysis": "土成组成城；左耳即为阝，一十一组成王，九十九是百少一，即为白，它们组成隍；床去掉木，加上由组成庙。连起来即为城隍庙。"
  },
  {
    "qid": "45",
    "question": "福山刑侦分队在汽车站候车室审讯了三个可疑的人。这三个人中有一个是小偷，讲的全是假话；有一个是从犯，说起话来真真假假的；还有一个是好人，句句话都是真的。\n当问及三人的职业时，得到的回答分别如下。\n甲：“我是推销员，乙是司机，丙是广告设计师。”\n乙：“我是医生，丙是百货公司业务员，甲呀，你要问他，他肯定说他是推销员。”\n丙：“我是百货公司业务员，甲是广告设计师，乙是司机。”\n请问，三人中谁是说假话的小偷？",
    "answers": "甲|丙|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "甲。惟有甲的话句句是假，所以甲是小偷。"
  },
  {
    "qid": "46",
    "question": "一名公安人员奉命询问一个中年男子昨夜9点左右是否在案发现场。“我是公安局的，这是名片，”公安人员首先作了自我介绍。中年男子接过名片，看了很长时间，显得很吃力的样子。然后他把视线移开，说：“昨天夜里的8点至10点钟，我在看书，就我一个人在房间里。”“你是用手电筒看的书还是点着蜡烛看的？”“我家没有手电筒也没有蜡烛。”“可是，昨晚一整夜都在下雨，这个公寓一带8点至10点一直是停电的。”“可我的确是在看书，如果你不信……”中年男子正要去拿他的书。公安人员忽然明白了。请问这名男子到底在不在场呢？",
    "answers": "不在场|在场",
    "ranswers": "不在场",
    "analysis": "不在场。因为他是盲人，盲文是摸着读的。"
  },
  {
    "qid": "47",
    "question": "一天晚上，妻子回到家中，发现常坐在家中玩电脑的丈夫不见了，妻子便坐在电脑前打算玩电脑，却发现桌面多了一个名字为Shift的文本，点开一看里面只有三个符号：%）%\n妻子大惊失色，马上打了110报警。丈夫传达了什么信息给妻子？",
    "answers": "SOS|CAUTION|WARNING|110",
    "ranswers": "SOS",
    "analysis": "在电脑键盘上按出“shift+505”得到“%）%”\n505与求救信号SOS相似。"
  },
  {
    "qid": "48",
    "question": "走3银2金2王3。一个相当简单的密码。",
    "answers": "lion|long|wind|alone",
    "ranswers": "lion",
    "analysis": "走3walk的第三个字母l；\n银2silver的第二个字母i；\n金2gold的第二个字母o；\n王3king的第三个字母n；\n连起来就是lion。"
  },
  {
    "qid": "49",
    "question": "小明是个银行职员，某天被发现死在家中，右手边有ABC的字样。\n嫌疑人有如下三人，请问是哪一位呢。",
    "answers": "张学农|王工勤|李建国",
    "ranswers": "张学农",
    "analysis": "小明是银行职员，ABC是中国农业银行的标志哦！所以是张学农。"
  },
  {
    "qid": "50",
    "question": "某公寓的主人被发现死在客厅里，检查尸体时发现，死者的一只手指着窗户。现在有以下四个嫌疑人，请问凶手是谁？为什么？",
    "answers": "软件工程师|服装设计师|外交官|地理学家",
    "ranswers": "软件工程师",
    "analysis": "窗户的英文是window，电脑系统很多是win10，所以是软件工程师。"
  },
  {
    "qid": "51",
    "question": "某富翁的独生女被绑匪绑架，数日后，其尸体在郊外一幢别墅被人发现。“这幢别墅已经两年没人来了，我今天来到这里是想看一下房子准备卖掉，没想到打开衣柜就发现了这具尸体，当时把我差点吓晕。由于这幢别墅常年没人住，所以我想绑匪大概是在这藏匿过。”别墅主人B这样说道。但是警官在检查衣橱时，偶然发现里面有两件件破旧的大衣和帽子，角落里还有樟脑丸。请问别墅主人B是否在说谎？",
    "answers": "是|不能判断|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "警官发现樟脑丸，就证明B说了假话，如果别墅真的两年没人来，樟脑丸早已升华不见。"
  },
  {
    "qid": "52",
    "question": "“老爷独自呆在屋里一整天了，也不见他下来吃饭，不会出什么事了吧？”女仆们小声地说到。这句话被正好回到家里的夫人听到，她感到事情不妙，立即破门而入。果然，老爷浑身都是被刀割的伤痕。而他似乎在死前尽力移动，可是才到一半就停止了心跳。\n闻讯赶来的龙警官进行了调查，怀疑到三名有作案动机的人：\nA.夫人，她曾出轨被死者发现，因此被死者打了几顿，昨天晚上临时决定出去散散心。\nB.查尔，死者好友，前天他来找死者借钱，死者不肯，其十分愤怒地离去了。\nC.死者情人沫儿，她总是觉得死者不让她转正，便冷嘲热讽，死者一怒之下给她一耳光，因此她扬言要杀死他。\n龙警官十分难以抉择，这是他看到死者的手指指向一个离他两米远的座椅。\n“啊！我明白了！”龙警官随即指着凶手的照片，“去把这个人给我抓回来！”\n问：谁是凶手？",
    "answers": "查尔|沫儿|夫人",
    "ranswers": "查尔",
    "analysis": "死者指着座椅，座椅就是椅子，英文是chair，谐音就是“查尔”。"
  },
  {
    "qid": "53",
    "question": "S先生正在家里休息时，接到了一个陌生人打来的预约电话。对方很想在下下个星期的周五去他家里拜访他。但是S先生并不想见这个陌生人，于是他连忙说：“下下个星期五我非常忙。上午要开会，下午一点钟要去参加一个学生的婚礼，接着4点钟要去参加一个朋友的孩子的葬礼，随后是我的叔叔的70寿辰宴会。所以那天我是实在没有时间来接待您的来访了。”而对方马上说：“先生，不接待我就算了，何必撒谎呢？”请问S先生哪里撒谎了？",
    "answers": "朋友孩子的葬礼|叔叔的70寿辰宴会|学生的婚礼",
    "ranswers": "朋友孩子的葬礼",
    "analysis": "一般人死后几天内就会下葬，拖到下下星期五不合理。"
  },
  {
    "qid": "54",
    "question": "一个寒冷的清晨，警方接到目击者报案，有人被发现倒毙在郊外的一棵四人才可环抱的大树之下。死者前额只有一个被撞击过的伤口，死因是失血过多。警方在死者身旁搜集证据，发现了以下四种凶器：一块坚实的石头、一把匕首、一根粗麻绳、一瓶毒药。经过检验，很奇怪，死者头上伤口没有泥土，也没有被匕首割伤的痕迹。至于颈上亦没有被麻绳勒过，并且没有中毒的迹象。那么，死者究竟死于以上四种凶器中的哪一件呢？",
    "answers": "一把匕首|一瓶毒药|一根粗麻绳|一块坚实的石头",
    "ranswers": "一把匕首",
    "analysis": "首先，死者没有被勒过的痕迹，又不是窒息而死，那么绳子可以排除。死者没有中毒，所以那瓶毒药也可以排除掉。至于“撞击”是致命之处，可以说石头的嫌疑最大，可是死者伤口上没有泥土，所以石头应该可以排除掉。剩下来是匕首，因为死者身上没有刀伤，所以最后可以肯定凶手是用匕首的柄部撞击死者，匕首是“真正”的凶器。"
  },
  {
    "qid": "55",
    "question": "从前，有两个小国毗邻，一个是“说谎国”，该国的居民从来不说真话，另一个是“老实国”，该国的居民从来不说假话。\n一天，两个说谎国的人，尾随在一个老实国的人中间，想混进老实国去。在进城的时候，三个人同时被把守城门的士兵拦住了。\n士兵问他们：“你们是哪个国家的人？”\n甲回答说：“我是老实国人。”\n乙回答的时候因为声音太轻，士兵没有听清楚，便指着乙问丙：“他是哪国人，你又是哪国人？”\n丙回答说：“他说他是老实国人，我也是老实国人。”\n士兵知道在这3人中间只有一个人是老实国的，但一时不能确定，只好把他们看了又看。\n根据这3人的回答，你能确定谁是老实国的人吗？",
    "answers": "丙|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "如果乙是老实国人，那他的回答一定是“我是老实国人”；如果他是说谎国人，他就会说谎，也一定会说“我是老实国人”。如果丙是说谎国人，他在转述乙的话时肯定会说谎，就会回答“他说他是说谎国人”。但是，丙并没有这样回答，由此可以断定他是老实国人。"
  },
  {
    "qid": "56",
    "question": "警方接到报警，在森林里露营的小刚被发现死于自己的帐篷中。发现者是与死者同行的朋友小明。小明告诉警察：“当时我们正要开始野餐，我去别的地方找用来生火的东西。突然，我听到一声叫喊从左边传来，立刻赶过去，发现他死在了帐篷里。之后，好像看见了一个黑影在林子里逃跑。”\n警察兼侦探小林听了这番话，很快侦破了这起案件。\n请问：这是怎么回事？",
    "answers": "小明杀了小刚|小林杀死了小刚|黑影杀死了小刚|死者自杀",
    "ranswers": "小明杀了小刚",
    "analysis": "在森林里，声波在传播过程中，遇到树的阻挡和反射，所以感觉从四面八方传来。因此，小明说从左边传来是在撒谎。所以凶手就是小明。"
  },
  {
    "qid": "57",
    "question": "在冬天快要结束的时候，某市的人们特别喜欢在家里聚会。这一天，该市最富有的女人艾玛在她家里开了一个聚会，宾客来了很多，一直玩到凌晨。这时艾玛突然发现价值连城的中国明代花瓶没有了，而花瓶原先是放在人口大厅的桌子上的。\n\n警察赶到时，宾客们都聚集到了客厅里，艾玛正站在前面，情绪激动得活像一条愤怒的牧羊犬。警察搜査了整个房间及客人们的汽车，都没有找到花瓶。\n\n“你们得去问一下客人了。”艾玛对探长说，“我想也不会有什么用处。像在这样的聚会里，人们连自己做了些什么都记不住，更别说去注意别人的行动了。”\n\n菲利普走上前说：“我和朱莉一样，是最早一批到达的客人。\n\n我始终没有离开过房间。要是其他人没有注意到我，那是因为有一半时间我都待在卧室里看电视转播的棒球赛。”探长记录下菲利普的话，然后让他走了。\n\n罗德第二个接受讯问。“我必须得回家了。”他先道歉说，“要是两点我还没喂我的双胞胎孩子吃饭，我的妻子会打我的脑袋的。”\n\n罗德也声称没有离开过房间。“哦，”他又想起来了，“我曾出去过一趟，上了二楼阳台，外面很冷，我一会儿就回屋了。”\n\n朱莉第三个接受讯问，她也是第一批来的客人，也声称没有离开过房间，也没有看到什么异常现象，她说：“我一直在跟不同的人说话，还品尝桌子上丰盛的食物。”探长也让她走了。朱莉走进人口大厅，从挂满衣物的衣架上取下了自己的大衣。\n\n“看来要用一整晚的时间来找嫌疑人了。”艾玛抱怨道。\n\n探长说：“不用，我已经看到一个嫌疑人了。”\n\n探长为什么这么说？他说的嫌疑人是谁呢？",
    "answers": "朱莉|罗德|菲利普",
    "ranswers": "朱莉",
    "analysis": "朱莉说自己是第一批来到的客人，她也声称从未出去过，但她取大衣的时候，探长发现她的大衣却在衣架的顶端。如果真是第一批客人，她的大衣应该在衣架的最里端。"
  },
  {
    "qid": "58",
    "question": "一天早晨6:05分时，布朗先生被人发现在家中身中数刀死亡，尸体已经出现凝血情况。经警察核实后，分别确定杰克、艾瑞、格斯三位嫌疑人分别在死者死亡前接触过，以下是警察急速到三位家中询问时的具体情况。\n艾瑞迷迷糊糊地开门，一边揉眼睛，一边嚷嚷：“警察先生，请问有什么事吗？快说吧，要不然我就要睡觉了。”\n格斯过来满头大汗的开门：“哟，警察先生，快进来坐，我刚刚在后院锻炼呢，没听到门铃声，实在抱歉让您久等了。”说着还拿起毛巾擦汗。\n杰克是一个胖子，一身睡衣，但看起来很精神：“嗨警察先生，早啊，还没吃饭吗？您真是太忙了，快坐下快坐下，刚好我在做番茄拌鸡蛋，您瞧，我的手上还有番茄汁呢。”\n警察先生在访问完毕后，分别和他们握了手，立刻说：“我知道我应该带谁回警察局了！”\n请问警察最后带走了谁？",
    "answers": "格斯|杰克|艾瑞",
    "ranswers": "格斯",
    "analysis": "首先分析一下，6：05分左右，一般人都应该在睡觉，就算被人叫醒，也会十分疲惫；再者，既然是几个小时前死亡，那杀人犯不可能会在短时间内完全清理溅到身上的血迹，肯定还会残留一些的；只有少数人才会很精神，那是因为真正的锻炼。所以，艾瑞呈现给我们的状态时正常的。\n杰克，他一身睡衣，所以可以断定他之前在睡觉，而且警察在离开前握了手，血和番茄汁的成份不同，自然会分的很清除。\n现在我们来看一看最后的嫌疑人——格斯，显然他有很多疑点：1.既然他在锻炼，应该的确他说的那样——很长时间才开门，但是，他是立刻开门的，所以他的话和动作很不协调；2.警察是知道他立刻开门的，可是他自己却说很长时间，说明他的心理上纠结了很久，可是他为什么而纠结呢？3.现在是早晨，应该很轻松才对，如果他锻炼的话，他的头上会有热气，可是为什么没有呢？所以，真正的杀人犯就是——C格斯。"
  },
  {
    "qid": "59",
    "question": "警察在一起命案中发现被害人身中两发子弹，小腹一发，额头一发，两发都是击中要害。现在问：到底被害者先中的是哪发子弹？",
    "answers": "额头|小腹",
    "ranswers": "额头",
    "analysis": "如果小腹中枪，一般人会身体蜷曲，面朝下倒地，而此时是打不到额头的，所以是先打额头。"
  },
  {
    "qid": "60",
    "question": "中考后，我去了新的学校。暑假开始后没几天，我们就开始了军训。宿舍里一共四个人，寝室长喜欢看《盗墓笔记》。我拿到了一张日程表，负责让她们按时起床、集合等事务。位子在我右边的是个“低头族”，没事喜欢玩手机。位子在寝室长右边的是个来自郊区的学生，家里条件不好，有个相差六岁的妹妹，也喜欢玩手机。军训第一天，我们互相简单介绍了一下自己的基本情况。我正好带了一大包零食，自己吃不完，就拿出来分给她们吃。其他两个拿了一点后就没再要，可是当我递给那个郊区女生时，她竟然把剩下的半包都据为己有。我虽然不爽，但是却没有说什么。她们有时候还会让我在中午时帮她们买水，钱由她们出。平时第一个到宿舍的都是我，可是有一天当我结束训练回宿舍时，却发现那个郊区女生已经回去了。可是有一天，她却问了我一个奇怪的问题：“如果有人伤害了你，你会不会记恨他（她）？”我想装糊涂，就说不会。然而当我结束了军训回家时，却发现钱包里少了钱，而且还不是笔小数目。看着打开的钱包，我不由得怀疑有人偷了我的钱包。请问，谁最可能偷了我的钱包？",
    "answers": "郊区女生|我在说谎|低头族|寝室长",
    "ranswers": "郊区女生",
    "analysis": "我提到过她的家庭条件不好，有个相差六岁的妹妹，吃零食大家都拿了一点就不要了，她却把半包零食占为己有，说明她比较喜欢占小便宜。平时第一个到寝室的是我，可是有一天回寝室时，她已经回去了，这件事比较反常。而且她还问了我一个很奇怪的问题：“如果有人伤害了你，你会不会记恨他（她）？”这就是心理学上所说的“投射认同”，她一定是干了什么见不得人的事。才会问出这个问题。当我发现钱包里少了一大笔钱时，就想到了她。"
  },
  {
    "qid": "61",
    "question": "经济间谍村山已经被人识破，此刻正受K公司老板们的训斥。被村山盗去重要机密的K公司的老板们虎视眈眈地盯着村山。\n“不交警方，当场把他干掉吧。”\n“把他碎尸万段吧！”\n“不，有更好的办法，把这家伙捆起来放到铁道线上去，这样一来车压上后就会脱轨，也破坏了现场，就不会留下证据。今天夜里就干，这段时间先让这家伙睡下。”\n虽然是经济间谍，可生性心胸狭窄，心脏不好的村山惊恐万分，拼命挣扎着想要逃脱，怎奈被注射了镇静剂，陷入了梦乡。醒来时，发觉自己被结结实实地捆着扔在铁道线上。碎石碰到手，而且，不知为什么还被戴上了眼镜。一定是这帮家伙的圈套。过了一会儿，前方出现了灯光逐渐向这边靠近，是列车来了，如果这样躺着不动会被压死的，可是身子不听使唤。随着一声绝望的惨叫，村山的人生结束了。\n两小时后，村山的尸体被发现。可不知为什么发现尸体的地方竟是某商店的停车场，而且死因是心脏麻痹。\n可这是怎么回事呢？村山死因究竟是什么？",
    "answers": "心脏麻痹|被列车压死",
    "ranswers": "心脏麻痹",
    "analysis": "村山是看到立体电影后发生心脏麻痹。\n在K公司内做了一个布景：房间里漆黑一片，在代替屏幕的白色墙壁上映现了放映机放的铁路。远方的列车眼看着向村山逼近。由于村山被戴着立体眼镜，透过眼镜看到的图像有立体感，栩栩如生。列车的声音是通过屏幕后的扬声器传来的。本来就心胸狭窄，心脏不好的村山信以为真，由于惊恐过度发生了心脏麻痹。"
  },
  {
    "qid": "62",
    "question": "加拿大首都渥太华正举行遗传基因学的国际学术会议。日本东京大学的井上助教授也受邀出席，宿于渥太华市一家饭店内。但就在他发表新研究成果的前一天，被发现陈尸于饭店附近的公园内。他被利刃刺中腹部而死。奇妙的是，死者右手握住一片枫叶。尸体四周的地板上，散落了一地的红色枫叶，为什么被害人要握紧其中一片呢？“应该是借此暗示犯人的身份吧！”办案的刑警立即推断。由于死者并没有钱财的遗失，所以判断是为了他的研究成果。经警方调查有以下三人有嫌疑：\n强森.卡瑞利（巴黎大学教授）\n安.莫里斯（渥太华大学教授）\n汉斯.贝卡（慕尼黑大学教授）\n凶手是谁呢？",
    "answers": "安.莫里斯|汉斯.贝卡|强森.卡瑞利",
    "ranswers": "安.莫里斯",
    "analysis": "安.莫里斯（渥太华大学教授），枫叶是加拿大的标志。"
  },
  {
    "qid": "63",
    "question": "一小偷先后偷了老人、妇女的钱包，最后，小偷发现本应和俩偷来的钱包放一块的自己的钱包不见了。小偷打开所偷钱包，老头包里有50块、妇女包里有5块，同时兜里还有一张纸条，纸条上写：偷别人前，先注意自己的兜。请问，小偷的钱包是谁偷的？",
    "answers": "老头|另有其人|妇女",
    "ranswers": "老头",
    "analysis": "字条中说：偷别人前，先注意自己的兜。说明留字条的人只是想报复小偷，并偷走了小偷的钱包。而如果是妇女，则她无法分辨哪个钱包是小偷自己的，哪个是老头的。所以只有可能是老头偷的。"
  },
  {
    "qid": "64",
    "question": "某电影明星，一天清晨被发现死在自己的房间里。她躺在床上，全身盖着毛毯，只有脑袋露在外面，右边太阳穴有一个弹孔，掀开毛毯一看，她右手握着手枪。在床边的化妆台上有用口红写的遗言：“我痛恨大众世界。”这似乎是指近期报界对她生活放荡的报道，使她羞于见人而自杀。但是，当police看过现场后，却认为这可能是一桩谋杀案。聪明的你觉得是自杀还是谋杀？",
    "answers": "谋杀|自杀",
    "ranswers": "谋杀",
    "analysis": "是谋杀伪装成自杀。她死的时候全身盖着毛毯，只有头露在外面，脑袋上中了一枪，如果是自杀，她自己对着脑袋开一枪就已经死了，不可能再把手放回毛毯内，所以是谋杀。"
  },
  {
    "qid": "65",
    "question": "PASBER是名老水手.一天，他带了100元去南特吉特，当天晚上带了1500元回家。这一天他在水手和船桅服装店买了一条领带，又到纳克宠物店给他鹦鹉买了一些鸟食。然后，他剪了头发。他的工资在每个星期四以支票的形式支付。银行在这个时候只是在周二、周五以及周六营业，理发店每个周六休息，而宠物店在周四以及周五不营业。你能否根据上面情况判断pasber是周几去镇上的？",
    "answers": "周二|周六|周五|周四",
    "ranswers": "周二",
    "analysis": "周二。理发店周六休息→排除周六，宠物店周四、周五不营业→排除周四、周五。他需要把支票换成钱，银行只在周二、周五、周六营业箭头排除五六，只能是周二。"
  },
  {
    "qid": "66",
    "question": "阿力死了。警察在第一时间问下列人9点30去哪了。\nA：我一直在家里，没有出去过。\nB：怎么可能是我杀的，我一直在上网。\nC：和D一起逛街。\nD：和C一起逛街。\n聪明的警察一下就抓住了一个人说话的漏洞。请问这个人是谁？",
    "answers": "B|D|C|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "因为警察只问他们9点30在哪，并没有说阿力已经死了。"
  },
  {
    "qid": "67",
    "question": "cc侦探和他的助手kk经过一栋办公楼，在楼下，他们听到楼上传来的喧闹声，先是愤怒的争吵，接着是一声凄惨的尖叫声，然后是沉重的倒地声。他们迅速冲上楼，发现2楼有个房间的门打开了，一个人躺在地上，胸脯上有一个伤口！cc立刻让kk通知警察，并着手开始侦破这起谋杀案。cc想，因为他们听到倒地声后立刻冲进楼里，同时还发现这间房子的窗户紧闭，所以凶手并没有逃出楼，他可能就是死者的某个邻居。于是cc去四邻调查。经过调查，这栋小办公楼只有3个房间里有人。一个房间里住着画家麦克。麦克一手拿着没点着的雪茄烟。麦克对cc的来访一点也不惊奇:“我确实听到了尖叫声，但当时我正在构思画作，也没多想。2楼有人被杀了？是威力吧？他欺骗每一个人，大家都很恨他。”cc又敲了海利的门，他是个健身教练。他很快给cc开了门，并惊讶地说：“什么，尖叫声？我什么也没听见。”海利指着刚摘下来的耳机说，“2楼有人被杀了？这不奇怪，这里的治安特别不好，所以什么事情都有可能发生。”最后，cc来到律师里奥的办公室。他呆在办公室无事可做。“我听到有人尖叫，发生什么事了？”里奥说。cc告诉了她发生的一切，然后问他为什么手里拿着冰铲。“我正在给冰箱除霜。你要喝饮料吗？我这里有饮料。”里奥说。问谁是嫌疑人？为什么？",
    "answers": "海利|里奥|麦克",
    "ranswers": "海利",
    "analysis": "海利说他戴着耳机听不到尖叫声，却听到了敲门声，在掩盖自己知道真相的事实。"
  },
  {
    "qid": "68",
    "question": "某人被发现被人杀死于家中，调查警方发现死者手中紧紧握住手机，手机页面显示天气预报，这一周天气为，晴，多云，多云，阴，晴。\n没有不在场证明，且有作案动机的人分别名为：卢岩，董瑞华，吴宇，卜世贾\n试根据讯息分析，最可能的凶手为",
    "answers": "吴宇|卜世贾|董瑞华|卢岩",
    "ranswers": "吴宇",
    "analysis": "晴，多云，多云，阴，晴，都意味着不会下雨，也就是无雨（吴宇）"
  },
  {
    "qid": "69",
    "question": "某日在侦探小子的学校发生了一起谋杀案，死者是一名大三的学生。当时的案发现场是这样的：一包刚开封的切片面包，死者手里未吃完的一片面包，桌子上一篇未写完的论文，还有一个书包。根据检验只在死者的手上发现毒素。据第一发现死者的舍友A说，最近死者忙着交一篇教授布置得论文忙的饭都来不及吃。舍友B说，自己跟死者很少交流，不知道他整天在干什么，现在他死了自己还是有些难过的。舍友C刚从老家回来。然而这三人都有杀人动机，A的女朋友被死者抢了，但最近甩了该女生。死者生前一直看不起B觉得B太笨不配跟自己交往。而C曾经因偷过死者的钱被发现后死者常常当着很多人的面讽刺和叽谩骂C。侦探小子观察了现场突然发现了一个非常不正常的现象。因为对于死者来说少了一样东西，而且毒就是涂在了那个上面。侦探小子找遍了案发现场都没有找到。他看了看在场的三个人突然看到他们某个人胸前口袋的一样东西。然后自信的说：“我知道凶手是谁了。”\n请推理谁是凶手？",
    "answers": "舍友A|舍友C|舍友B",
    "ranswers": "舍友A",
    "analysis": "少了的东西是一支笔，毒涂在了笔上。一个写论文的人怎么可能不用笔呢，况且论文还写了一半，同时一般笔都是插在胸前的口袋的。三个人中只有第一发现人A有可能将笔拿走。B因为很少跟死者交流不知道死者最近在干什么，不会将毒涂在笔上，而C刚从老家回来，所以凶手就是A。"
  },
  {
    "qid": "70",
    "question": "有四个朋友住在一个小城镇里。他们的名字是甲、乙、丙、丁。他们一个是警察，一个是木匠，一个是农民，一个是医生。\n\n一天，甲的儿子摔断了腿，甲带儿子去找医生。医生有个妹妹是丙的妻子。农民没有结过婚，他养着许多母鸡，乙经常去农民家里买鸡蛋。警察每天都能见到丙，因为他们是邻居。\n\n请问：四人中谁是农民?",
    "answers": "丁|丙|乙|甲",
    "ranswers": "丁",
    "analysis": "首先可以确定丙：“医生有个妹妹是丙的妻子”，所以丙不是医生;“警察每天都能见到丙”，所以，丙不是警察;“医生有个妹妹是丙的妻子，农民没有结过婚”，丙结过婚，所以丙不是农民;推得丙是木匠。其次确定甲。“甲带儿子去找医生。”所以甲不是医生;甲结过婚，所以不是农民;从丙是木匠的身份得知，甲也不是木匠，最后甲是警察。接着确定乙。“乙经常去农民家里买鸡蛋”，所以乙不是农民，也不是木匠或警察，乙是医生。最后，显然丁是农民。其实根本没这么绕，农民不是乙，农民没结婚，也不是丙，没结婚哪来的儿子，所以也不是甲，所以说，题目虽然很绕，但早就把答案说漏嘴了!"
  },
  {
    "qid": "71",
    "question": "A在酒吧里死了，警察在酒杯里发现毒物，死者曾和几个人一起喝过酒，小说家：“我不小心把自己酒碰洒了，酒杯刚好掉在他旁边，但没下毒。”医生：“我和他坐在一起，他突然说胃痛，我就去拿了止痛药。”调酒师：“他点的是B-52，忘记放火机了，就来管我要打火机。”问：谁最可能是凶手？",
    "answers": "医生|调酒师|小说家",
    "ranswers": "医生",
    "analysis": "一般情况下，是不能随便给胃痛的人吃止痛药的。"
  },
  {
    "qid": "72",
    "question": "在一家酒吧里，一个古铜色皮肤的青年人正抚摸着他的古铜色下巴，兴冲冲的对一位商人说：“我刚从沙漠回来，剪去蓄养了一个月的长发，剃掉胡须，所幸的是我发现了一座金矿，如果你有兴趣的话，我们可以进一步洽谈。”他的话可信吗？",
    "answers": "不可信|可信",
    "ranswers": "不可信",
    "analysis": "不可信，因为青年人年在沙漠生活了一个月，下巴应显得白净些，但他的下巴却是古铜色的。"
  },
  {
    "qid": "73",
    "question": "上午，柯南在一所酒店的369号房间内。“叮～”门铃响了，柯南前去开门，原来是一向戴着手套来打扫房间的保洁员。“要打扫房间吗？”“不了”说着保洁员向另一个房间走去。不久便传来的保洁员大惊失色的尖叫。柯南听见后马上赶了过去。只见房内一个人躺在一张椅子上，手中拿着一块饼干，这会不会是死者留下的死亡讯息呢？据悉，死者住在这家酒店已将近半年，就他一个人住，好吃零食，是酒店的常客。案发当时，房间内的窗户紧闭着，窗外有铁栅栏。另外，据判断，死者的死亡时间应该在昨天下午5点-6点，且在死者房门把手上发现了毒药。柯南找到了以下几人：\n保洁员，与死者关系不错“昨天上午我去打扫客人的房间，下午被叫去开会，一直开到五点半，然后就去吃饭了，哪有空啊”确实，正如保洁员说的那样，她有充分的不在场证明。\n厨师“那天中午，他还到酒店那吃饭呢，但他没给钱就直接溜了，本打算哪天去找他还钱。”\n老师，与死者是朋友“那天1点我们在他房间里见的面，喝了茶，3点就走了，没想到。。。555”老师的确喝完茶，3点就走了，没有多留离死者死亡时间差得很远。\n问：谁是凶手？",
    "answers": "老师|自杀|厨师|保洁员",
    "ranswers": "老师",
    "analysis": "如果是保洁员那么她就不会大惊失色了，况且她那天没有空，有不在场证明，所以不是她。如果是厨师。死者只是欠他些钱而已，而且是酒店的钱，没有动机杀他。从描述中看，死者也没有自杀的动机，而老师是死者的好友，了解他有爱吃零食的习惯，所以他在3点走的时候，把毒药洒在死者的门把手上，等死者回到房间后，碰到门上的毒药，加上自己喜欢的零食，就这样被毒死了。"
  },
  {
    "qid": "74",
    "question": "一名著名画家被发现死在自家画室中，被子弹击中了头部。右手握着一支手枪，从外表来看，似乎是死于自杀。从死者妻子口中得知，早上她出门时有三个人来拜访，当时丈夫正在画室，等她中午回到家就发现丈夫被害了。警探对三个人展开调查，一个叫阿田，是死者妻子以前的恋人，也是死者的老同学，四年前去了美国，前天刚回国；还有一个是死者的朋友阿林，也是一名画家，两人经常一起研究作画，他认为死者盗用了他的一幅作品，最近多次到死者家中追究；最后一个是死者的弟弟阿杰，嗜赌成性，一直是花哥哥的钱，最近因多次要钱不给，与死者闹的很不愉快。因此三人都与死者有仇，不过死者也并非没有自杀动机。妻子说两个月前，死者曾经生病，右手失去知觉，无法再拿起画笔，这使他万分沮丧。请各位侦探推理，谁是凶手？",
    "answers": "阿田|自杀|阿杰|阿林",
    "ranswers": "阿田",
    "analysis": "因为死者两个月前右手麻痹不能使用，但现场所见他依然右手握枪，证明不是自杀，而是凶手在他死后把枪放在他手中。阿林和阿杰一直跟死者有接触，不知道他右手有毛病的只有前天刚回国的阿田。"
  },
  {
    "qid": "75",
    "question": "城里赫赫有名的富翁朱刚烈，最近得了忧郁症。忽然某天，这位富翁提出他要独自去岛度假。他让自己的私人飞机驾驶员李天峰驾驶直升机，送他去A岛。然而当直升机起飞半小时后，飞机又飞回了机场。李天峰一脸焦急的去报了案，他向负责此案的陈子豪报告说，他正在驾驶直升机的时候，突然听见舱门被打开了，他回头一看，便看见朱刚烈从飞机上跳了下去。李天峰降落了飞机之后，在朱刚烈坐着的位置上发现了他打印的遗书。李天峰将这张遗书递到了上官思的面前，上官思接过来一看，只见上面写着：“我已经厌倦了这个世界，没有什么好留恋的了，再见吧。”看完这张遗书之后，陈子豪皱了皱眉头，一把将遗书捏成了一个团，他笑着说“别说谎了，你就是犯人！”请问李天峰是犯人吗？",
    "answers": "是|不确定|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "直升机打开车门后，会产生很强烈的风，遗嘱不会好好的放在那。"
  },
  {
    "qid": "76",
    "question": "星期六晚上，一家乐器商店被盗。盗贼是砸碎了商店一扇门上的玻璃后，钻进店内的。盗贼撬开三个钱箱，盗走1225克朗，又从陈列橱窗里拿了一只价值14000克朗的喇叭，装在普通的喇叭盒子里偷走了。\n警方对现场进行了仔细勘察，断定这起盗窃案是对乐器商店非常熟悉的人干的。警方把怀疑对象限定在汉森、莱格和海德里这三个少年学徒身上，认定他们三人中肯定有一个是盗贼。\n三个少年被带到警长面前，桌子上放着三支笔和三张纸。警长对他们说：“我请你们来，是想请你们与我合作，帮我查出窃贼。现在请你们各写一篇短文。你们先假设自己是窃贼，然后设法破门进入乐器商店，打算偷些什么东西，采取什么措施来掩盖自己的罪行等等。好，开始吧，30分钟后我收卷。”\n半个小时后，警长让他们停笔，并分别朗读自己的短文。\n汉森极不情愿地读道：“星期六早晨，我对乐器店进行了仔细观察，发觉后院是最理想的下手地点。到了晚上，我打碎了一扇边门的玻璃窗，爬了进去。我先找钱，然后从橱窗里拿了一个很值钱的喇叭，轻手轻脚地溜出了商店。”\n轮到莱格了：“我先用金钢刀在橱窗上割开了个大洞，这样别人就不会想到是我干的了。我也不会去撬三个钱箱，因为这会发出响声。我会去拿喇叭，把它装进盒子里，并藏在大衣下面，这样出门时就不会引起人们的注意了。”\n最后是海德里：“深夜，我在暗处撬开商店边门，戴着手套去偷抽屉里的钱，偷橱窗里的喇叭。我要用这钱买一副有毛衬里的真皮手套，等人们忘记这桩盗窃案后，我再出售这只珍贵的喇叭。”\n警长听完后，指着其中一人说：“小家伙，告诉我，你为什么要干这种坏事？”那个少年顿时惊恐万状。\n那么，犯下盗窃案的少年是谁？警长凭什么识破了他？",
    "answers": "莱格|海德里|汉森",
    "ranswers": "莱格",
    "analysis": "是莱格干的。他暴露出喇叭是藏在盒子里偷走的，而且还知道店里有三个钱箱被撬。此外，他在短文里几乎所有的行动都跟实际发生的事实相反。"
  },
  {
    "qid": "77",
    "question": "姐姐上街买菜回来后，就随手把手里的一些零钱放在了抽屉里，可是，等姐姐下午再去拿钱买菜的时候发现抽屉里的零钱没有了，于是，她就把三个妹妹叫来，问她们是不是拿了抽屉里的零钱。\n\n甲说：“我拿了，中午去买零食了。”\n\n乙说：“我看到甲拿了。”\n\n丙说：“总之，我与乙都没有拿。”\n\n这三个人中有一个人在说谎，那么到底谁在说谎?谁把零钱拿走了?",
    "answers": "丙|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "丙说谎，甲和丙都拿了一部分。假设甲说谎的话，那么乙也说谎，与题意不符;假设乙说谎，那么甲也说谎，与题意不符。那么，说谎的肯定是丙了，只有甲和丙都拿零钱了才符合题意。"
  },
  {
    "qid": "78",
    "question": "星期六下午,一个建筑公司的老板被发现死在别墅里。被害者死前似乎激烈地反抗过,台灯、烟灰缸、花瓶、电话散落在地上。就连墙上的挂钟也掉在地上。发条停止了,指针也碰掉了。人大约也死了两天,死亡的时间据法医推测是星期四的晚上。“如果挂钟的指针没有掉的话,就能知道准确的作案时间了……”公安人员拾起地上的指针,遗憾地说。他把钟挂到墙上,突然齿轮开始转动了,原来钟的机械部分并没有损坏,只是掉下来时齿轮被地上的东西卡住了。“现在正好是3点吧?”侦查人员看了看自己的手表。侦查人员继续搜查现场,把挂钟这件事已经忘了,突然挂钟上的小门打开了。一只小小的报时鸟探出头来,以可爱的声音播报现在是9点。那位侦查员又看了一眼自己的手表:3点15分,他猛然醒悟过来说:“我知道案发的时间了!”那么,犯罪时间,也就是挂钟掉到地上的时候是几点几分呢?",
    "answers": "8点45分|8点15分|9点整|9点15分",
    "ranswers": "8点45分",
    "analysis": "3点15分-3点=15分钟\n9点-15分钟=8点45分"
  },
  {
    "qid": "79",
    "question": "警局安排了一个年轻的白警探，代替团和骆搭档，是个做事严谨，走到哪都带着白手套。\n这次发生一件疑似与黑帮组织有关的凶杀案，两人一起来到现场。死者是一名口碑很好的记者。死在自己的公寓中，死因为失血过多而死。\n以下是现场的场景：\n死者躺在书桌旁的地上，右胸口上中了一枪。\n五米远处有一把装着消音器的手枪，在书桌上有几份错落的资料，资料的内容大致为黑帮组织的洗钱罪证。\n问：谁杀死了记者？",
    "answers": "自杀|以上都不对|另有其人|黑帮",
    "ranswers": "自杀",
    "analysis": "若为黑帮谋杀，动机非常明显，无非是记者手上的资料。夺取资料第一，杀人第二。财团不可能本末倒置，遗忘资料更是无稽之谈，所以基本排除了黑帮谋杀的可能性。\n右胸口中枪说明没中心脏，手枪并没有使记者致命。正好合理解释，死者为失血过多而死，而不是一枪毙命。那么一个自杀的人，为何要制造他杀的假象？自杀的动机又何在？\n从“黑帮组织的洗钱罪证”上，我们不难想象一个能洗钱的黑帮集团的势力。即使记者想要公布罪证，也必定受到万般阻挠。另一方面，这些罪证也极易引来杀身之祸，或者可以说无论记者发布与否都必死无疑。由于职业的操守，或者生命危险的威胁，记者选择自杀。（自杀的话，警方必定了了完事）于是记者千方百计制造出了他杀的假象，为的就是让警方关注于此，引起社会的共鸣。"
  },
  {
    "qid": "80",
    "question": "监狱看守对我说：“我真发愁，日暮警长留字条说，昨天晚上他逮捕了清洁工打扮的流氓。可我今天上班时却发现一共有三个清洁工打扮的人，看来似乎有一个是真正的清洁工，他是来监狱探望这两个人误如歧途的人的。可我现在已经是真假难辩了。”“想办法问问他们嘛，”我建议说，“相信真正的清洁工人会讲真话的。”“这么说倒也对，可也许我问的人正好是骗子呢？日暮警长说，这个骗子是个撒谎的老手，从不讲真话；而那个赌棍可是个见风使舵的家伙，他撒不撒谎要看情形是否对他有利。”我走到牢房跟前。“你是谁？”我问在一号牢房里关着的清洁工打扮的人。“我是那个赌棍。”这个人答道。我又走到二号牢房前问另一个清洁工打扮的人。“你说一号牢房的人是谁？“骗子！”我又问三号牢房清洁工打扮的人：“你说一号牢房里的那个人是谁？”三号牢房的人回答：“清洁工。”我转身对看守说：“这很明显，我看，你最好释放......”释放哪个牢房的人？",
    "answers": "二号牢|三号牢|一号牢",
    "ranswers": "二号牢",
    "analysis": "只有清洁工说的是真话。一号说自己是“赌徒”：如果是真话，不是。如果假话还是不是“清洁工”二号说一号是“骗子”：如果是真话，他可能是三号说一号是“清洁工”：如果是真话，他自己不是。说假话，就不是“清洁工”。所以，只有二号可能是“清洁工”"
  },
  {
    "qid": "81",
    "question": "在一个寒冷的夜晚，城中珠宝店发生了窃案，迅速赶来的警察在附近抓到了三个可疑分子并审问。据悉，他们当中有一个是给犯罪分子放哨的同伙：\nA拄着白色手杖，戴着墨镜，他说：“我是个瘸子，刚才我在等公车，我是珠宝店隔壁店里的会计，我今天加班。我听到了街边的动静，但我什么也没看见。”\nB是一个衣着华丽的妇女，她在寒风中颤抖着说：“我的车坏了，我下来找修车铺的，你们可以去看看我的车，到现在还没找到人修呢。”\nC是一个浑身酒气的醉汉，他被警察叫住时正喝着一瓶伏特加，天气很冷，使得他的酒已经开始结冰了。他含糊不清的说道：“我什么都不知道，就想找一个暖和的地方睡觉。”\n请问：谁是犯罪分子的同伙？",
    "answers": "嫌疑人C|嫌疑人B|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人C",
    "analysis": "烈酒的冰点很低，即使在零下几十度的户外也不会结冰。C一身酒气但是喝的却不是酒，为的是伪装成醉汉在替窃贼放风。"
  },
  {
    "qid": "82",
    "question": "有一天我一个人被分配到打扫美术教室。\n教室里有一幅看起来很贵的画，画的是一个美女的肖像。\n有点立体的材质，看起来栩栩如生。\n但她的眼睛大到好像一直在瞪我，我觉得有点诡异就赶快扫完回家了。\n第二天到学校却引起了骚动。\n昨天那幅看起来很贵的画不见了！！\n原来如此，所以你打扫的时候画还在咯？\n对啊～老师，那幅画是不是很贵啊？\n那幅《沉睡的女孩》是一位我认识的画家，画自己女儿睡觉时的样子而已，没有什么特别价值啦！”\n“原来如此…”\n结果最后那幅画还是没有找到，但不可思议的是，也没有小偷进入的痕迹......\n真的没有小偷进入的痕迹吗？以下选项正确的是：",
    "answers": "有小偷进入|“老师”是小偷|“我”是小偷|没小偷进入",
    "ranswers": "有小偷进入",
    "analysis": "沉睡的女孩怎么会睁着眼睛呢，“我”当时看到的是一动不动的小偷。"
  },
  {
    "qid": "83",
    "question": "一家公司经理被杀死在自己的办公室里，经调查发现3个嫌疑人：Tom，Tony，Mike。三人都是公司的职员，且与经理有过争执。侦探来到现场，发现房间整齐，说明凶手与死者是熟人，在桌子的中间放着3样东西，依次是茶叶、墨水、地图。上面有死者的血迹和指纹，是死者留下来的讯息。侦探想了一下说：“我知道凶手是谁了！”凶手是谁呢？",
    "answers": "Tim|Mike|Tony",
    "ranswers": "Tim",
    "analysis": "桌子上放着这3样东西：茶叶、墨水、地图，应该就是破案的关键，茶叶TEA—T，墨水INK—I，地图MAP—M，T-I-M，即Tim。"
  },
  {
    "qid": "84",
    "question": "这天，警察局接到一宗失窃案。电话是一家工厂的负责人打过来的，他说昨天夜里厂里被盗窃了，放在财务办公室保险箱里的六万元现金不翼而飞。\n接到报案，警察便赶到了现场，只见财务办公室的玻璃窗被打碎了，室内满地都是玻璃，看样子小偷是从窗户跳进去作案的。\n警察为了进一步了解情况，找到了当晚值班的保安。保安对警察说：“小偷一定是后半夜作的案，因为我午夜12点钟的时候，曾经到这个房间巡视过，当时门窗都是好好的。”\n警察追问到：“你确定吗？”\n保安点点头：“当然，我还顺手拉上了窗帘呢？”\n警察看了看满地的玻璃渣儿，对保安说：“可是地上的玻璃渣儿这么多，看来当时小偷砸玻璃用了很大的力气，难道你没有听见声音吗？”\n“没有，”保安摇了摇头说，“厂房旁边有条铁路，可能是小偷趁着过路的火车声音把玻璃砸破的。”\n“嗯，我想我知道小偷是谁了。“警察突然说道。\n问：小偷是谁？",
    "answers": "保安|其他人|工厂负责人",
    "ranswers": "保安",
    "analysis": "保安就是小偷。首先，工厂负责人不可能作案，为了区区六万元现金，而冒被辞职的风险，可能性不大，因此先暂时排除；而保安之前说过，他顺手拉上了窗帘，如果真如他所说拉上了窗帘，那么地上的玻璃碎渣就不可能满地都是，因为会被窗帘挡住，所以，保安在说谎，小偷就是他。"
  },
  {
    "qid": "85",
    "question": "四名犯罪嫌疑人同时落网，但是他们只是承认参与了犯罪行为，却都不承认自己是主犯。\n\n在警察审问的时候，4个人的回答如下所示：甲说：丙是主犯，每次都是他负责的。\n\n乙说：我不是主犯。丙说：我也不是主犯。丁说：甲说得对。警方通过调查，终于查出了主犯，而且他们之中只有1个人说了真话，其余3个人都说了假话。\n\n请问，谁才是主犯呢？",
    "answers": "乙|丁|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "选乙。因为甲和丁说的一致，而只有一个人说了真话，所以甲和丁说的都是假话，所以丙不是主犯，丙说的是真话，乙说假话，所以乙是主犯。"
  },
  {
    "qid": "86",
    "question": "一个清脆的响声把大泼皮从梦中叫醒，大泼皮愣了一会然后打开了灯快速的跑向了那间放满藏品的大房间。他推开了门，开了灯，仔细的环顾了四周——一点变化也没有只是地上多了一枚金币，大泼皮走过去捡起了那枚金币仔细的看了看发现和展柜里的金币一模一样！他来不及吃惊，检查了每个展柜——展柜没坏金币也没少。但大泼皮还是不放心，于是他又从几个隐秘的角落拿出几把钥匙，他把每个柜台都打开了把里面的金币取了出来一个一个数，他数了3遍确认没少后才放心的锁上了展柜把钥匙放了回去，他再次环顾了一遍四周，然后关上了门去睡觉了。接下来会发生什么呢？",
    "answers": "藏品即将被盗|无异常|屋里有鬼|大泼皮将死",
    "ranswers": "藏品即将被盗",
    "analysis": "小偷只有仓库门的钥匙，没有展柜的钥匙，地上的金币是小偷故意放的，然后偷看大泼皮从哪里拿出展柜钥匙，等大泼皮检查完，藏品即将被盗。"
  },
  {
    "qid": "87",
    "question": "一天，一家公司经理被杀死在自己的办公室里，经调查发现了3个嫌疑人，Tim、Tony、Mike。都是公司的职员，且与经理有过争执。侦探小子来到现场，发现房间里很整齐，这说明凶手与死者是熟人，在桌子的中间放着3样东西，依次是茶叶、墨水、地图。上面有死者的血迹与指纹，是死者留下的死亡讯息。侦探小子思考了一下后便说：“我知道凶手是谁了！”凶手是谁呢？",
    "answers": "Tim|Mike|Tony",
    "ranswers": "Tim",
    "analysis": "桌面上放着的这3样东西：茶叶、墨水、地图，应该就是破案的关键。\n而名字里有符合这3样的只有TIM。\nT-TEA茶叶\nI-INK墨水\nM-MAP地图"
  },
  {
    "qid": "88",
    "question": "有位蒙面占卜师在自己家中被人杀死了，死因是喝了有毒的咖啡，蒙面占卜师的长相一直是个谜，从未对外公开过，死时仍然戴着面具，经过调查，发现有三个人可疑：占卜师的情人：洋子。占卜师的弟弟：隆一。来请占卜师占卜的商人：山村。每人都有杀人动机，因为占卜师已经厌倦洋子，准备另寻新欢。占卜师向他弟弟隆一借了一大笔钱不还，他弟弟怀恨在心。事实上杀人现场的金柜也被洗劫一空，所以山村也有重大嫌疑，因为他在占卜师死的当天去过他家占卜。\n根据上面的内容，你知道谁是凶手吗？",
    "answers": "山村|隆一|洋子",
    "ranswers": "山村",
    "analysis": "凶手是山村。洋子和隆一都是占卜师亲近的人，知道他的长相，占卜师没有必要对他们两个蒙着面。故而凶手只能是外人，即来占卜的山村。"
  },
  {
    "qid": "89",
    "question": "一个人面向墙倒下，手里紧紧抓着挂在墙上，想要撕下3月31日当天的日历纸。警方找到了四个具有作案动机的人，都是死者的遗产继承人，分别是玉龙、玉仁、玉然、玉轩。警察看了看现场，突然发现原来死者想用日历的日期暗示凶手名字。这四个人谁是凶手？",
    "answers": "玉任|玉轩|玉然|玉龙",
    "ranswers": "玉任",
    "analysis": "死者为什么抓着日历呢？目的就是让警方看到凶手的名字，3月31日的下一天是4月1日愚人节，所以凶手应该是玉仁。"
  },
  {
    "qid": "90",
    "question": "小明爱好收集字画，这天他买了一副据说是古代著名画家的工笔画：仕女戏猫图，画面画的极为精致，画上女子长眉入鬓，身如扶柳，手撑一把精致遮阳纸伞，那几只小猫也形态逼真，毛茸茸的身躯，漆黑的大眼，灵巧的尾巴，正憨态可掬的玩着仕女扔出的绣球，并且整个画幅纸张虽由于年代问题有些泛黄，但保存得还是很好。请问此画是真是假？",
    "answers": "假的|真的",
    "ranswers": "假的",
    "analysis": "注意图中女子手撑阳伞，说明此时不但是白天而且阳光充沛，猫儿的眼在阳光充足下是一条缝，画中的猫眼大而漆黑，有悖常理，而古代知名艺术家应该很严谨，不会犯这种常识错误。"
  },
  {
    "qid": "91",
    "question": "有一家浴室，自从开业以来，有4个人成了那里的常客，他们每星期四中午都会来到这里。戴维是一位音乐家，他总是随身带着一个CD播放机听音乐。杰克是一位银行家，他总是带着一个保温杯，里面装着他最爱喝的饮料。吉姆和约翰都是律师，平时喜欢随身带本平装书。\n有一天，在雾气腾腾的浴室里，人们发现约翰死了，一道深深的伤口贯穿他的心脏。当时浴室里只有这4位常客。警方询问在场的其他3个人，他们都说自己没有看清楚究竟发生了什么。警方对浴室进行了彻底搜查，现场也没发现任何凶器。\n那么，这究竟是怎么回事？约翰是被谁杀害的呢？",
    "answers": "杰克|吉姆|戴维",
    "ranswers": "杰克",
    "analysis": "约翰是被杰克谋杀的。杰克将一把锋利的冰匕首藏在他的保温杯中，带入浴室，偷偷取出后插入约翰的心脏。行凶之后，由于浴室蒸汽，冰匕首很快就融化了，因而在现场没有留下任何关于凶器的线索。而戴维的CD机和光盘不能达到贯穿心脏的效果，吉姆的平装书也如此，所以他们不是凶手。"
  },
  {
    "qid": "92",
    "question": "小伟、小海和小青三人常结伴去饭馆里吃饭，他们每人要的不是红烧肉就是小鸡炖土豆。\n\n已知：（1）小海和小青不会两个人都要小鸡炖土豆；（2）小伟或者小青要的是红烧肉，但是不会两个人都要红烧肉。（3）如果小伟要的是红烧肉，那么小海要的就是小鸡炖土豆。\n\n请问谁昨天要的红烧肉，今天要的小鸡炖土豆？",
    "answers": "小海|小青|小伟",
    "ranswers": "小海",
    "analysis": "小海。根据（2）和（3），如果小伟要的是红烧肉，那么小海要的就是小鸡炖土豆，小青要的也是小鸡炖土豆。这种情况与（1）矛盾。所以，小伟要的只能是小鸡炖土豆，小青要的只能是红烧肉。只有小海昨天要的是红烧肉，今天要的是小鸡炖土豆。"
  },
  {
    "qid": "93",
    "question": "国际间谍A偷了某国的情报并把情报藏在一间房间里，同时A也在房间留下了暗号后离开了(暗号暗示了情报在房间的位置)。在另外一个间谍来拿情报前，侦探B潜入房间，B要在另一个间谍来之前，找到情报，并换成假的情报。因为时间很短，不可能在房间进行全面搜索，所以必须以解开暗号来找出情报在哪。当侦探B进入房间时，发现桌子上放着一张只写了3个数字的五线谱，那三个数字是732。请大家帮忙解出这暗号是代表什么。",
    "answers": "BED|BEE|RED|BAD",
    "ranswers": "BED",
    "analysis": "选择B，\nC大调唱名1234567\n音名CDEFGAB\n所以732对应的是BED"
  },
  {
    "qid": "94",
    "question": "一天，汤姆叔叔和他妹妹尼撒一起在街上散步，突然汤姆叔叔想起来：“对了，小外甥在前面那家店打工，我去看看他，顺便买点东西。”\n“噢，我可没有外甥。”说完，尼撒就先回家了。请问：尼撒和那位神秘的外甥到底是什么关系呢？",
    "answers": "母子关系|没有关系|姑侄关系|甥舅关系",
    "ranswers": "母子关系",
    "analysis": "尼撒和那位神秘的外甥是母子关系。尼撒是在前面那家店打工的男孩的妈妈。不过，看起来尼撒和她儿子关系不是太好。"
  },
  {
    "qid": "95",
    "question": "在一个咖啡厅里，甲、乙、丙三位太太在里面面喝咖啡，甲说：“你们看，这是我买的三颗红宝石。”三位太太看着宝石，可突然停电了，灯亮起时宝石已经不见了，警长找了好久都一无所获，他们把桌上栽食蚊草的花盆端起来找也没有找到，咖啡里也没有，大家离开咖啡厅，十几分钟后，乙回咖啡厅拿走了宝石，宝石在哪？",
    "answers": "食蚊草|地板缝|桌子下|咖啡杯",
    "ranswers": "食蚊草",
    "analysis": "“食蚊草”又名猪笼草和捕蝇草。"
  },
  {
    "qid": "96",
    "question": "我看着熊熊大火却不能做些什么，只能无力的等着消防的到来……消防车来了，房子却化为了灰烬，我疯了一般跑到废墟上，看着烧焦的尸体，眼泪不由得滑了下来…我的孩子……我捧着那个模糊的脸，我想他一定没死，也许只要我把他嘴里的烟灰弄走，我的孩子就会回来了呢？可是……为什么他的嘴里很干净呢？连一点烟灰都没有。警察说是意外火灾，煤气伐没有关好一点明火导致的火灾，可是我不信……我不信！请问，孩子到底是不是意外火灾死掉的？",
    "answers": "不是|不确定|是",
    "ranswers": "不是",
    "analysis": "因为火灾窒息而死的话，嘴内和鼻腔内应该都会有烟灰，而孩子没有，也就说明在火灾发生之前孩子就已经死了，所以不是意外火灾，而是有人杀人之后纵火！"
  },
  {
    "qid": "97",
    "question": "一个下大雪的冬天。有位老妇人被发现死在一座小屋里。小屋里打扫得很干净，还生着火。警方人员抓到了嫌疑人a和b，以下是他们的说辞：\na说：“当时我确实是路过小屋，但没杀她。”\nb说：“你撒谎，我明明清清楚楚地从窗外看见你在屋子里杀了老妇人？”\n你知道谁才是杀人犯了么？",
    "answers": "b|a",
    "ranswers": "b",
    "analysis": "当时下大雪，屋子里生着火，那么窗户上肯定起了水雾，b怎么能清清楚楚地看见屋子里发生了什么呢？显然b在撒谎，所以嫌疑人是b。"
  },
  {
    "qid": "98",
    "question": "一天，XX家丢失了1张100元的钞票，如果是小偷，不怎么可能只拿这点钱，所以父亲把小偷锁定了他的3个孩子。父亲想了会，对3个孩子说：我们家今天丢失了100元，拿钱的肯定是你们其中之一，如果不主动承认，可会受罚哟！3个孩子还是不承认。父亲便又说：那假设一下，如果你们拿了这100元会怎么花呢？\n小明说：我会买那双我梦寐以求的运动鞋，最近打半价，刚好100元呢！\n小龙说：如果是我拿了我会一直等，等到没人记起这事后再花。\n小刚说：如果我拿了那张100元，我会买很多很多的好吃的，嘿嘿。\n过了一会儿，父亲很快指出了谁是小偷。请问谁是小偷？",
    "answers": "小刚|小龙|小明",
    "ranswers": "小刚",
    "analysis": "注意父亲和孩子的对话，父亲从头到尾都没有说是几张钞票，100元也许是10张10元的，2张50元的，而小刚却知道是1张，所以是小刚偷的。"
  },
  {
    "qid": "99",
    "question": "曹操对吕布，相当于什么关系？",
    "answers": "吕蒙对关羽|刘备对陆逊|周瑜对黄盖|诸葛对司马",
    "ranswers": "吕蒙对关羽",
    "analysis": "B（吕布被曹操所杀，关羽被吕蒙所杀。）"
  },
  {
    "qid": "100",
    "question": "一天晚上，酒吧快打烊时，老板的弟弟来了。老板亲自调了一杯鸡尾酒给他弟弟。但是，弟弟不喝。\n原来，他们是同父异母弟兄，最近正因为遗产的继承问题闹得不可开交，弟弟怕被哥哥毒杀，所以根本不敢喝。\n“我好意请你喝酒，你却怀疑我下毒？既然你怀疑，我先喝。”\n哥哥说完，随即喝了半杯，然后说：“这下可以放心了吧？”\n于是，把酒杯推到弟弟面前。至此，弟弟也不便拒绝了，一饮而尽喝下剩下的半杯酒。但是，他刚喝完，竟然中毒死了。\n请问问题最有可能出在哪？",
    "answers": "酒|哥哥的手|冰块|杯子",
    "ranswers": "酒",
    "analysis": "鸡尾酒中不同液体密度不同，所以分层，且毒药在不同液体中溶解度也可能不同，所以只要在下层液体中放入毒药，就可以避开哥哥而只毒死弟弟。"
  },
  {
    "qid": "101",
    "question": "这天晚上，占卜师金城先生被人杀死在自己的家中。侦探金田一来了现场。“占卜师连自己的死期都没料到吗……”金田一感叹道。凶案现场是金城先生的书房，房间十分的整洁，没有财物被盗的迹象。死者倒在自己的书桌上，背上插着一把水果刀，刀柄上没有检测到指纹。死者的手搭在电脑键盘上，S键上面有鲜红血迹，且血迹上有死者的指纹。经调查，嫌疑人有以下4位：\n1、中村小姐，死者的关门弟子，据传她与死者关系暧昧；\n2、清水先生，死者的老主顾、当地富豪，最近声称死者是骗子，令他损失了大量钱财；\n3、古畑先生，死者的表亲，嗜赌如命，经常向死者借钱，死者曾扬言要与他断绝关系；\n4、坂本先生，死者的竞争对手，死者通过卑鄙手段抢走了他的客户，他说过要报复。\n金田一略微思考后说：“如果我推理的不错，凶手应该就是他了。”你知道是谁吗？",
    "answers": "古畑|坂本|清水|中村",
    "ranswers": "古畑",
    "analysis": "死者是占卜师，对五行八卦之类的应该很熟悉。五个人的姓里面各含有金木水火土。S代表南方，血是鲜红色的，南方、红色在五行里都属火，所以凶手是古畑先生。"
  },
  {
    "qid": "102",
    "question": "一天，福尔摩五接到一个案件：刚刚放假的育才体育学校的射手杰克在宿舍大门前被箭击中死亡。福尔摩五赶忙取车赶往，侦查现场发现：杰克是面朝宿舍，后背中箭，并且身下压着2枚硬币。当时这所学校已经放假，只有捷克和一个射手比尔在学校，等3天后的比赛，但案发时间比尔在宿舍，而杰克是面朝宿舍，后背中箭。请问是谁杀死的杰克？",
    "answers": "比尔|捷克",
    "ranswers": "比尔",
    "analysis": "凶手是比尔，他是现在宿舍门前放2枚硬币，杰克进宿舍时发现硬币，弯腰去捡，比尔射箭击中杰克后背。"
  },
  {
    "qid": "103",
    "question": "一个天高气爽的秋天，警方收到一起报案。报案的是一名男子，他声称自己的女友自杀了。他说他们两个在此之前通过电话，他的电话是录音电话。于是警方到他家去调查。进门后，时钟敲了四声——下午四点了。警方调取了通话，发现通话长达1个半小时，警方耐心地听完了，发现只有他们两个的声音。问：男子是凶手么？",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "因为从时钟会敲响可以看出，这是一个会报时的钟，而整个电话长达1个半小时，警察却只听到了他们两个人的声音，可以看出是动过手脚的。故男子是杀人犯。"
  },
  {
    "qid": "104",
    "question": "清晨的尖叫声惊醒了宿舍里所有人，同学甲死在了自己的床上。警方很快到来并查看了宿舍的情况，宿舍一共四个人，死者身上盖着被子，喉咙被利刃割断导致迅速死亡，死亡时间在午夜12点左右。整个房间没有什么异常情况，门窗都完好，也没有打斗的痕迹。警方盘问了死者的寝室长乙：\n“我昨天身体不舒服，下午6点下课以后就吃了点药睡了，后来我被睡在上铺的丙吵醒，他跟我说有点急事要出去一趟，他说大概12点回来，叫我到时帮他开门，我看了看表正好是晚上10点，当时甲已经睡了，他下铺的丁还没有回来。后来12点的时候我起来上厕所，丙还没回来，直到半夜2点他才回来。丁昨天晚上去通宵上网了，一直到早上6点才回来，当时我睡得迷迷糊糊，还是他发现的甲的尸体。噢对了，整个宿舍只有我一个人有钥匙，他们回来都是我开的门。”\n警长听完后笑着说：“我已经知道谁是凶手了！”那么凶手是谁呢？请推理吧。",
    "answers": "丙|丁|乙",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "基本上丁没有嫌疑，乙同志嫌疑太大，一晚上都在宿舍，他要是凶手也不至于这么看不开。于是就剩丙，丙调了乙的手表，两个小时，所以他回来的时候基本上就是12点，命案当天刚好有事很巧，有急事还能预料自己几点回来更巧，而恰好没有在命案发生的也就是他预料的时间回来就更巧。凶手不是他都不可能。"
  },
  {
    "qid": "105",
    "question": "大学生李红今早被发现死在宿舍里。现场的桌上留下了半杯水，在死者的手边发现了一张写有“library”的纸条和一支笔。经调查，发现可能杀死李红的有四人：李红的男友、室友A、室友B、室友C。以下是对四人及法医问话的回答：\n法医：死亡时间为昨晚9点左右。死因为氰化钾中毒，从死者桌上的水杯中的液体里可以检测出氰化钾。氰化钾是一种剧毒，食用后可令人立即死亡。\n男友：我昨晚7点到10点一直在图书馆，我每天这个时间都会去那里。我和我女友关系很好，不过最近吵了一架，到现在还没有和好。\n室友A：我昨天下午就回家了。我和李红关系最好，她常常和我讲她和她男友之间的事。\n室友B：我昨天5点和朋友出去玩，一直到天亮才回来。我和李红因为琐事吵过架，所以不怎么来往。\n室友C：我昨晚8点去网吧通宵了，今早才回来。我和李红曾经发生过矛盾，不过和好了，我们关系一般。\n请推理谁是凶手？",
    "answers": "室友A|男友|室友C|室友B",
    "ranswers": "室友A",
    "analysis": "凶手是室友A。从现场的纸条看，“library”是英文“图书馆”的意思，因为男友说自己经常去图书馆，并且最近和李红吵过架，所以很容易让人以为男友是凶手。但氰化钾是一种让人吃过后立即死亡的毒药，所以死者不可能有时间写纸条，因此纸条时凶手留下故意陷害男友的。因为李红常常和室友A讲她和她男友之间的事，所以室友A是既知道李红和她男友吵架，又知道李红的男友每天都去图书馆，故室友A是凶手。"
  },
  {
    "qid": "106",
    "question": "悟空、八戒、沙僧师兄弟三人取经后，他们中间其中一个下海经商，一个考上了重点大学，一个参军了。\n\n此外他们还知道以下条件：沙僧的年龄比士兵的大；大学生的年龄比八戒小；悟空的年龄和大学生的年龄不一样。\n\n请推出这三个人中谁是商人？",
    "answers": "八戒|沙僧|悟空",
    "ranswers": "八戒",
    "analysis": "八戒是商人，沙僧是大学生，悟空是士兵。由“大学生的年龄比八戒小”，“悟空的年龄和大学生的年龄不一样”两个条件可知，八戒和悟空都不是大学生，得出沙僧是大学生。由“沙僧的年龄比士兵的大”，“大学生的年龄比八戒小”两个条件可得出悟空是士兵，八戒是商人。"
  },
  {
    "qid": "107",
    "question": "取经归来沙僧回到了天宫，当上了门卫，取经后沙僧有了本事，所以混得不错。有一天，王母娘娘突然在自己的房间里死了，那个房间只有她和玉帝老儿有钥匙，钥匙可以从外面锁上门，而王母的钥匙在房间里，门是锁着的，没有窗户和密道，她的衣服被撕烂，身上有好几处伤口。大家不得不怀疑玉帝，而且地上有死亡讯息：一个笑着的太阳公公，旁边有几朵白云，但是奇怪的是，太阳公公的轮廓，里面的笑容，白云用的颜色都不一样，房中有几支蜡笔。不对！除了这个还有一处不协调，沙僧思考起来。请推理犯人是谁？",
    "answers": "哮天犬|天蓬元帅|二郎神|孙悟空",
    "ranswers": "哮天犬",
    "analysis": "太阳公公和笑脸、白云用的蜡笔质地颜色不一样，因此可以推断太阳公公是事后补画上去的，为了嫁祸给玉帝。而本来的死亡讯息是白云和笑脸，白云突出背景是“天”，上面有一个笑脸就是“笑天”，既“哮天”，也就是说犯人是哮天犬，这就可以解释死者的衣服被撕烂，因为哮天犬的牙很锋利，而后来补画太阳的人应该是二郎神。密室手法是，在外面用钥匙锁上门后，从门缝把钥匙扔进去。"
  },
  {
    "qid": "108",
    "question": "x被杀害，他在死前写下了“66”，嫌疑人有三个伯伯李大，舅舅王一，叔叔狗剩。谁是凶手？",
    "answers": "王一|狗剩|李大",
    "ranswers": "王一",
    "analysis": "66倒过来就是99，也就是舅舅。"
  },
  {
    "qid": "109",
    "question": "“距离你的审判时间还有25分钟，想要活下来就努力找吧。”录像带结束的最后一秒，查理听到脖子上那件冰冷的东西发出计时特有的滴答声。\nshit！这是什么神转折？之前自己明明在写字楼里加夜班，怎么转眼自己就被关在这个鬼地方了？还有那什么审判？\n查理已经顾不得哭鼻子了，他抬头看挂在墙上的石英钟，时间定格在6点钟（他看不到脖子上的倒计时），按照录像带说的到6点25分的时候，这个世界上就见不到查理这个人了。\n他的身边有一本拆弹详解、一个小剪刀、一根麻绳、一张高脚凳和一个办公桌，大概麻绳是为了我到时候怕忍受不了煎熬准备给我提前自杀的吧。\n查理站了起来，在办公桌内翻找，只发现一把钥匙，应该是这个房间唯一的开门钥匙，但是这根本没有什么用啊，炸弹就绑在自己的脖子上，25分钟，自己恐怕根本找不到拆弹专家吧。\n首要任务还是把炸弹拆掉吧，查理翻开拆弹详解，好吧，总之他看了那么一会儿的功夫就看懂了一句话：看不懂就蒙一个，至少有机会。这TM什么狗屁逻辑！！\n他看了看石英钟，还有最后10分钟，看来自己还是找个不怎么疼的死法吧。他手拿麻绳（还挺结实的），脚踩高脚凳，他向天花板望去，鬼日的，连个承重梁都没有我怎么自杀啊……\n他回过头看自己还有多久的时间，自己颓废的脸庞和脖子上的炸弹映在石英钟的表盘上，他愣了一下，转身看了看背后，好吧，一共两根线，一红一篮。\n查理跳下高脚凳，深吸了一口气……\n（接下来查理该怎么做？）",
    "answers": "拿起钥匙开门逃走|待在房间里什么都不干|用剪刀剪断蓝线|用剪刀剪断红线",
    "ranswers": "拿起钥匙开门逃走",
    "analysis": "大家一定觉得很奇怪吧，其实原因很简单：在查理从石英钟上看到自己脖子上的定时炸弹后，第一时间不是注意还有多少时间，而是回头看，这是因为查理发现石英钟上少了一个东西：时针。这是因为石英钟的时针被挂在了查理背后的那面墙上，自然下垂时正对着表盘的6点（这里石英钟的表盘产生了类似于镜子的效果）。也就是说真正的炸弹不是查理脖子上的那个计时装置，而是那个石英钟。\n至于麻绳，只是为了引导查理去那么想，没什么特殊意义。"
  },
  {
    "qid": "110",
    "question": "小明倚在窗台上看见一个男的杀了一个人，并被发现了，那个男的一直用手指着小明。请问小明逃过一劫了吗？那个人在做什么？",
    "answers": "没逃过，数层数|逃过了，提醒说看见小明了|逃过了，警告小明不许报警|没逃过，下一个就是小明",
    "ranswers": "没逃过，数层数",
    "analysis": "那个男的在数层数，然后准备上去杀掉小明。"
  },
  {
    "qid": "111",
    "question": "小李看到朋友小张倒在血泊当中已经没有了呼吸，于是慌张地报警后离开。警方接到报警立刻来到现场展开调查，不久之后报警的小李也被带到现场，小李紧张地说他来是为了还一笔巨债，来的时候门是开着的，打开门就看到了这番惨剧，由于害怕被怀疑才报警后急忙走开。当被问到死者有什么仇人时，小李说小张的同事在上班时玩游戏被小张发现并受到威胁；小张的楼下是名生物学教授，很不满小张晚上发出的噪声；小张的前女友前几天来要求复合却被无情拒绝。除此之外，案发现场还散落了一地小纸片，在这些这些纸片中只找到了手写的三个字母：u,a,p这很可能是死亡讯息。正当警方对这个事件感到一筹莫展的时候，站在一旁的侦探星空却早已看穿了一切。那么凶手到底是谁？",
    "answers": "生物学教授|小张前女友|小张同事|小李",
    "ranswers": "生物学教授",
    "analysis": "字母写在纸片上，倒过来可能就是另一个字母。比如：p可能是d，u可能是n，那么重新排列一下，那三个字母就是dna(DNA)。DNA是生物的主要遗传物质，正是生物学教授的研究内容。"
  },
  {
    "qid": "112",
    "question": "“你听说了吗，昨天有个女生死在厕所了哎！”A跟边上的同学讨论着，脸上满是害怕的神色。B在他们旁边经过，听到了这个消息，她马上跑去告诉C。“我刚刚听人说昨天有个人死在厕所了啊！”B小声的告诉C，眉头紧锁，一副害怕的样子。\n“是吗？那还真恐怖！”C惊恐的睁大着眼睛，继续说道：“那下次不就没人敢去那个厕所了吗？”“是啊，哎，下次你陪我去一楼的厕所吧！”B说。你看出来了吗，三个人当中的杀人凶手？",
    "answers": "同学B|同学C|同学A",
    "ranswers": "同学B",
    "analysis": "因为A和同学讨论的时候并没有说死在几楼的厕所，然而B却提出去一楼的厕所，没有人告诉她，B怎么知道的呢，所以B是凶手。"
  },
  {
    "qid": "113",
    "question": "小明的爸爸大明是一个狂热的业余古玩爱好者，并且有一群志同道合的朋友。有一天大明花高价买到了一件汉朝白瓷，买回家后爱不释手，迫不及待地叫来了他的那些朋友们想向他们炫耀，人一到还未来得及坐下大明便忍不住开始吹嘘起来：“这可是正宗的汉朝白瓷，看！底下还有款识呢！”朋友们拿起瓷器观赏，只见瓷器底下刻着“西汉孝景御制”，他们惊叹不已，都羡慕大明能够搞到这样一件宝贝。小明当时正好在场，出于对古玩的好奇，他也拿起瓷器观赏起来，突然小明大声地说：“爸，这件瓷器是假的！”朋友们大惊，纷纷看向大明，大明感觉脸上挂不住，立马喝斥：“小孩子懂什么！一边玩去”。那么问题来了，这件瓷器到底是真是假？",
    "answers": "假的|不能确定|真的",
    "ranswers": "假的",
    "analysis": "西汉与东汉合称汉朝，但是西汉和东汉都是后人的史称，如果瓷器真的是西汉的，上面不可能有“西汉”一词。"
  },
  {
    "qid": "114",
    "question": "事件发生在意大利，罗马。警方接到报案，一位意大利籍华人博士在自己的实验室里被杀，在他实验室的窗户上，用血迹留下了一个大写“N”，但这个大写“N”怎么看都有些别扭，就是说不出来哪儿别扭。嫌疑人只有两个，他的秘书顾小姐，和助手刘先生，碰巧都是中国人。但两人都没有可靠的不在场证明，那线索就只有别扭的大写“N”了。探长拉斯维奇走到外面看了看窗户突然恍然大悟，得知了大写“N”的含义，也知道为什么大写“N”会别扭，立即将凶手缉拿归案。朋友们，你们明白凶手是谁了吗？",
    "answers": "助手刘先生|可能是其他嫌疑人|秘书顾小姐",
    "ranswers": "助手刘先生",
    "analysis": "大写N很像罗马数字Ⅵ——6，博士为华人，中文“六”与“刘”谐音，所以指的是刘先生是凶手。"
  },
  {
    "qid": "115",
    "question": "一个富翁在寓所遇害，4个嫌疑人受到警方传讯。警方有充足的证据证明，在富翁死亡当天，这4个人都单独去过一次富翁的寓所。\n\n在传讯前，这4个人共同商定，每人向警方做的供词条条都是谎言。\n\n这几个人所做的供词是：约瀚：我们4个人谁也没有杀害富翁。我离开富翁寓所的时候，他还活着。\n\n罗伯特：我是第二个去富翁寓所的。我到达他寓所的时候，他已经死了。\n\n旦尼：我是第三个去富翁寓所的。我离开他寓所的时候，他还活着。\n\n莫里森：凶手不是在我去富翁寓所之后离开的。我到达富翁寓所的时候，他已经死了。\n\n你知道这4个人中，是谁杀害了富翁么？",
    "answers": "约瀚|莫里森|旦尼|罗伯特",
    "ranswers": "约瀚",
    "analysis": "选A约瀚是凶手。分析：⑴这四人中的一人杀害了富翁。⑵约瀚离开富翁寓所的时候，富翁已经死了。⑶罗伯特不是第二个去富翁寓所的。⑷罗伯特到达富翁寓所的时候，富翁仍然活着。⑸旦尼不是第三个到达富翁寓所的。⑹旦尼离开富翁寓所的时候，富翁已经死了。⑺凶手是在莫里森之后去富翁寓所的。⑻莫里森到达富翁寓所的时候，富翁仍然活着。根据这里的真实情况⑴、⑷、⑻、⑵和⑹，布莱克和莫里森是在约瀚和旦尼之前去富翁寓所的。根据真实情况⑶，莫里森必定是第二个去的；从而罗伯特是第一个去的。根据真实情况⑸，约瀚必定是第三个去的；从而旦尼是第四个去的。富翁在第二个去他那儿的莫里森到达的时候还活着，但在第三个去他那儿的约瀚离开的时候已经死了。因此，根据真实情况⑴，杀害富翁的是约瀚或者莫里森。根据真实情况⑺，约瀚是凶手。"
  },
  {
    "qid": "116",
    "question": "皮特高高兴兴地来找名侦探哈利，他说找到了大画家理查德的遗作----一张雪景。他说：“5年前，理查德和好朋友迈克尔在旅行途中遇到暴风雪，理查德摔坏了髋关节，大雪埋没了他的画具和用品，一连几天气温均在零下十几度。迈克尔把他背进一个废弃的木屋，用自己的两只手套堵住窗上的破洞。理查德感到自己挺不了多久，便让迈克尔在一个橱柜中找到一支旧钢笔和一瓶墨水，画家为他忠实的朋友匆匆花了一张外面雪景的素描后死了。这张素描，至少也值25万，20万也可出售。”哈利说：“要25分我也不买！”\n你知道皮特的描述破绽在哪里么？",
    "answers": "墨水|钢笔|手套|橱柜",
    "ranswers": "墨水",
    "analysis": "皮特说那时零下十几度，这种温度下的墨水会结冰，根本无法使用。"
  },
  {
    "qid": "117",
    "question": "美国某军团一小队观察手被杀于舍区，美国某军团一小队观察手被杀于舍区，手紧握一银行VIP卡。经勘查，此人被人从正面用刀捅中要害，12秒左右后亡。嫌疑犯为同小队的人：\n（1）突击手1代号棕熊\n（2）突击手2代号蚂蚁\n（3）狙击手代号蝰蛇\n（4）无线电通讯员代号蝙蝠\n请推理凶手是谁呢？",
    "answers": "狙击手|无线电通讯员|突击手2|突击手1",
    "ranswers": "狙击手",
    "analysis": "英语里面蝰蛇是viper"
  },
  {
    "qid": "118",
    "question": "侦探A向柯南挑战，如果柯南推理出A是左撇子或右撇子的话，柯南胜出。柯南倒了杯咖啡给A，又递了一支烟，然后柯南开始琢磨：刚才我给他咖啡的时候他是用左手接的，而我递给他烟的时候他却右手拿烟左手点。请帮柯南推理：A是左撇子还是右撇子？",
    "answers": "左撇子|右撇子",
    "ranswers": "左撇子",
    "analysis": "点烟的手通常是熟练的手。"
  },
  {
    "qid": "119",
    "question": "一位侦探推理小说家被杀死在家中，手里紧紧的抓着一枚花生，以下几人都与他有过节。1.李明（会计）2.王志（医生）3.赵小曼（工人）4.刘群（教师）。请推理出谁是凶手？",
    "answers": "王志|刘群|赵小曼|李明",
    "ranswers": "王志",
    "analysis": "死者手里捏着一枚花生，是告诉人们凶手的职业。花生谐音华生，大家都知道，华生是推理小说《福尔摩斯探案集》里的人物，是一名医生，死者用花生来证明凶手是一名医生，也就是王志。"
  },
  {
    "qid": "120",
    "question": "这是一个悲情的故事：我叫公正执法官，那一天我与女朋友Cassie_v去野外攀岩。我们都不喜欢用保护绳束缚自己，这样爬更能舒展拳脚。在快要爬上山顶时，我脚底一滑，失去了平衡。眼看着就要摔下山崖，这时她及时地抓住了我。但是她怎么能承受住两人的重量呢？我大喊：“快放手吧！不然咱俩都要死！”她听完，摸了摸我的脸，“我们要在一起...永远不分开”。听完我顿时热泪盈眶。",
    "answers": "公正执法官和Cassie_v都死了|公正执法官和Cassie_v都没死|只有Cassie_v死了|只有公正执法官死了",
    "ranswers": "公正执法官和Cassie_v都死了",
    "analysis": "从文中他们都不喜欢用绳索来看，公正执法官和Cassie_v是在徒手攀岩。公正执法官在跌落瞬间被Cassie_v抓住，那么肯定是Cassie_v一手抓住岩壁，一手抓住公正执法官，那么她是无法抚摸公正执法官的脸的。Cassie_v的最后一句话是“我们要在一起…永远不分离”。说明她自知无法支撑两个人的重量，但又不忍心放弃公正执法官，所以她选择松手与公正执法官死在一起。她最后抚摸公正执法官的手正是松开岩壁后腾出的手。"
  },
  {
    "qid": "121",
    "question": "亚历克斯·怀特有两个妹妹：贝尔和卡斯；亚历克斯·怀特的女友费伊·布莱克有两个弟弟：迪安和埃兹拉。\n\n他们的职业分别是：亚历克斯：舞蹈家；迪安：舞蹈家；贝尔：舞蹈家；埃兹拉：歌唱家；卡斯：歌唱家；费伊：歌唱家\n\n六人中有一位担任了一部电影的主角；其余五人中有一位是该片的导演。\n\n（l）如果主角和导演是亲属，则导演是个歌唱家。\n\n（2）如果主角和导演不是亲属，则导演是位男士。\n\n（3）如果主角和导演职业相同，则导演是位女士。\n\n（4）如果主角和导演职业不同，则导演姓怀特。\n\n（5）如果主角和导演性别相同，则导演是个舞蹈家。\n\n（6）如果主角和导演性别不同，则导演姓布莱克。\n\n谁担任了电影主角？",
    "answers": "埃兹拉|费伊|卡斯|贝尔|迪安|亚历克斯",
    "ranswers": "埃兹拉",
    "analysis": "埃兹拉。根据陈述中的假设，（1）和（2）中只有一个能适用于实际情况。同样，（3）和（4），（5）和（6），也是两个陈述中只有一个能适用于实际情况。根据陈述中的结论，（1）和（5）不可能都适用于实际情况。同样，（2）和（3），（4）和（6），也是两个陈述不可能都适用于实际情况。因此，要么（1）、（3）、（6）组合在一起适用于实际情况，要么（2）、（4）、（5）组合在一起适用于实际情况。如果（1）、（3）、（6）组合在一起适用于实际情况，则根据这些陈述的结论，导演是费伊，一位布莱克家的女歌唱家。于是，根据陈述中的假设，任电影主角的是埃兹拉，一位布莱克家的男歌唱家。如果（2）、（4）、（5）组合在一起适用于实际情况，则根据这些陈述的结论，导演是亚历克斯，一位怀特家的男舞蹈家。于是，根据陈述中的假设，任电影主角的是埃兹拉，一位布莱克家的男歌唱家。因此，无论哪一种情况，任电影主角的是埃兹拉。"
  },
  {
    "qid": "122",
    "question": "我在晚上的时候正在和我的好友聊天，突然接受到一封邮件，是我好友水镜发来的。\n这邮件上面说的话很奇怪：“官人，这世间已经没有什么让我可以留恋的了，我想到了自杀，请你不要管我，我发给你这封邮件的目的就是为了当警方发现我的尸体的时候你可以把这个证据给他看，证明我不是他杀。再见了，我亲爱的朋友，相信我，你永远是我最好的朋友！”\n这段话附有一段视频，视频里我看到她站到凳子上，将一根很粗的绳子挂在屋梁上，打成了一个死结，脑袋缓缓的伸入圈中，双脚将凳子踢开，不一会儿便脸色发紫，看样子是没有了呼吸。\n我大惊，刚想准备报警，突然想到了什么，吓出了一身冷汗",
    "answers": "水镜是他杀的|邮件是水镜发的|水镜是自杀的",
    "ranswers": "水镜是他杀的",
    "analysis": "如果这段视频是水镜临死时拍的，那么又是谁将这段视频发给了我？很明显水镜是被人逼迫自杀，然后由杀人者发的邮件。"
  },
  {
    "qid": "123",
    "question": "某天一学生在宿舍发现一具死了大概三四天的尸体，在尸体旁边写着x*x，警察勘察现场，发现没有打斗的痕迹，而且死者是头部受到多次重击后死亡，经调查后有三名嫌疑人：他的继母，因为他是家中唯一的孩子，继母薛于丽一直想独吞财产，第二个人是他的同学，因为嫉妒他的才华多次想要铲除他,第三个人是他的老师，林雪琳，因为她多次把这名学生的创作拿去参加比赛，怕事情暴露，心生杀意。请问凶手是谁？",
    "answers": "老师|同学|继母",
    "ranswers": "老师",
    "analysis": "因为x*x证明凶手名字的前后字应该是同音的字，并且*是雪花的形状。所以是老师林雪琳"
  },
  {
    "qid": "124",
    "question": "一件凶杀案的嫌疑人正在山里野营，小苏侦探驱车前往调查。在群山之间的一片绿茵上,小苏进入嫌疑人的帐篷。在帐篷内的吊床边，有两个金属制品在绿草地上闪闪发光，是两颗步枪子弹壳，与杀害死者的子弹口径相同。嫌疑人却辩解说这是他在山上捡来的，他在这个帐篷里已经住了一个多月了，根本没去过市区。嫌疑人说的话是真的吗？",
    "answers": "假的|真的",
    "ranswers": "假的",
    "analysis": "既然住了一个月，帐篷里就不会有草。"
  },
  {
    "qid": "125",
    "question": "A死在了家里。我们及时赶到了现场，身上发现许多利器刮伤的口子。深深浅浅……现场没有发现任何利器。几位嫌疑人身上也没有任何利器。\n突然，我在地上发现了一枚螺丝，哦，原来是相框上的。这个相框还真奇特呢，玻璃那么厚。我发现所有的螺丝都松松的，看来没有拧好啊。\n等等，螺丝怎么会没有拧好呢？我明白了……【请问凶器是什么】",
    "answers": "玻璃|螺丝|相框",
    "ranswers": "玻璃",
    "analysis": "凶手把玻璃的一角磨非常锋利，在死者家里的时候用那一角把死者砍死了。因为是普通的玻璃不确定他是否死了所以砍了许多下。最后把玻璃上的指纹和血迹擦掉了之后才装上去，因为警察及时赶到所以没有把螺丝拧紧。"
  },
  {
    "qid": "126",
    "question": "有一位记性非常不好的老太太，她的家里有个需要密码才能打开的保险箱。因为时常忘记密码，于是和管家商量了一下，于是管家帮老太太买了一只宠物。此后老太太都很轻松的打开了保险箱。可是一个月以后，保险箱里的钱，全部不翼而飞，请问钱是谁拿走了？",
    "answers": "管家|另有其人|老太太",
    "ranswers": "管家",
    "analysis": "管家帮老太太买了一只鹦鹉，老太天把密码告诉鹦鹉，也只有管家知道这件事。"
  },
  {
    "qid": "127",
    "question": "S先生被发现死在家里，警察调查出4个嫌犯：D小姐：“你们怀疑我？他是我最好的朋友，他有什么困难我都帮他！案发那天我在月亮湖，这有照片！”F女士：“我？我正在幼儿园教小朋友折纸，我们折了个千层饼，首先，把一张纸对折十次……”K先生：“我啊，我和我老婆去南非了，我们受到了热情接待，那的东西真好吃啊！”B先生：“混蛋！我是你们怀疑的人吗？我有不在场证明！我也根本不认识什么S先生！",
    "answers": "F女士|B先生|K先生|D小姐",
    "ranswers": "F女士",
    "analysis": "F女士是嫌疑犯。没有一张纸可以对折十次，显然她在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "128",
    "question": "在别墅里发现一具尸体，死因是中毒，死者手指沾到毒，四周环境凌乱，仿佛被人抢劫过。经检查屋子里的东西都没毒。天花板被凿开了一个洞，怀疑贼是从上面下来的。嫌疑人：维修工、推销员、电工。据离死者房子20米的邻居说：“晚上7：30时，死者屋子没有灯光，晚上并没人到死者家。”请推理：凶手是谁？",
    "answers": "电工|邻居|推销员|维修员",
    "ranswers": "电工",
    "analysis": "电工事先来假装检查电灯，趁机把毒涂在灯上，到晚上时，把死者家里的电线切断。死者看见邻居的灯还亮，就怀疑是电灯烧坏了，自然会去检查。中毒后，电工把天花板凿了一个洞，目的是把电灯也拿走，这样谁也不知道了。"
  },
  {
    "qid": "129",
    "question": "晚上我正在玩电脑，朋友广爷突然打电话给我说：“废墟！罗伟说他家找到了藏宝图，让我们赶快过去！”罗伟这人是我们几个的初中同学，因为各种原因欠了我们一笔巨款，现在也无力偿还。我想，他这次是总算能还钱了吧。等我到罗伟家里，发现另外几个朋友也已经到了，他们都被罗伟借了钱，估计听到罗伟找到宝藏，都来找他要钱了吧，说不定，这小子要一下从“百万负翁”变成真的百万富翁了呢。“大家，我手上这张藏宝图是我爷爷给我的，他说里面藏有一笔巨大的财富，至少有五千万的价值。我看了一下，这个宝藏埋的地方是在一块树林里，不过因为几乎没种过什么树，树林的主人说只要我们花五万就卖给我们，到时候我不仅可以还你们钱，还可以给你们分红呢！”说着，罗威的眼里闪烁着激动的光芒。“但是，你们也知道，我最近实在是没钱了……所以，你们一人出一万，到时候我额外给你们一人五十万！”听了他的话，我们半信半疑，但想想这是最后的希望了，只能默许。第二天，我们和罗伟来到了他说的藏宝的地方看看情况。一片竹林也就那么几株竹子歪歪斜斜地插在土地里。罗伟跑过去指着一棵竹子说：“就是这里！看那，这上面有我太爷爷刻的标记！”我们抬头看去，只见那株竹子离地面三人多高的地方有一个圆圈和一个叉的标记。“啊，好多年前了呢，标记都长这么高了。”这时，广爷上去一巴掌打在罗伟嘴上，喊道：“当我们是三岁小孩吗？以为我们没看过推理故事？树都是从顶端向上生长的，几十年前刻的标记根本就不会长高！你又想骗我们钱然后溜走？标记也是你刻的吧！”罗伟惊讶又委屈地道：“我根本没有来刻过标记！我是真心想还你们钱呐！这标记……我也不知道是怎么回事！”广爷还想上去打罗伟，我拦住了他，又仔细看了看这棵树，说道：“这一次……说不定是真的呢……”到底藏宝会是真的吗？还是罗伟的骗局呢？标记又是怎么一回事呢？",
    "answers": "是真的，标志真的长高了|无法做出判断|是假的，罗伟是在骗我们，标志不可能长高",
    "ranswers": "是真的，标志真的长高了",
    "analysis": "这是一棵竹子，跟其他树木从顶端往上生长不同，竹子是茎和节同时往上长，因此标记会随着竹子长高而长高，所以标志是真的长高了。"
  },
  {
    "qid": "130",
    "question": "某机器人被设定为每周四、五说真话，每周二说谎话，其余时间随机说实话或者谎话。在某个连续的七天，每天问它“你的名字是什么”，在前六天得到了这样的答案：John，Bob，John，Bob，Pit，Bob。\n\n请问，机器人在第七天会怎么回答？",
    "answers": "John|以上都不是|Pit|Bob",
    "ranswers": "John",
    "analysis": "由于在这六天里，机器人从未连续两天给出相同答案，所以这六天不可能同时包含周四和周五。但六天中必有周四或周五。若由周六起，周四终，则该机器人在周二和周四的回答一致，这与“周四说真话，周二说谎话”矛盾。因此唯一的可能，即为“周五起，周三终”。易得“John”是实话，而在第七天（也就是星期四）机器人也会回答“John”。"
  },
  {
    "qid": "131",
    "question": "化学教授被杀，临死前写下了数字：8112。警局抓到三个嫌疑人：死者妻子杨青美，和死者长期分居，前不久发现了死者在外包养情人，与死者大吵一架。死者的情人朱美菱，一直跟死者纠缠不休，但死者并不理睬她。死者同事王燕，她因一篇重要论文被死者盗用而一直怀恨在心。请推理谁是凶手？",
    "answers": "杨青美|王燕|朱美菱",
    "ranswers": "杨青美",
    "analysis": "杨青美……氧、氢、镁，元素周期表8，1，12。"
  },
  {
    "qid": "132",
    "question": "囧囧很久之前认识一个萝莉，\n这只可爱的萝莉与囧囧谈得很开，\n前几天，可爱的萝莉打电话给囧囧，\n说她新开了一家高大上的餐厅，\n想要让囧囧体验一下。\n囧囧毫不犹豫地冲出家门……（其实他本来是拒绝的：）\n来到餐厅门前，扑面而来的是一种高雅的气息，\n囧囧身着西装，走到靠窗位置坐下了，\n遥望大厅里萝莉忙碌的身影……\n囧囧感到无聊了，指尖敲打着桌面。\n那声响，时而清脆，时而沉重。\n就像雨滴落在大地上：“滴滴滴滴滴，滴嗒嗒嗒嗒，嗒嗒嗒嗒滴，嗒滴滴滴滴，嗒滴滴滴滴”\n“囧囧，你来了呀。”耳旁传来熟悉的声音。\n回头望，仍是很久之前那般少女的模样。随后她递上XXXX“请慢用哦~。”\n那么现在问题来了：可爱的萝莉递上的是什么东西呢？",
    "answers": "咖啡|苹果汁|蛋糕|意大利面",
    "ranswers": "咖啡",
    "analysis": "根据题意：“滴滴滴滴滴，滴嗒嗒嗒嗒，嗒嗒嗒嗒滴，嗒滴滴滴滴，嗒滴滴滴滴”涉及了摩斯密码。一般的，把点读作“滴”，把短横读作“嗒”。于是就得出密码“51966”\n然后要联想到这个数学里的进位制，于是就得出了（51966）10=（CAFE）16。CAFE为英文单词，意思为咖啡。"
  },
  {
    "qid": "133",
    "question": "阳光强烈的一天中午，一名司机开车在一个正在装修地段的十字路边开车，忽然对面一道强光晃花了自己眼睛，失控之下打错方向盘，导致车毁人亡。警察到时，现场是这样的情景：在司机开车时的前方装修工地旁的路边停了一辆轿车，轿车车身布满了灰尘，很长时间没有动过一样。而这辆车子的前面是一家很大的银行，在外面高楼上都装有可移动跟踪的监控器，出车祸之时那辆布满灰尘的车子前面的挡风玻璃上，不知何时候被刮雨器自动刮掉一处，露出了玻璃。\n警察的陈词是一起交通意外，可是聪明的侦探迷们，你们认为这也是一场意外么？如果不是你能推理出其中的手段吗？",
    "answers": "他杀|意外",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "首先这起凶杀案最重要的一个帮凶就是太阳，没有强烈的太阳是绝对不可能成功的，再一个就是布满灰尘车子的遥控器。当目标人物出现在凶手布好局的现场之后凶手拿着汽车遥控器对着车子将刮雨器启动，刮雨器将车子前面玻璃上的灰尘刮去以后，太阳就会照向玻璃，使其反光，而车子对面银行的监控器却是可以跟踪的，所以有了反光之后，监控器便照射了过来，两点相交的光正好找到迎面来的司机，强烈的阳光晃花了眼睛，从而出现车祸。"
  },
  {
    "qid": "134",
    "question": "A大学生被发现吊死在自家的横梁上，爱探长及时赶来，把A从梁上轻轻放下，看着A白皙的脖子上多出的那一圈深深的勒痕，无奈的叹了口气...\n请问爱探长为何叹气？",
    "answers": "他为A被杀而叹息|他想叹气|他为A自杀而叹息",
    "ranswers": "他为A被杀而叹息",
    "analysis": "上吊自杀的人是脖子上是不会留下整整一圈的勒痕，很明显死者是被人用绳子交叉勒死之后在挂上去的。"
  },
  {
    "qid": "135",
    "question": "一天，美国的一位富豪在自已的别墅中举办宴会。别墅的绿化特别好，庭院里栽满了树木，还能听见各种鸟叫声。客人们在一楼大厅中一边谈笑，一边品尝着美味的菜肴，一切都显得自然惬意。\n一位女客人去洗手间洗手的时候，将自己的钻石戒指放在靠窗户的桌子上，出来的时候，竟然发现自己的钻石戒指不见了。门是关着的，洗手间是在别墅的三楼，也没有其他的人来过，别墅里的仆人都是经过精心挑选的，绝对忠实可靠，并且在戒指丢失之前，仆人们都没有去过楼上。三楼窗户的外边也没有任何梯子。\n由于是在自己的别墅里发生了这种事情，富豪感到非常尴尬，也觉得丢了面子。这种失窃案已经发生过三次了，这一次更是在所有客人的面前出丑，因此他决定必须要将事情调查清楚。他拿起电话，准备向警方报案。\n这是，有一位客人走到富豪的面前，他听那位女客人仔细的讲解了事情发生的过程，欧听见富翁说之前也发生过类似的两起失窃案，他露出微笑说：“先生，您先别报警，这件事让我来解决吧。”\n这位客人在别墅的四周转了几圈，最后他停在一棵大树的底下，然后指着大树上面的喜鹊窝说：“谁比较擅长爬树？爬上去看看喜鹊窝，里面应该有东西。”\n一位机灵瘦小的仆人很快就爬上了大树，他将手伸进喜鹊窝里一摸，大声叫起来：“里面有东西，金手镯！钻石戒指！项链！东西都在这里！”\n请问是谁偷了这些东西？",
    "answers": "喜鹊|富豪|客人|仆人",
    "ranswers": "喜鹊",
    "analysis": "有的小鸟，比如喜鹊、松鸡等，它们特别喜欢闪闪发光的东西，当它们看见这种东西的时候，就会将发光的东西衔回自己的窝里。所以是喜鹊偷的。"
  },
  {
    "qid": "136",
    "question": "某酒吧的老板被杀了，是被勒死的，大概死亡时间是晚上9时，第二天早上10时发现尸体的是该酒吧的调酒师。警方对相关人员进行调查，供词如下：\n调酒师：“我昨晚来上班的时候老板还和我打了招呼，然后在柜台招呼了他的朋友B，好像和那个朋友吵了起来，两个人都进屋里去了。后来因为客人太多我没注意那个朋友什么时候出来的。等早上下班的时候我去找老板，他坐在沙发上低着头好像在休息，我走过去发现不太对劲，然后抬起他的头，发现他已经死了，我很害怕就报了警。”\n朋友B：“我昨天确实来找过他（死者），后来因为一些琐事吵了起来，不过一会就好了，我们进去他屋里喝了几杯酒，又聊了一会，后来他说累了就休息了，我就回家了。”\n警方的调查人员想了想对两个人中一个人说：“你为什么要说谎呢？”\n侦探们？谁说谎了呢？",
    "answers": "调酒师|朋友B",
    "ranswers": "调酒师",
    "analysis": "人死后12-16个小时内会发生尸僵，就是尸体僵硬定型，所以调酒师是不可能抬起尸体的头的，他说了谎。"
  },
  {
    "qid": "137",
    "question": "天色渐晚，很多乘客进入了梦乡，一个列车的12号硬座车厢里，甲，乙，丙，丁四位乘客相对而坐，他们不时的聊天来缓解疲劳，列车到达A站了，A站是个小站，没人上下车，列车停靠两分钟就开动了。忽然，甲说：“我的钱包被偷了，列车在A站停靠时，我起来活动了下身体，感到很累，就去10号车厢找列车长，问有没有卧铺，去的时候我把公文箱忘在座位上了。等我回来时发现公文包被人动过了，里面钱包被偷，少了1000元现金。”询问时，乙回答：“列车停靠时，我去看13号车厢的同事了，根本没注意到甲的公文包。”丙回答：“我四处走动，活动了一下身体，坐了这么久了，不活动一下受不了啊。”丁回答：“我去上厕所了，厕所里有人，我等了好一会呢。”请问谁才是窃贼呢？",
    "answers": "丁|丙|乙|甲",
    "ranswers": "丁",
    "analysis": "火车停站时，厕所不让进，都已被列车员锁上门了，所以丁说的是谎话，偷钱者是丁。"
  },
  {
    "qid": "138",
    "question": "警察接到报案，A死在自己家中。A是个死宅，在家里上网时被凶手用钝器击中头部，A在电脑桌子上留下了死亡信息，但是怕凶手发现，于是留下了暗号，EWAZX。警察经过努力找到了三嫌疑人分别是，王二娃，陈自信，安宰相。那么凶手是谁？",
    "answers": "陈自信|安宰相|王二娃",
    "ranswers": "陈自信",
    "analysis": "在键盘上，EWAZX构成字母C，陈自信的首个就是C。"
  },
  {
    "qid": "139",
    "question": "一天上午，杰克和约翰去看望住在弼区别墅的金姆森太太。平常他们要进去都要按门铃，今天的门却是虚掩着的。杰克和约翰推开门进去，在楼餐厅里发现了金姆森太太的尸体，看上去，她已经遇害十多天了。她是在用餐的时候遭到突然袭击的，柄尖刀贯穿胸口，瞬间夺去了她的生命。凶手随后洗劫了整幢别墅。杰克和约翰伤感地坐在别墅前面的台阶上，送来的报纸堆满了整级台阶，而订阅它的人永远不会再读报了。别墅的台阶下，还放着两瓶早已过期的牛奶．也是金姆森太太定的。聪明的杰克看到以后，花了5秒的时间就知道了凶手是谁。你知道吗？",
    "answers": "牛奶工|约翰|金姆森太太",
    "ranswers": "牛奶工",
    "analysis": "凶手是送牛奶的人。因为只有知道金姆森太太已经遇害，他才不再到这里送牛奶，而送报纸的人显然不知道这一点，每天仍然准时把报纸送来。因此，送报纸的虽然每天都来，却因此被排除了嫌疑。送牛奶的人作案后，显然没有想到这桩凶辜在十多天以后才被人发现，他停止送奶的行为恰恰暴露了自己的罪行。"
  },
  {
    "qid": "140",
    "question": "一位著名数学家被发现死于公寓中，侦探赶到后，仔细勘察了现场，发现教授手中握了一张纸，纸上写道：11235813，其中“123”三个数被血染红，警方找来了四个嫌疑人A.B.C.D，且确定凶手就是这四人中的一个，四人皆说没有杀人，忽然侦探注意到了一件事，便询问了他们的生日，A为2月9日，B为11月16日，C为7月25日，D为4月23日，聪明的侦探马上就想到了谁是凶手，“凶手就是.....”",
    "answers": "嫌疑人C|嫌疑人D|嫌疑人B|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人C",
    "analysis": "“11235813”是斐波那契数列，创始人原名为列奥纳多，英文名为Leonardo，被血染红的“123”指的是Leonardo的“Leo”,Leo是狮子座的英文，而C是7月25日生日，正是狮子座。"
  },
  {
    "qid": "141",
    "question": "Sroan是一个虔诚的基督教徒，但他非常喜欢赛车，并且十分爱美，外观很丑的车一般看不上。\n有一次出去赛车时不幸发生了意外，虽然赛车受到了严重的破坏，人也变形了，但他也非常安详，手里握着十字架，并且将十字架放在胸前，好像在赎罪。\n大侦探执法官调查发现，死者死于某种药，这种药会在服用后2小时会使人处于疲惫、昏迷的状态。\n调查发现，2小时前和他刚好吃完午饭，和他一起用餐的有女星韩雪、赛车伙伴伍德以及妻子汪菲。并且发现他其实非常喜欢韩雪，韩雪也对其有好感，但妻子对他有恩，在还没有钱的时候就一直照顾她，Sroan只对妻子有感恩之心，毫无爱情，感到非常痛苦，妻子也知道丈夫喜欢韩雪，但内心十分不甘，这次吃饭就是好友伍德撮合的，伍德可是Sroan最好的朋友，伍德和韩雪及汪菲的关系挺好。\n请推理，谁是凶手？",
    "answers": "韩雪|伍德|汪菲|自杀",
    "ranswers": "韩雪",
    "analysis": "首先来分析，Sroan十分爱美，不可能自杀，但其死时手中紧握十字架，这要联想到赛车的品牌雪弗兰，“十字”的标志，含有“雪”字的人就只有女星韩雪了。\n他死时非常安详，因为他爱了却不能在一起的人，大家都直到他喜欢韩雪，而韩雪也喜欢他，但他迟迟不和妻子离婚，由于妻子对其有恩，他心中非常矛盾，所以以死来解决，其实他并不想今天死，但从一开始他就知道韩雪在中午给自己喝的饮料怪怪的，他也没当回事，但当其死的那瞬间就明白了，所以死是一种解脱，韩雪因其一直不行动感到愤怒，由爱生恨，想到了报复。"
  },
  {
    "qid": "142",
    "question": "村庄里住着快乐的小精灵们，但这里的小精灵们有一点很奇怪，每个小精灵的手指总数都是相等的，也没有谁的某一只手上只有一个手指。\n\n而且，在你知晓了上面的情况时，如果我告诉了你这里的小精灵们一共有多少个手指，而你又足够聪明的话，你立即就可以指出村庄里有多少个小精灵。我现在想考考你，我可以告诉你村庄里的小精灵的手指总数是大于200且小于300的。\n\n问题是，村庄里有多少小精灵？",
    "answers": "17|18|16|15",
    "ranswers": "17",
    "analysis": "“如果我告诉了你这里的小精灵们一共有多少个手指，而你又足够聪明的话，你立即就可以指出村庄里有多少个小精灵。”可以推理出：其每个小精灵的手指总数为质数，不为任何两数（不包括1）的积，否则是无法确定有多少个小精灵的。而且村庄里的小精灵的手指总数为了成为唯一性，必须要是这个质数的平方，这样才是唯一可确定的值。2.村庄里的小精灵的手指总数是大于200且小于300的。13的平方为169，不符合；17的平方为289，符合要求。"
  },
  {
    "qid": "143",
    "question": "某个节目组请来了世界闻名的某外国预言家。预言家说了两个预言之后，表示愿意为在场的观众做一个预言。我成为了那个幸运观众，然而预言家却预言我会在后天结束之前死亡。第二天，预言家的两个预言全实现了。第三天，我成了众人关注的对象，同公寓的住户怕我的死会连累到他们，就都暂住到别人家去了。楼下围了一大帮人来见证预言，我看了心烦，就关上通往阳台的落地窗，拉上窗帘，独自在落地窗前焦躁不安地徘徊。随着时间的推移，竟然过了12点了，而我还没死。“他竟然没有死！”我听到窗外的人群中爆发出一阵不满的声音，我立马打开落地窗，走到阳台却看到楼下的人群在几分钟内一哄而散，一个人都没留下。我松了一口气，回到那漆黑的屋子。",
    "answers": "我即将死亡|我已经死了|我活了下来",
    "ranswers": "我即将死亡",
    "analysis": "预言家来自国外，存在时差。题目中说的很清楚，关上通往阳台的落地窗，拉上窗帘，而群众说“他竟然没有死！”，说明大家能看见他，只有一个解释：屋里亮着灯，楼下的人是根据他一直在窗前徘徊的影子来确认他是否死亡。而主人公出来阳台再次回屋的时候，屋子确实一片漆黑，说明屋里的人关了灯准备杀害主人公。"
  },
  {
    "qid": "144",
    "question": "有一个漆黑的夜晚，被饿醒的小美出来找吃的。突然间感觉有人从她背后敲了一下。在晕倒之前，小美把凶手的手弄伤了。这是一起盗窃案，所有值钱的东西都被偷了。一星期后，警方锁定了几位嫌疑犯，以下是嫌疑犯和相关人员的口供：\n大壮（男，手上有伤）我在这附近搞建筑，手上难免会受伤。难道这样就判定我是罪犯？况且我不认识她的。”\n小八（男，手上有伤）“这几天和小治打架，被他抓伤的，不信你去问他。”\n羊羊（女）“我觉得这件事是小治干的，因为他和小美的关系不好，小美讨厌他的洁癖。”\n刘叔（男）“大壮那天向我借钱，我没借。小治这个人有洁癖，平时我们碰到他，他都一副嫌弃的样子，大家都不喜欢他。”请你推理罪犯是谁？",
    "answers": "小八|小治|刘叔|羊羊|大壮",
    "ranswers": "小八",
    "analysis": "有洁癖的人不会留指甲，所以小八手上的伤不可能是小治抓伤的，小治不在场，小八就随便编造了对自己有利的证据，罪犯就是小八。"
  },
  {
    "qid": "145",
    "question": "有一个走私团伙，落网两名成员分别叫汤姆和威廉斯，还有一个在逃。警方审讯3个嫌疑人，对话如下：\n“你认识汤姆、威廉斯吗？”\n嫌疑人A：“我不管他是谁，只要他放我出去就好，我也不跟警方打交道。”\n嫌疑人B：“他是谁？从来没听过这名字。”然后沉默不语。\n嫌疑人C很配合，说：“我不知道他们是谁，我只是一个游客，我遇见的这种事情多了，其实也没什么。”\n各位侦探，请推理谁是走私团伙罪犯？",
    "answers": "嫌疑人C|都不是|嫌疑人B|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人C",
    "analysis": "答案：C\n解析：\n因为嫌疑人C说的是他们，而另外两个嫌疑人说的是他。"
  },
  {
    "qid": "146",
    "question": "一位英语教师被杀，他的电脑留下hello这一个单词。有三个嫌疑人：\na嫌疑人和死者有矛盾，工号85121215\nb嫌疑人和死者有争吵，工号69265720\nc嫌疑人和死者有仇，工号16388612\n凶手是谁？",
    "answers": "a|c|b",
    "ranswers": "a",
    "analysis": "h的字母顺序在第8，以此类推，其他字母顺序是5、12、12、15，连起来是85121215."
  },
  {
    "qid": "147",
    "question": "在某地区，一栋别墅发生了火灾。\n房子的主人儿子被火烧亡，当时房主人正在外出差。因为这间别墅很大，他们还空出三间房间租给他人住。警方经过调查，断定这是人为纵火，而且这三位租户人很有嫌疑。主人的房间里有许多被烧毁玩具汽车，据调查，他们儿子生前很喜欢玩玩具汽车。警方检查他们房间时，发现了一本没被烧毁的日记本，最后一篇日记就是案发当时，警方里看查看：\n （晚上起来上厕所时，看到黄色叔叔在客厅里睡觉，而且没开灯，我不想吵醒他，便偷偷去了厕所。白色叔叔已经睡着了，呼噜声很大。红色叔叔房间里的灯还没关，应该在做事吧。我上完厕所干净出来，回到房间正准备关门，发现黄色叔叔左手拿着个瓶子，右手拿着打火机，点燃了什么东西，着火了。我很害怕，怎么办......）\n日记就到这了，警察肯定那个黄色叔叔就是凶手，所以警方开始调查三位租户。\n小Ａ：男，性格孤僻，经常流眼泪，遇到什么困难就会哭。\n小Ｂ：男，是一个卖刀的，手经常被刀割到，随身带着创口贴。\n小Ｃ；男，是建筑工人，手指甲里经常有泥土。\n三个人都说昨晚什么都忘了。警方看了看，带走了一个人，最后证明这个人的确是凶手，也就是黄色叔叔。问：谁是凶手？",
    "answers": "小C|小B|小A",
    "ranswers": "小C",
    "analysis": "什么叔叔表示什么颜色的汽车。\n小A经常哭，所以他是红色叔叔，红色的汽车就是消防车，因为很多眼泪，就像消防车很多水。\n小B随身带创可贴，所以他是白色叔叔，白色的汽车就是救护车，因为有创可贴，帮你止住血。\n小C指甲有许多泥土，是建筑工人，他就是黄色叔叔，黄色的汽车就是挖掘机，指甲像挖泥土的东西。"
  },
  {
    "qid": "148",
    "question": "有7个人在争论今天是星期几，只有一个人说对了。A:昨天是星期3B:明天是星期2C:明天是星期3D:后天是星期2E:今天是星期2F:今天不是星期1，也不是星期2，也不是星期天G:今天不是星期6你知道今天是星期几吗?",
    "answers": "周六|周五|周三|周一",
    "ranswers": "周六",
    "analysis": "选D.星期六。A说今天星期四B：1C：2D：7E：2F：3、4、5、6G：1、2、3、4、5、7只有一个人说对，若A对则F也对，若B、C、D或E对则G也对。故A-E全错，只可能是星期三、五或六。若今天是星期三或五，则FG都对，所以是星期六"
  },
  {
    "qid": "149",
    "question": "在XXX旅馆中，A先生在14点15分死在自己房间。他在房间内睡觉，并未锁门。床上有点凌乱。他是这里的常客。发现时间在15点20分，发现人是D服务员，他是要在75分钟后再给A先生送饭，才来的。\n有三名嫌疑人：\nB服务员：为A先生的房间暖气管理。B先生有自己的管理部，可以操控某个房间的的暖气。\nC服务员：为A先生的房间凉爽管理。C先生用的是干冰，有一个专属仓库。但最近丢过一把钥匙。\nD服务员：为A先生的房间饮食管理。\n三人都进入过了A先生房间内，而且A先生体内含有少量安眠药，多量二氧化碳。\n三人在14点15分都有不在场证明，他们都在开会。14点45分散会。\n房间内有一株迎春花，但已经谢了。还有巧克力，但已经成了巧克力糊。\nLH侦探和CHB侦探来到了这，CHB侦探还在观察现场，但LH侦探了解情况后，立即说：“凶手是他。”",
    "answers": "B服务员|D服务员|C服务员",
    "ranswers": "B服务员",
    "analysis": "75分钟前是14点05分，B服务员先在安眠药放入A先生饭内，D服务员送饭后，当A先生熟睡才将暖气开到很高，接着去开会。因为迎春花只有在温室里才能开，所以迎春花谢了。还有巧克力在高温下就会融化。干冰仓库丢过一把钥匙，其实是B先生偷的，只要再偷很多干冰放在了A先生床边，床里。因为热量很高，当干冰融化后，就成二氧化碳，A先生吸入大量二氧化碳后没氧就死了。"
  },
  {
    "qid": "150",
    "question": "单身的A先生想要外出旅游，他早早地就整理行李出门了。他来到了一个山上，这里风景非常优美，还有瀑布。A先生在瀑布附近找到了一栋小木屋，内饰精美，看起来非常干净，只不过门口比较危险，稍不注意可能就掉下山崖了，但是A先生非常注意个人安全，于是他便决定住这里一天。他向房东交了房租之后便进屋了……夜晚，眼看已经快要半夜12点了，A先生洗澡之后准备入睡，刚躺下不久，听到了一个敲门声：叩……叩……叩。A先生走到门口，大声叫到：“谁啊？”这时，A先生听到一个女生的声音“…我好饿”一听，肯定是需要帮助的人，A先生二话不说就把门往外一推，开了门，可是却没有看到一个人影。A先生觉得奇怪，是不是有人恶作剧？？可是恶作剧的人跑的也太快了吧，才只是开门的一瞬间，就跑的没影了。A先生一想，觉得没什么，便再次回去睡觉了。他躺在床上，1分钟…5分钟…10分钟…一会儿，A先生坐立难安，便赶快收拾行李离开了小木屋，赶紧跑到附近房东的房子里，借住一晚。请问，A先生想到了什么，才匆匆离开？？？",
    "answers": "A先生发现他开门的时候形成意外杀人|A先生怕麻烦不想住在这里了|A先生觉得这是一个凶宅|A先生发觉敲门的是不干净的东西",
    "ranswers": "A先生发现他开门的时候形成意外杀人",
    "analysis": "文中有提到，那栋房子出门的时候必须要非常小心，稍有不慎就会掉下山崖，然而A先生睡觉的时候听到敲门声的确是一个人需要帮助，但是当他开门的时候，文中说门是向外推开，而发现没有人，是因为A先生把需要帮助的人撞下山崖，故A先生匆匆下山。"
  },
  {
    "qid": "151",
    "question": "我是一名杀手，被委托取一个他的仇人的命。任务完成的非常高效，于是委托人邀请我来他家做客。他让我在沙发上休息片刻，他要亲自为我准备食物。看到他拿出一个鲜红的大苹果，没有削皮直接在水龙头冲下。然后他笑眯眯的递给我。委托人自己也准备了一个苹果，刚咬一口，突然发现味道有些怪，但还是勉强吃下去了。“尸体怎么处理的？”委托人问。问：结合以上文字，你能猜出尸体被放到了哪里吗？",
    "answers": "水库中|卖苹果的老伯的三轮车里|苹果园",
    "ranswers": "水库中",
    "analysis": "没有削皮直接冲那不是苹果的问题就是水的问题。水库的水完全可以影响全市的水质。苹果园和三轮车完全影响不到苹果。"
  },
  {
    "qid": "152",
    "question": "著名收藏家张三家中警铃大作，有人闯进了他的家。巡警赶到时，有两个人已在了现场，两人都相互指正对方是小偷。\nA说：我抓住了他，他刚才已经闯进去了，想偷那枚古币。\nB说：是他才对！\nA说：张三去旅游了，他把钥匙给了我让我帮他的花浇水，今天我来得时候，开前门时，看到B在拿那枚古币，我从房子跑出，在后院抓住了他。\nB说：他撒谎，我听到玻璃砸碎的声音，从我家窗户往下看，看到A拿着那枚古币。他肯定用钥匙开了门，后又将玻璃打碎创造假象。\n院子里有一串脚印，他们中有一个是说谎了，请问谁说谎谁是小偷？",
    "answers": "B是小偷|A是小偷",
    "ranswers": "B是小偷",
    "analysis": "B说A做假，不合情理。\nA没必要在有钥匙能开前门的情况下,去砸玻璃做假证，玻璃一碎会有不可避免的噪音，是作茧自缚的做法，不合情理。\n另外，A有钥匙在手，本来就是第一个被怀疑的对象，即使A想偷古币，也不会傻到这时动手吧？\n还有，B说听到玻璃破，就向下看，看到A手里有古币，太假了吧？好象B从一开始就知道A手里必然有什么东西似的\nB咋就单凭玻璃破，就知道A开前门做假证？就不许A直接破窗而入盗窃？"
  },
  {
    "qid": "153",
    "question": "宋朝的时候，李南公在长沙任县令。有一天，衙门里来了两个汉子说要告状。其中一个高大魁梧，一个羸弱憔悴。两人一直争执不休，都互相指责对方打自己。李南公喝令后，几个衙役上前脱下了两人的衣服。只见两人膀上、胸口等处都有淤青，看起来伤得都不轻。可是，令李南公心生奇怪的是，从体力上来说，两人体魄悬殊太大，要吃亏的也应该是瘦弱的那个人啊！可为什么却是魁梧的人受伤最重呢？他回头问瘦弱的人是不是练过武功，可得到的却是否定的答案，那人说自己自小就体弱多病。李南公忽然想起了什么，上前捏了捏他们的伤口，发现瘦弱的人伤口坚硬，魁梧的人伤口柔软，于是李南公立刻知道了谁是打人的人、谁是被打的人。你知道打人的人是谁吗？",
    "answers": "魁梧的人|赢弱的人",
    "ranswers": "魁梧的人",
    "analysis": "殴打的伤痕会因血液凝聚而变得坚硬，而伪造的伤痕却是柔软平坦，一摸便知。"
  },
  {
    "qid": "154",
    "question": "还在上幼儿园的小女孩小花被人发现死在家中。瓦斯侦探迅速赶到现场，发现小花倒在地上，身中数刀，失血过多而死。旁边地上写着“pink”，英文是粉色的意思，这应该是小花临死前挣扎着留下的线索。经过排查，警方找到了3个嫌疑人。\n母亲谢萍葵，当天穿着粉色的裙子；\n邻居张卡卡，当天穿着粉色的T恤；\n幼教李品坤，当天穿着粉色的裤子。\n瓦斯侦探沉思片刻，便想出了谁是凶手。你知道谁是凶手么？",
    "answers": "幼教李品坤|邻居张卡卡|母亲谢萍葵",
    "ranswers": "幼教李品坤",
    "analysis": "小女孩上幼儿园，基本不会英语。所以pink不是英文，而是拼音。即“品坤”的拼音。可是女孩还没写完就死掉了。"
  },
  {
    "qid": "155",
    "question": "半夜，走在回家的路上，感觉好像有人跟着我。我下定决心，猛一回头看，只看到我的影子。“什么嘛，老是自己吓自己。”然后继续转回来走路。走了几步后，感觉不对，想到了我看的一个短文，我低头向影子招了招手，它也对我做了同样的动作。“呼，我还以为影子会和我做不同动作呢。”我又继续往前走。",
    "answers": "影子有问题|我在做梦|真的有人跟着我|之后什么事也没有",
    "ranswers": "影子有问题",
    "analysis": "之前说过我回头看了看，只看到影子，这时影子在后面。但是后来把头转了回来，又低头向影子招手，这时影子怎么在前面了呢……"
  },
  {
    "qid": "156",
    "question": "一天，阿飞正舔着手中的冰淇淋从一栋4层的居民区走过，突然，从天上飞下来一个非开封的五粮液酒瓶，正好打中阿飞的脑袋，阿飞随即倒在了地上，鲜血和酒液混杂着碎玻璃，煞是吓人。正好，附近路过的行人路人甲和路人乙看到了这惊人的一幕，与此同时行人甲看到三楼的住户正好在关上玻璃窗子，行人乙看到四楼的住户正好关上玻璃窗子，于是两人连忙拨打了120的求救信号。好在阿飞命大经过一番紧急的抢救过后还是保住了性命。根据路人甲和路人乙的证言警方立即开始着手调查三四两层楼的两位住户。\n三楼住户：男性，单身，身高179cm，平时嗜酒如命，但是由于手头有些紧经常为没有酒喝而大发脾气，前不久因为生气将一个香蕉皮扔到一个过路的老大爷头上，被居委会老大爷臭骂了一顿。\n四楼住户：女性，单身，身高159cm，由于和富二代男友分手精神受到巨大的打击，经常在家里大发脾气，整个屋子都是被砸的乱七八糟。\n问题：是谁丢的酒瓶？",
    "answers": "四楼住户|三楼住户",
    "ranswers": "四楼住户",
    "analysis": "三楼住户作为一个酒鬼，手头没有酒喝而大发脾气的人，是不会将没喝完的酒丢下来的，更何况是五粮液。"
  },
  {
    "qid": "157",
    "question": "一毛钱一个桃，三个桃胡换一个桃，你拿1块钱能吃几个桃？",
    "answers": "15|9|12",
    "ranswers": "15",
    "analysis": "15个。1块钱买10个，吃完后剩10个核。再换3个桃，吃完后剩4个核。再换1个桃，吃完后剩2个核。朝卖桃的赊1个，吃完后剩3个核。把核都给卖桃的，顶赊的那个。所以，你一共吃了10+3+1+1=15个桃。"
  },
  {
    "qid": "158",
    "question": "教授被人刺死在家中，临死前，他在手边写了几个数字，67。经警方调查，发现五位嫌疑人，他们是：A.拉西·舒尔特。死者商业好友，外国人，与死者有财产纠纷。B.玛丽·萨尔特尔。死者女友，死者外遇中，被她发现，怀恨在心。C.塞西尔·辛普森。死者朋友，借钱给李教授，至今未还，杀了他拿走钱。D.菲茨罗伊·派克罗夫特。死者邻居，吵过架。E.布利希顿·迈克罗夫特。死者情敌，杀了他抢到那位女士。请问凶手是谁？并说原因。",
    "answers": "嫌疑人A|嫌疑人E|嫌疑人D|嫌疑人C|嫌疑人B",
    "ranswers": "嫌疑人A",
    "analysis": "根据音符可以得出，67=laxi。即拉西。"
  },
  {
    "qid": "159",
    "question": "死者是一家珠宝店的老板，名叫王益群。推测死亡时间是在上午六点到九点之间。发现尸体的是来打扫房间的酒店人员。死因是头部遭到重击。经过警方的搜查，嫌犯范围缩小到三个——他的妻子林夏女士，职员冬美小姐和职员百戚臣先生。而死者用血留下了死亡讯息“B.Q.C”\n警方询问三人：“案发当时，你们在什么地方？”\n“当时我在美容院做美容！”林夏女士哭着说，“美容院里的人都可以为我作证！”\n“当时我正在看电视，”冬美小姐说，“我可以说出当时的节目内容！”\n“案发当时我在公司里，”百戚臣说，“但是因为我是第一个到的，所以没有人可以证明。”\n“那么就是百戚臣先生了？”警官说，“你既没有不在场证明，而且又符合死亡讯息的暗示，就是你的人名开头字母！”\n“不！警官！真的不是我！”百戚臣先生着急了！\n而正是此时，调查人员回来了，说了以下几句话：\n“林夏女士经常很喜欢炫耀，所以经常买一些其他店里的高端珠宝。她又给死者上了不菲的保险，受益者是她。\n冬美小姐本身喜欢珠宝设计，但是因为种种原因成了珠宝鉴定师，这其中和死者有很大关系。而且她非常喜欢蓝水晶。\n百戚臣先生和死者是师徒关系，两人关系一直很好。”\n警官听了后，思索了几分钟，然后指出了凶手。\n那么，凶手究竟是谁呢？",
    "answers": "冬美小姐|自杀|百戚臣先生|林夏女士",
    "ranswers": "冬美小姐",
    "analysis": "林夏女士虽然有杀人动机，但是她有充分的不在场证明，而且死前讯息与她无关，则她不是凶手。\n百戚臣先生虽然巧合的和死前讯息有了关联，但是不能忽略那些“点”！毕竟“B.Q.C”和“BQC”是不同的概念，而且他没有杀人动机，所以凶手不是他。\n乍看之下，冬美小姐似乎是清白的，但是不要忘了一点，死者是珠宝店老板，所留的死前讯息自然和珠宝有一定关联。\n蓝水晶的英文缩写是“B.Q.C”，加上她有作案动机，所以凶手便是她。\n因为死者是死在酒店，酒店里面也有电视，可以在酒店里面看，所以不在场证明不成立。"
  },
  {
    "qid": "160",
    "question": "雷米警长正在盘问一宗盗窃案的5个嫌疑犯，他们当中只有3个人说的是真话。根据他们的说辞，你能猜出谁是小偷吗?\nA：D是小偷。\nB：我是无辜的。\nC：E不是小偷。\nD：A说的全是谎话。\nE：B说的全是真话。",
    "answers": "E是小偷|D是小偷|C是小偷|B是小偷|A是小偷",
    "ranswers": "E是小偷",
    "analysis": "E是小偷。"
  },
  {
    "qid": "161",
    "question": "一女经理在她家被杀，经录像显示，昨天来她家的有3人：第一个是他的丈夫张贺轩，正和被害人闹离婚，而被害人不同意。第二是被害人的部下李端，他家里困难，而被害人总刁难他，并炒了他鱿鱼。第三是被害人的董事长刘硕，因被被害人抓住了把柄，而总受被害人威胁。被害人死前用血写了一些数字：53438274428263。请解开这些数字，推理出出谁是凶手。",
    "answers": "刘硕|李端|张贺轩",
    "ranswers": "刘硕",
    "analysis": "数字表示是用手机键盘按拼音，数字5按3下，数字4按3下依此类推，得出LIUSHUO。"
  },
  {
    "qid": "162",
    "question": "德国汉堡警察局。\n警官史密斯手持一份卷宗走进了警长格奥格的办公室，将其恭敬地放在上司的桌上。\n“警长，4月14日夜12时，位于塔丽雅剧院附近的一家超级商厦被盗走大量的贵重物品，罪犯携赃驾车离去。现已捕获了A、B、C三名嫌疑犯在案，请指示！”\n格奥格警长翻开了案卷，只见史密斯在一张纸上写着：\n事实1．除A、B、C三人外，已确证本案与其他任何人都没有牵连；\n事实2．疑犯C假如没有疑犯A作帮凶，就不能到那家超级商厦作案盗窃；\n事实3．B不会驾车。\n那么A是否犯有盗窃罪？\n格奥格看后大笑，三言两语就把助手的疑问给解决了。\n请你发散思维想一下，格奥格警长是怎样判案的呢？谁有盗窃罪？",
    "answers": "A有盗窃罪|C有盗窃罪|B有盗窃罪",
    "ranswers": "A有盗窃罪",
    "analysis": "如果B是清白的，根据事实1，A和C是有罪的；如果B是有罪的，则他必须有个帮凶，因为他不会驾车，再次证实A和C有罪。因而。第一种可能是A和C有罪；第二种可能是C清白，A有罪；第三种可能是C有罪。根据事实2，A同样有罪。结论：A犯有盗窃罪。"
  },
  {
    "qid": "163",
    "question": "有一天，小黑被发现饿死在一个别墅的房间中，该房间门窗全部都是反锁着的，看来是凶手将死者反锁在这个房间中将他活活的饿死，但是死者在饿死前分别在房间的两面墙上涂上了白色与红色的漆，而那个房间墙壁的颜色本身是浅黄色的，只有两面被涂上了颜色。这就是死者死前留下的死亡讯息了。经警方的调查，发现嫌疑人都是死者的好朋友，他们的名字分别为小红，小绿，小白，小黄。请问，谁是凶手？",
    "answers": "小绿|小黄|小白|小红",
    "ranswers": "小绿",
    "analysis": "只要你一直看红色的墙，再看白色的墙，你会看到绿色，凶手是小绿。"
  },
  {
    "qid": "164",
    "question": "一死者被发现死在家中，在死者身边留下OHC三个英文字母，经过调查监控录像，发现有陈修，何越，吴洛，温易来拜访了死者，请推理死者是被谁杀害的？",
    "answers": "吴洛|温易|何越|陈修",
    "ranswers": "吴洛",
    "analysis": "因为将OHC顺时针旋转90度就是一个“吴”字。"
  },
  {
    "qid": "165",
    "question": "一天晚上在一家宾馆里，一名清洁工人正在擦拭前厅的内线电话，忽然，旁边传来了打碎玻璃的声音，接着警报声响了。\n\n大厅里有一个展柜，里面陈列着纪念这家宾馆50周年的纪念品：该宾馆的第一份菜单，每个房间的价目表，一些珍贵的硬币、邮票、照片，还有第一位尊贵的客人的签名等。\n\n夜班经理和其他员工很快赶到了，见到一枚珍贵的硬币不见了。经理见附近只有3个客人，便礼貌地请求这3个客人在此等候，直到警察到来。\n\n“我们一直在看着他们。”经理对赶到的警察说，“那个坐在扶手椅上看书的是奥克丽女士，她说她刚吃完工作餐。我们要求她待在这里时，她很合作，坐下后，就从公文包里拿出一本书看。”\n\n“布莱尔先生说他刚从房间里出来，到前台拿了几片阿司匹林，他妻子有点儿头疼。我们留住他后，他用投币电话给妻子打电话，我在旁边听到他说让他妻子等一会儿，不要着急。”\n\n经理又指着一个穿得破破烂烂的男人说：“格林利夫先生刚从宾馆酒吧出来，待者拒绝再给他上酒，他就在这里闲逛。我们在电梯里找到了他，当时他的手指被电梯按钮夹住了。”\n\n“偷东西的人绝对没想到我们装了警铃，”经理说，“也许他早就被吓跑了，我们抓不住他了。”\n\n“不，我已经发现了嫌疑人。”警察说道。那么你知道嫌疑人是谁吗？",
    "answers": "布莱尔先生|格林利夫先生|奥克丽女士",
    "ranswers": "布莱尔先生",
    "analysis": "嫌疑人是布莱尔先生。前厅有内线电话，可布莱尔不用，反倒用投币电话跟房间里的妻子通话，这十分可疑，不符合一个人的正常逻辑思维。因为丢失的是硬币，所以布莱尔的行为引起警方的怀疑。"
  },
  {
    "qid": "166",
    "question": "这天晚上工地只剩我一个，工头找到了我，“工地不是有块废池子嘛，怕明天施工时有人受伤，晚上你去用水泥填一下。”\n工头拍了拍我的肩膀，好好干，干完早点回去，明天还要开工呢，我还有事得先回去。”\n我应允了工头。我一向话不多，也不计较，晚上填好了池子都深夜了，把工具扔在一边就回去了。\n第二天下午，工地来了一个小女孩。“女孩子失明了？”我向一个工人问道。“是啊，不过这女孩乖巧的很，整天和娘亲待在一起，不会乱跑。”\n“诶，这是你带来的吗。”搬运的工人质问我：“孩子小心看着，我看她差点跌到坑里了。”\n“她不是我的孩子，”我牵起女孩的手往外走，“一个盲女孩在这里确实太危险了，我带她去找她的母亲吧。”\n孩子的母亲上哪去了呢？",
    "answers": "母亲遭遇了不测|条件不足无法判断|母亲在家里等着|母亲抛弃了孩子",
    "ranswers": "母亲遭遇了不测",
    "analysis": "女孩乖巧的很，整天和娘亲待在一起,独自出行说明母亲不在家里，联系前文工头神神秘秘地深夜叫我去填池说明工头杀了妻子，把妻子的尸体丢进了水泥地，盲女凭直觉接近池子，才会出现在工地。"
  },
  {
    "qid": "167",
    "question": "某公司总裁死在了自己的办公室里，警察确定的死亡时间为下午2点到4点，死因是中毒，这段时间只有3个人进过办公室。警察分别询问这几人。\n副总裁说：“我进来和总裁谈了一下工作，咖啡喝完就走了。”\n秘书说：“我进来送了2杯咖啡就走了。”\n总裁夫人：“他说最近每天都想吃我亲手做的饭，我只好每天给他送来，今天我给他送来之后就回家了，谁知道他就这样走了。”\n警方又化验了饭盒与咖啡杯，并没有发现有毒。这时候，警察发现现场少了一样东西，于是很快指出了凶手。请推理凶手是谁？",
    "answers": "总裁夫人|秘书|副总裁",
    "ranswers": "总裁夫人",
    "analysis": "凶手是总裁夫人，现场少的东西是总裁吃饭的餐具，所以毒是涂在吃饭的餐具上的。"
  },
  {
    "qid": "168",
    "question": "Sroan被几个陌生人控制着押进了一栋大楼一楼的某个房间，绑在了椅子上，身边放了一个定时炸弹，上面正在倒计时，显示着不到一个小时了。\n“你们是谁，为什么要绑我！”\n“我们只是拿钱办事而已！一小时后炸弹爆炸你就死了，和我们一点关系都没有。”\n“卑鄙！”\n“废话真多！”陌生人一拳打在Sroan的脑后，他晕了过去。\n醒来时，房间里只剩Sroan一个人，炸弹还剩两分钟了。他看到地上有一个打火机，应该是那些人不小心落下的。\n他用尽力气把打火机捡起来，赶紧烧断绳子，冲向大门。\n不幸的是，房间的门锁上了，炸弹此时只剩将近十秒。\nSroan朝着有阳光的地方看去，仿佛看到了希望。\n最后，他被警方判定为自杀。\n请问，Sroan死于？",
    "answers": "坠楼|心脏病|失血过多|爆炸",
    "ranswers": "坠楼",
    "analysis": "凶手故意告诉Sroan那是定时炸弹，又让他知道自己在一楼的某个房间，然后故意将他打晕，把他抬到高层的某个一模一样的房间，然后打开窗户，将那个炸弹设定在剩余两分钟左右，又故意把打火机扔在地上，最后锁上门离开，他醒后，凶手遥控开启炸弹倒计时。\nSroan发现时间紧迫仓皇烧断绳子，发现门打不开，危机之中，看向阳光照射进来的窗户，想到自己在一楼，必然会选择跳窗逃生。\n结果正中凶手下怀，最终Sroan坠楼而死。"
  },
  {
    "qid": "169",
    "question": "一天，一个博士在他的租屋内被人杀害，经法医鉴定死者的死亡时间在10点到12点左右。龙警官根据线索查到了3名嫌疑人，他们分别是：A.李博士，死者同学，死者曾窃取他的论文，并获得了本属于他的荣誉，其十分气愤。B.陈小姐，死者生前女友，死者遇害前一天被其抓住出轨，两人发生冲突，于是她扬言杀死死者。C.死者房东，死者欠下其数月房租，于是他便扬言再不还钱就将他杀死。\n于是龙警官对他们进行了突击审讯，询问10-12点他们在干什么。\nA：我当时正在重新论文，我之前的论文都窃取了，只能重写了。唉……\nB：我当时正和我闺蜜在一起，倾诉他背叛我的事呢，你们不会怀疑我吧？555……\nC：怎么可能是我杀的呢？我当时在睡午觉呢，刚醒你们就来了，如果是我杀的我早该跑了，难道我还能等你们来抓我吗？\n龙警官听完他们的陈述后，沉思了一会，指着其中一个人说：“把他带回去”。\n问：谁才是凶手？",
    "answers": "房东|陈小姐|李博士",
    "ranswers": "房东",
    "analysis": "死者遇害时间是10点-12点，谁会在那个时间睡午觉呢？"
  },
  {
    "qid": "170",
    "question": "水电工李师傅被人发现死在家中。瓦斯侦探迅速赶到现场。李师傅睡倒在地上，身中数刀。右手伸向旁边桌子紧紧抓住了一个大号的手电筒。\n经过排查，警方找到了3个嫌疑人。分别是儿子李刚，邻居王掩，同事张卓。\n瓦斯侦探沉思片刻，说道：从李师傅留给我们的信息看，凶手就是——",
    "answers": "王掩|张卓|李刚",
    "ranswers": "王掩",
    "analysis": "打手电，即汉字“掩”。"
  },
  {
    "qid": "171",
    "question": "今天在朋友家吃了顿饭，主菜的卤肉很好吃，朋友的手艺又长进了呢。饭后我和朋友在街上散步，蓉花街头坐着一名流浪汉。那流浪汉时不时望着路人的脸然后说着什么。走近了，我看到一个肥胖的人从流浪汉前走过，流浪汉轻吐一句：“猪！”什么嘛，只是用这种方法骂人罢。而后一个强壮的人走过，流浪汉同样轻吐一句：“鸡！”不应该是牛吗？我汗颜。可当我们经过时，他脸上略显几分惊讶，有些颤抖的说：“人…”这是什么意思嘛？我好奇地俯下身问了那流浪汉一句：“为什么你说我们是人，却说其他人是猪啊鸡啊的呢？”猛然间，我知道了什么，打了个激灵。我回头对朋友说：我今天还有事，你自己逛吧，我先走了……”说完便走过转角，当朋友看不见我时便撒腿就跑。问：主人公为什么撒腿就跑？",
    "answers": "主人公的朋友杀了人|主人公是个超级洁癖，看到流浪汉觉得脏要回去洗澡|主人公有急事",
    "ranswers": "主人公的朋友杀了人",
    "analysis": "流浪汉有一个能力，看见别人的脸就能知道那个人吃了什么，而主人公的朋友吃了人......"
  },
  {
    "qid": "172",
    "question": "小林经常和他的朋友们打篮球，他的左手扣篮总是让对手无力招架，因此他成了他们获胜的把握。\n小天，小林和往常一样和朋友们打篮球。突然，他摔倒了，右手摔伤了，于是他只好在家中休养。\n第二天，朋友们发现他在家中吊死了，桌子上放着一封信，上面歪歪扭扭的写着：我的心已经死了，留下这一副躯壳还有什么用？\n——小林绝笔\n\n朋友们以为他失恋了，然后他们报了警，警察们一致认为这是一桩自杀案，而龙警官这时说：“不，这是他杀！”\n请问小林究竟是自杀还是他杀？",
    "answers": "他杀|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "小林擅长左手扣篮，说明他是左撇子。小林右手受伤，只能用左手写字。凶手也知道这一点，所以他用左手写了这封信，因为凶手并不是左撇子而且也不知道小林是左撇子，所以字迹才会歪歪扭扭。"
  },
  {
    "qid": "173",
    "question": "一天晚上，大明鼎鼎的林圣煌侦探接了一个案子，农林大学宿舍发生了一起杀人案件。死者是农林大学教师王深，经排查嫌疑人如下：\n方杰：“当时停电了，我靠着外面的光摸索着去楼下买蜡烛了，财政可以为我证明。”\n张儒：“当时闲得没事干，就去客厅看电视去了。没人给我证明。”\n财政：“当时觉着身上有点痒，就去洗澡了。没人为我证明。去之前看见方杰走出宿舍了，应该是去买蜡烛了吧。”\n陈勇：“当时我在宿舍玩电脑，没人为我证明。”\n林秀说：“当时我也在宿舍玩电脑，没人为我证明。”\n林圣煌侦探分析了一下，断定只有一个人在说谎，说谎的就是凶手。你知道谁是凶手吗？",
    "answers": "张儒|林秀|陈勇|财政|方杰",
    "ranswers": "张儒",
    "analysis": "方杰既然有财政做证明，说明他不是凶手。他说当时停电了，那么洗澡可以不用电，玩电脑亦可以不用电，只有看电视肯定要用到电的。所以凶手就是张儒。"
  },
  {
    "qid": "174",
    "question": "一天深夜，巡逻警察发现了一起交通事故。\n一个青年人例在路上，人已死去。在其尸体前方约三米处，有辆摩托车因撞上电线杆横在那里；摩托车发动机没有熄火，后轮仍然在空转。\n“一定是开快车撞上电线杆才发生这起车祸的，摩托车还没熄火呢。”警察A这么说。\n但警察B对现场的情况有所怀疑。他认真分析来现场情况后说；“不对!这不像寻常的撞车事故—我认为是有人谋杀这个青年后，故意伪装成撞车事故。”\n请你分折一下，谁说得对？",
    "answers": "警察B说得对|警察A说得对",
    "ranswers": "警察B说得对",
    "analysis": "警察B说得对，按照常理，摩托车撞上电线杆，人应该因为惯性被甩到前面，而不是后面。"
  },
  {
    "qid": "175",
    "question": "小明，书轩和李阳三人在李阳家聚会，期间李阳去趟厕所，突然听到客厅传来的惨叫声。出来发现小明晕倒在门口，而门大开，书轩已被割喉而死。警方来后，询问一番话，小明说当时有人敲门，他刚一开门就被打晕，没看清犯人，直到李阳把他叫醒。警方调查录像发现只有小川和梦洁来过他们所在的小区，而他们都认识书轩以及李阳的家。经过询问，小川说他只是找他的一位朋友，这位朋友也在这住而已，他的朋友可以证明。梦洁说来找书轩，但走到门口并未进去。已知\n小明虽和书轩是朋友，但却嫉妒他，总是故意刁难他。\n梦洁和书轩是男女朋友，但这几天正闹分手，至此来也是为这事。\n小川欠书轩很多钱，书轩多次当众侮辱他，说他还不起当初就别借。\n请问凶手是？",
    "answers": "小明|小川|梦洁",
    "ranswers": "小明",
    "analysis": "死者割喉而死，不能发出惨叫，而小明早已晕倒，那么就是凶手发出的。小川有不在场证明，排除。李阳男女惨叫声绝不可能搞错，梦洁排除。那么只可能是小明。他杀死书轩，走到门口开好门。然后惨叫一声，躺在地上。"
  },
  {
    "qid": "176",
    "question": "在一个富人家中，主人静静地躺在了地上，地上有许多血迹，死时十分恐怖，似乎想不到自己会死，桌子旁放置着“伤人凶器”，家中没有任何除了家具以外的东西。经警察核实，这是一个身价达到30亿的富人，可是死者身上并没有任何伤口，地上的血却好像是富人的。那个富人叫东方·郁悒，警察发现了3个嫌疑人。\n第一个是死者的儿子，他的不在场证明和供词是：“那时我正在商场里买东西，没有人可以证明我在买东西。”儿子的话语中带有一种不可以质疑的味道。\n第二个是死者的老婆，她的不在场证明和供词是：“当时我在公园中散步，没有人可以为我证明，可是，警官，这是真的，我没有说谎，这是真的！”死者的老婆似乎有点慌张。\n第三个是死者的合作伙伴，他的不在场证明和供词是：“这家伙早就该死了，他欠了我几百万还没有还，死了更好。”可是他说话时却带有一种很害怕的感觉。\n请根据以上证据，推理出真正的凶手。",
    "answers": "儿子|自杀|合作伙伴|老婆",
    "ranswers": "儿子",
    "analysis": "第一，死者死时很恐怖，不意识到自己会死，所以死者的合作伙伴是最有可能的，可是死者的表情就不会是那么恐怖，只是会意识到自己的生命会结束后的平静，所以，杀死者的只可能是死者的亲人。\n第二，死者死时放着所谓的凶器，但死者又没有伤痕，所以这是死者与凶手搏斗时，凶手所留下的血迹与痕迹了。\n第三，就是死者身旁的血，它是和死者的血的类型一样的，因为这又是凶手的血，所以这个凶手必然是与死者很高的血缘。\n第四，就是儿子的话，他说他去买东西了，可是，死者的屋子却是一片空。\n所以，凶手就呼之而出了！"
  },
  {
    "qid": "177",
    "question": "母亲和孩子在山腰等了半天，终于来了辆大巴。男孩拉着妈妈占了第一排，好动的男孩没坐多久就起来站在位子上。\n“等过了这盘山公路，我们就能见到爸爸了。”\n孩子毫不在意，趴在椅背上数着：“1,2,3……妈妈，这里一共有10个人。”\n“对对对，你快坐下了，前面可是要转弯了。”\n“怎么会只有10个人？”我也站起来向后看，数着到底有多少人。\n“1,2,3……11”没错，明明是11个人，这孩子一定是忘记把自己数进去了。",
    "answers": "这11个人即将遇难|我是鬼|母亲是鬼|孩子是鬼",
    "ranswers": "这11个人即将遇难",
    "analysis": "孩子坐在第一排向后看数人数，所以少数了司机。而此时站起来数人数的“我”就是司机，加之前方要转弯，所以大巴会掉下去。"
  },
  {
    "qid": "178",
    "question": "幼儿园老师小姐被发现死于一座深山中的的公寓别馆中。\n\n死者是被饮料中的毒药毒死的，从毒发到身亡大概有5分钟的时间，但是似乎凶手就在死者附近，因此死者没有办法求救。死者死去时手中紧紧抓着一袋彩色蜡笔，一共有5支，从左到右依次是红、黄、绿、蓝、紫5种颜色。死者身下的地板上留有一列神秘的彩色线条：\n\n紫绿紫绿紫绿红（一段空白）黄蓝绿黄紫。现场勘察到的一些线索表明，凶手是在死者死亡后才离开现场的，因此怀疑死者无法留下明显的线索，故而留下了这神秘的信息。此外，彩色蜡笔是作为幼儿园老师的A小姐随身携带的。\n\n警方找到了3个嫌疑人，他们都是死者的追求者：\n\nA，24岁，流浪画家，身高1.80米。\n\nB，25岁，电脑美术设计师，身高1.70米。\n\nC，23岁，房屋装修设计师，身高1.75米。\n\n请推理出凶手是谁。",
    "answers": "房屋装修设计师，身高1.75米。|25岁，电脑美术设计师，身高1.70米。|24岁，流浪画家，身高1.80米。",
    "ranswers": "房屋装修设计师，身高1.75米。",
    "analysis": "房屋装修设计师。红，黄，绿，蓝，紫代表的是音符DOREMIFASO。紫绿紫绿紫绿红（一段空白）黄蓝绿黄紫，全部替换成音符的话就是：SOMISOMISOMIDO（一段空白）REFAMIRESO。是一首叫《粉刷匠》的歌，死者为幼儿园老师，经常教小孩子唱的。暗示凶手是从事相关工作的C。"
  },
  {
    "qid": "179",
    "question": "围棋大师林峰和被发现死在自己家中，胸口被刺中一刀是死因。死者死前手中握着3颗白色棋子和1颗黑色棋子。现有嫌疑人3名：\n围棋大师詹元林（30岁），因下棋下不过林峰和，所以处处跟林峰和作对。王月月，一名30岁左右的孕妇，当天去拜访了林峰和，不知为何起了争执。林峰和私人医生李晨，因不满林峰和对自己的态度，曾经私自用药麻醉过林峰和。你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "王月月|李晨|詹元林",
    "ranswers": "王月月",
    "analysis": "白色是white开头字母是w，也就是woman。黑色是black开头字母是b，也就是baby。所以3颗白色棋子和1颗黑色棋子的含义就是：30岁有宝宝的女人。所以答案是王月月。"
  },
  {
    "qid": "180",
    "question": "一男子进入A侦探事务所，刚一进门，侦探便看见了他皮带纹理中嵌着些白色粉末。没多想就邀请他坐下，又发现他裤腿底部有明显的白色圆点。男子说，我今天是有事请你帮忙的，不过前提是你能推出我的职业么？小A笑着说出了。请问，该男子的职业是什么？",
    "answers": "打台球的|烘培师|做老师的",
    "ranswers": "打台球的",
    "analysis": "白色粉末可能为面粉，粉笔屑，巧粉等，白色圆点就几乎肯定了是巧粉。"
  },
  {
    "qid": "181",
    "question": "一个高中生一天骑着自行车回家，一不小心蹭到了道路两旁的墙壁，手臂皮肤被擦伤，车翻倒后他整个人摔在了地上，膝盖上沾满了呈颗粒状的粉尘。第二天他请假在家养伤，他在看电视，他家电视上正在直播索契冬奥会的盛况。如果这个高中生乃至周围人喜欢球类运动，甚至视其为生命的一部分，那么请问这个高中生最有可能痴迷于什么球类运动？",
    "answers": "足球|冰球|排球|篮球",
    "ranswers": "足球",
    "analysis": "高中生蹭到墙壁上手臂被擦伤，倒地后膝盖被擦伤，可以判断这个高中生身穿夏季着装；电视上直播索契冬奥会的盛况，索契属于北半球，可以判断北半球正值冬季，因此这个高中生在南半球。南半球巴西有足球王国之称，足球最为著名。只有在巴西才有对球类即足球的狂热态度。故最佳答案是足球。"
  },
  {
    "qid": "182",
    "question": "经过勘察发现死者去门口开门后被人在胸口刺了一刀，然后用尽最后力气关上门阻挡凶手，之后用血在地上写了F32三个字符，询问大门口的保安得知，在死者死亡推定时间之内只有4个人进过这栋楼，而且都说是来找死者的。\n第一个来的是死者的学生林聪华，17岁，他说因为上课玩手机被没收而来找死者讨要，但是死者不肯之后他就回去了。\n第二个是死者女友梁冰，24岁，她说因为要出去约会而死者没来，打手机也没人接听才来找人的，敲了敲门后没回应就回去了。\n第三个是死者同事赵辉，死者之前买房问他借钱，他来要债的，敲门敲了半天没反应。\n第四个是死者干妹妹李丽丽，22岁，她说没事来串门，可是敲门也没反应。\n警长站在现场思索，这时候他的眼光瞄到了房间里的一个小摆设，终于明白了死者留言的意思并在4个人之中抓到了凶手。请推理：凶手是谁？",
    "answers": "梁冰|李丽丽|赵辉|林聪华",
    "ranswers": "梁冰",
    "analysis": "F32指的是华氏32度，也就是摄氏0度，即所谓的冰点，所以凶手是梁冰。"
  },
  {
    "qid": "183",
    "question": "体育馆里正在进行200米自由泳决赛。参加这次决赛的共有6位运动员，他们分别站在A、B、C、D、E、F六条水道的起跳点上。\n\n对谁能夺冠，看台上的观众议论纷纷。其中李丽、蒋伟、付敏的看法具有代表性。\n\n李丽说：冠军可能是A道上的1号，也可能是B道上的2号。\n\n蒋伟说：冠军不可能是C道上的3号。\n\n付敏说：D、E、F道上的4、5、6号绝对不可能获冠军。\n\n比赛结束了，他们三人中只有一人的看法符合实际，且可以明确冠军归属。请问几号是200米自由泳的冠军?",
    "answers": "3号|2号|1号",
    "ranswers": "3号",
    "analysis": "从“可以明确冠军归属”，可以确定冠军应该是C道上的3号，再检验一下，李丽、蒋伟说的不符合实际，付敏说的符合实际。"
  },
  {
    "qid": "184",
    "question": "甲、乙和丙，一位是山东人，一位是河南人，一位是湖北人。现在只知道：丙比湖北人年龄大，甲和河南人不同岁，河南人比乙年龄小。正确论断是：A.甲不是湖北人B.河南人比甲年龄小C.河南人比山东人年龄大D.湖北人年龄最小",
    "answers": "湖北人年龄最小|河南人比山东人年龄大|河南人比甲年龄小|甲不是湖北人",
    "ranswers": "湖北人年龄最小",
    "analysis": "由“甲和河南人不同岁”可知，甲不是河南人。由“河南人比乙年龄小”可知，乙不是河南人。因此，丙是河南人。由“河南人（丙）比乙年龄小”、“丙比湖北人年龄大”可知，三个人的年龄为：乙＞丙＞湖北也就是说D项所说的“湖北人的年龄最小”。所以，正确选项是D。"
  },
  {
    "qid": "185",
    "question": "雨过天晴，一家银行的报警器却在作响。原来这里发生了抢劫案。由于银行门口围了很多人，警察也是很快就到，所以警察断定，嫌疑人就在人群中。警察们根据银行职员提供的线索，找到了这样4个人，以下是他们的说辞：\n甲：“我当时在对面的书店看书，听到报警器响了就跑来看热闹。”\n乙：“我刚才在溜小狗，这功夫人多，小狗丢了！”\n丙：“我在看彩虹，可是彩虹旁边的阳光太刺眼了，正打算去买墨镜。”\n丁：“我刚在银行存完款，正想着下一步去哪呢？”\n你知道谁是罪犯了吗？",
    "answers": "丙|丁|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "由于彩虹是太阳的光芒经空气中的小水珠折射产生的，根据物理，我们就可以知道，彩虹是永远不可能在太阳旁边的，而是两个相反方向。"
  },
  {
    "qid": "186",
    "question": "一场混乱的枪战之后，某医生的诊所进来了一个陌生人。他对医生说：“我刚才穿过大街时突然听到枪声，只见两个警察在追一个凶手，我也加入了追捕。但是在你诊所后面的那条死巷里遭到那个家伙的伏击，两名警察被打死，我也受伤了。”医生从他的背部取出一粒弹头，并把自己的衬衫给他换上，然后又将他的右臂用绷带吊在胸前。这时，警长和地方议员跑了进来。议员朝陌生人喊：“就是他！”警长拔枪对准了陌生人。陌生人忙说：“我是帮你们追捕凶手的。”议员说：“你背部中弹，说明你就是凶手！”陌生人到底是不是是凶手？",
    "answers": "不是|是",
    "ranswers": "不是",
    "analysis": "陌生人说的是实话，议员才是真凶，他进诊所时，陌生人已经包扎处理，并换上了干净的衣服，议员却一口咬定陌生人是背部中弹。"
  },
  {
    "qid": "187",
    "question": "科西（商业巨头，家财万贯，年纪高，已经60岁，身体不太好，一直在服药）一家人在餐厅吃晚宴，科西在敬完酒后便回房休息。剩下年轻的二婚妻子米莉，大儿子马歇尔，小儿子比比，管家额洛尔在餐厅继续用餐。21点时，柯西被发现死在房间。死因是心脏麻痹。\n马歇尔自己经营一家小公司，近期资金周转出现问题。\n比比无业，借了柯西500W至今未还，前几日被死者逼还债。\n米莉，年轻貌美，她是保险的受益人。\n额洛尔，多年前有把柄被柯西抓住，一直受其控制要挟。作为管家，一直负责柯西的日常起居。\n据悉，吃完饭不久，米莉上楼去了大概10分钟,额洛尔给柯西送过咖啡。大概20点，马歇尔曾经去找过柯西,有谈话录音。20点后，没有人上过楼，都在餐厅聊天。\n谁是凶手？",
    "answers": "额洛尔|米莉|比比|马歇尔",
    "ranswers": "额洛尔",
    "analysis": "马歇尔饭后去找柯西是为了杀死柯西，结果发现柯西已经死亡，为了摆脱嫌疑，就伪造了谈话录音（用往日的会议录音组成）。凶手是额洛尔，处心积虑想杀死柯西，早已在饮食中加入药剂，在咖啡中加重了用量促发心脏麻痹。"
  },
  {
    "qid": "188",
    "question": "银行发生了重大盗窃案件，大量现金丢失。\n\n当警察赶来的时候，盗窃犯已经驾驶着汽车逃走了。经过仔细研究，最终确定了三个嫌疑犯：A、B、C。\n\n经过询问得知这三个人的特点如下：第一，A不会驾车;第二，如果没有C的帮助，B就不可能去作案；第三，已经确定只有这三人有作案的嫌疑，没有其他人是值得怀疑的。\n\n请问，C是否作案者？",
    "answers": "不是|是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "是。要知道B有没作案的可能，需要我们运用类比思维来推理。第一，如果A是清白的话，那根据事实的第三个条件，B或C是有作案可能的；如果A有作案可能，因为他不会驾车，所以他必须有个帮凶，所以在此证实B或C有作案可能；综合前面的分析，第一种可能是B，C都有作案；第二种可能是B是清白的，那么C有作案；第三种可能是B有作案，但根据第二个条件，C还是作案，所以综合上述分析推出，C有作案。"
  },
  {
    "qid": "189",
    "question": "在某处发现一个尸体，医生对死者检查以后说：“从最近的距离，向心脏发了一颗子弹，立刻死了。”\n这件事件问了三个人。\na说：“死者不是b杀的，是自杀！”\nb说：“他不是自杀，是a杀的！”\nc说：“不是我杀的，是b！”\n这些说法非常矛盾。后来查明，以上三人，每人只有一半是正确的，还有死者不是自杀，而是上边所提的（abc医生）其中某一个人杀的。凶手是谁？",
    "answers": "医生|c|b|a",
    "ranswers": "医生",
    "analysis": "已知每人一半对一半错，而且不是自杀的，所以b前对后错，他不是自杀的，不是a杀的；a前对后错，死者不是b杀的；c前对后错，不是c杀的，不是b杀的。那么不是a，b，c又是谁呢？只剩下医生了。"
  },
  {
    "qid": "190",
    "question": "晚上10点，百万富翁约翰·科德的保姆阿博特接到了约翰的儿媳——梅尔巴的电话。\n像往常一样，阿博特一边把电话的扬声器打开，一边忙着整理厨房。“是的，晚上9点半时我已经给他吃过药了。”阿博特回答这个絮絮叨叨的女人的问话，“是的，他正在书房里，在喝茶。还有什么事吗？”像这样的对话往往能持续几个小时。\n“吉米！”梅尔巴在电话那头大声喊着丈夫的名字，声音从扬声器中传出，“拿起电话分机，你不是有事要问阿博特吗？”\n“你好，科德先生。”阿博特叹了口气。听科德先生口若悬河地说了许久，阿博特终于找了个借口把电话挂了。\n阿博特干完活回到书房时，却发现约翰蜷缩在地毯上，已经死了，他的脖子被一条围巾勒得紧紧的。\n警察搜遍了现场，没有发现凶手的线索，连书房电话分机上的指纹也被擦得干干净净的。探长问阿博特：“你最后一次看到死者是什么时候？”\n“大约是晚上9点45分，”阿博特说，“我到书房给他送茶，当时他正和他的律师通电话。科德先生对他的遗嘱总是拿不定主意。然后我又回到厨房，边干活边等梅尔巴太太的电话。这个晚上跟其他晚上一样，没什么特别的。”\n“不一定，”探长一边检查刚刚传过来的电话记录，一边说，“科德太太从50公里以外打来的电话吗？”\n“是的。一定有外人闯进来了，”阿博特说，“也许是盗贼或是受雇的杀手，科德先生在生意场上有一些对手。”\n“不，凶手离这里很近。”\n探长怀疑谁，为什么？",
    "answers": "梅尔巴|另有其人|科德|保姆阿博特",
    "ranswers": "梅尔巴",
    "analysis": "探长怀疑凶手是科德太太梅尔巴。她有充足的作案时间，在她的丈夫接过电话并说个不停时，她完全有足够的时间赶到科德家里，杀害了她的公公；此外，也可能是他们夫妻合伙进行的谋杀。至于动机，应该是那笔庞大的财产，因为约翰科德对他的遗嘱总是拿不定主意，这使梅尔巴很不安。"
  },
  {
    "qid": "191",
    "question": "今天中午接到一宗报案，一男子被杀。报案的是死者的好友甲和乙。来到现场，发现死者死在自家院子里，院里有明显打斗过的痕迹。死者趴在一个帆布沙袋上背上中了致命的一刀，血浸湿了沙袋流到地上。死者的体温显示他的死亡时间不超过两小时。据了解死者单身不善交际，平时来往的好友也只有三个好友。于是把他们三人都找来问话。从十点到十二点这两个小时内有谁接触过死者。甲是死者的发小，他们经常一起喝酒。因为老婆不在家，整个上午他在家带自己五岁的孩子，十点多后就和孩子一起去买酒买菜，中午十二点左右，他带着孩子提着酒和菜到死者家里，本想和他一起喝酒的，谁知道一进门就发现死者出事了，吓得他拉着孩子扭头就跑，刚好撞见了乙。乙是一名教师，也是死者的同学，上午十点多到十一点多他刚好有两节课，他和死者都爱好文学，他下班后路过死者家是来给他送书的。正好看见倒着血泊里的死者和惊慌失措的甲，是他们一起报警的。丙是死者的同事，他指着死者身下的沙袋说，因为答应过死者要送个沙袋给他的，自己在早晨七点就开车来到死者家里，当时死者说自己身体不太舒服，今天不去上班了，所以他卸下沙袋后就独自离开去上班了，整个上午他都在单位，同事可以证明。他们都有不在场证明，到底的哪里出了问题呢\"我心想着，再次走近死者仔细察看，发现死者身下被血浸湿的帆布沙袋上有些白色粉末（石灰），用手捏捏沙袋。。。我差点犯了大错呀，，嗯，。。。我已经知道谁在说谎了。你知到凶手是谁了吗？",
    "answers": "同事丙|死者自杀|同学乙|发小甲",
    "ranswers": "同事丙",
    "analysis": "甲和乙都有不在场证明，死者背上中刀，而且院子里有打斗痕迹，说明不是自杀。凶手是同事丙，他送的沙袋里装的是石灰，在他把死者杀了以后，血液流进沙袋浸湿石灰，于是石灰放热，改变了死者的体温，容易让人误断死者死亡时间。"
  },
  {
    "qid": "192",
    "question": "闲来蛋疼作古人，\n月下煮酒忆往昔。\n人生欲尽酒未沾，\n唯笑古人太多情。\n五大家族的五个纨绔子弟相聚于“皇族酒店”花天酒地，酒过三巡，“窗外”作了一首诗。\n“同桌的你”急忙夸道:此诗词藻之华丽，吾仅见。\n“单身情歌”亦赞道:此诗意境之深远，吾未闻。\n“忘情水”干巴巴的接道:好~诗。\n“吻别”看着他们冷笑:哼，这叫什么狗屁诗？真是臭不可闻，险些赚了我一顿隔夜饭。\n“同桌的你”大怒，道:窗少之诗你也配说？\n随即二人扭打在一起，“窗外”拉了许久才拉开了“同桌的你”。分开后二人仍自大骂不休，五人再无酒意各自在包厢中睡去。\n次日，发现“吻别”被刺死，手心留有一个血色的“口”字。\n谁是凶手？",
    "answers": "窗外|单身情歌|忘情水|同桌的你",
    "ranswers": "窗外",
    "analysis": "五人相聚作乐，显然身份地位相差不大，都是大家族类似继承人之类的存在。那么为什么两人要拍马屁呢？显然即使是一个级别的存在也有强有弱，“吻别”四处拉仇恨无视他人，不难看出他家族实力第一。“窗外”受另两同级少爷的拍马追捧，自然有着抗争“吻别”的实力，家族实力第二。“忘情水”不招惹谁也不怕谁，家族实力第三。单、同两家则是日落西山岌岌可危，要被吞并。所以起了纷争谁会受益呢？再看口字，五人同在包厢可没看见凶手过程，显然作案时间极短是一击致命，所以口字是凶手留来嫁祸于人的。从口字看只有“忘情水”一人的名字不含口字，似乎是他嫁祸另外三人，他就成了大家认为的凶手。而单、同两人，对于他们来说三家谁胜谁负都不是他们能抗衡的，他们只能抱着“窗外”的“大腿”。所以真正的凶手是“窗外”。"
  },
  {
    "qid": "193",
    "question": "10月20号，毛利侦探事务所收到了一封信封上没有署名的信。\n“这是谁的信呀？怎么没写名字？”毛利兰看了看信封，的确是空白的。\n柯南一听，立马来了精神：“呐，兰姐姐，给我看看那封信！”柯南打开那封信，嘴角扬起了淡淡的笑。果然，这根本不是什么信，而是他宿命的敌手——怪盗基德的预告函。\n“致福尔摩斯：在两天交汇之际，十二声钟响响彻云霄之时。亚森·罗宾将降临在天之楼阁，前来拜领耀眼的璀璨星空！——怪盗基德”柯南看了看，笑了：“天之楼阁，就是本市最高的地方；十二声钟响，就是十二点了。”但是，日期是哪天呢？",
    "answers": "10月24日0时|10月23日0时|10月22日0时|10月21日0时",
    "ranswers": "10月24日0时",
    "analysis": "“两天交汇之际”并不难，指的是天秤座和天蝎座的交接日期，天秤座最后一天是10月23日，天蝎座第一天是10月24日，所以选项10月24日0时是正确答案。"
  },
  {
    "qid": "194",
    "question": "小强的父亲是一个大老板，歹徒绑架了他，要求他父亲用10万美元交换。绑匪在电话中说：“明天上午你把钱用普通邮件寄出，我的地址是......”小强的父亲立即报了警。警察化装来到了罪犯所说的地址，可奇怪的是，这儿有地区名、街名，却没有罪犯说的门牌和收件人。警察经过分析，很快确定了嫌疑犯，并找到证据将其抓获，成功救出小强。你认为绑匪是谁？",
    "answers": "邮递员|小强|警察|清洁工",
    "ranswers": "邮递员",
    "analysis": "邮递员可以直接拿到邮件。"
  },
  {
    "qid": "195",
    "question": "在一栋普通居民楼3楼发现了一具尸体。死者小L是上吊身亡，死亡时间是当天下午2点10分，死者桌子上有一台电脑，上面写着遗书：“我已经厌倦了这个世界，而且我的狗走丢了，所以我选择离开。我将遗产留给我的妻子。--小L”。警长调査后发现，上吊的绳子是一条狗链，属于死者的宠物狗“丁丁”的。现场一片狼藉，门似乎有被撬过的痕迹（但没有损坏），门的外把手上较新的指纹只有死者和他妻子的，电脑上只有死者的指纹。地板上和电脑键盘上发现了很细微的血迹。\n\n警长找到了3名嫌疑人：\n\nA：我下午2点多来敲门，里面没有动静，我以为小L又去遛狗，就回去了。回去的时候还看到1楼邻居在阳台切萝卜，就打了个招呼，还遇见了提着水果的B。\n\nB：我下午2点半来找他，本来买了点儿水果打算和他商量点儿事的，但没人来开门。我就把果放在门口，走了。真没想到他已经自杀了，我来时在楼底遇见A。\n\nC（死者的妻子）：我早上出去打牌，下午3点钟回来，见门口散放着一些水果，我没带钥匙，敲门没人应，也没听见丁丁叫，按惯例他一般去遛狗了。我回来时和在杀鸡的1楼邻居寒暄，我上去不到5分钟，下来时邻居正好杀完鸡，我就和她一起去逛街了。回来我又敲门，还是没人应，他手机也打不通。我觉得不对劲，就马上报了警。\n\n据调査：A与死者有私人恩怨。小L仿佛抓住了B的什么小辫子，近来经常威胁她。1楼邻居说A和C确实和她打了招呼，她也和C去逛了街，但是却悄悄告诉警长C有出轨的行为又喜欢赌博，被小L没收了门钥匙，而且在1点多和2点40分左右的时候听见过狗叫。牌友表示当时确实在和C打牌。这些嫌疑人和死者都没有受伤的痕迹。警长看了看桌上电脑的光标，光标停在了第二个逗号后面，又看了门口散放的水果和血迹报告，“我大概知道真相了。”\n\n条件：1.没有合谋。2.不存在机关。请问：凶手是谁，狗哪去了？",
    "answers": "A是凶手|C是凶手|B是凶手",
    "ranswers": "A是凶手",
    "analysis": "A是凶手，狗被用袋子装走了。\n\n细节：1.A来的时间没人证明。B和C没有作案时间。2.光标停在逗号后。3.如果自杀，遗言中应该叫自己狗“丁丁”，而不是“我的狗”。4.水果散乱，没有袋子，B用袋子把狗装走了。\n\n过程：A于1点多的时候来到小L家，用药迷倒小L，狗叫（第一次），遂又迷倒了狗。戴上手套用狗链吊死小L，在电脑上输人遗书：“我已经厌倦了这个世界，所以我选择离开。我将遗产留给我的妻子。--小L”。企图制造自杀现场，顺便嫁祸给C。完成后，A离开，在1楼专门与邻居打招呼，碰巧狗没叫，遇见了B。\n\nB敲门后，听见没人应也没狗叫，就以为死者按惯例去遛狗了，遂放下水果撬开了门，想找落在死者手里的把柄。狗醒，叫（第二次）。慌忙中的B杀了狗，并发现了死去的小L，以为小L自杀了，紧急中在电脑上加了一句：“而且我的狗丢失了”，光标停在了这里。键盘上沾了狗血。然后B处理血迹，把狗尸体放人装果的袋子中，离开。"
  },
  {
    "qid": "196",
    "question": "布朗是和家人一起吃饭的时候中毒身亡的，当时的情况是这样的。因为家人好久没有聚在一起吃饭，所以这天布朗格外高兴。他们一边吃着美食一边饮酒。先是布朗朴实的妻子为他敬上一杯酒。然后是不孝的儿子，敬了布朗一杯酒，因为他每天都想提早继承财产。最后是精神稍微有些异常的女儿敬上一杯酒。当布朗把酒一饮而尽的时候，没过多久布朗便摔倒在地上死去。在喝酒期间，妻子为布朗倒了酒，儿子为老爸加了一小冰块，女儿为父亲重新开了一瓶葡萄酒。可警方只是在布朗的体内发现了毒液，并没有在其他人的酒里发现剧毒。你知道是谁毒死布朗的吗？毒液又被藏在哪里？",
    "answers": "儿子|女儿|妻子",
    "ranswers": "儿子",
    "analysis": "是不孝的儿子杀死了布朗。他先将剧毒藏在冰块里，然后放到布朗的酒杯里并被布朗喝下。冰块在接触酒的一刹那会融化出一点点毒液留在杯子上面。"
  },
  {
    "qid": "197",
    "question": "春节刚过，北方的A市便出现了一起凶杀案。一个周末的上午，一位年轻男子在家中被杀。警方调查后认为其邻居阿明有重大嫌疑，便对他进行审问。阿明回忆说，自己当天上午正在外出旅游，因此没有在A市，并拿出一张照片作证。照片中阿明站在一块空地上，明媚的阳光映照着他英俊的面庞，并在他的右后方投下了斜长的影子。阿明身后是一个白雪皑皑的山谷，山谷左侧的山坡上长满了墨绿的松林，给照片平添了不少绿意。再远处是云朵和蓝天，意境非常优美。警方看过照片后，仔细思索了一会，果断地对阿明说：“你在撒谎！”\n你知道什么是暴露他撒谎的最大因素么？",
    "answers": "影子|云朵|松林|蓝天",
    "ranswers": "影子",
    "analysis": "由春节刚过可知，时间是冬天，此时北方山谷的向阳坡温度高，冰雪融化的快，所以可以看到绿树。那么左侧的山坡对面就是南方，由此可知其他三个方位。从影子可以非常清楚地看出当时太阳在西方，是下午而不是上午。所以他在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "198",
    "question": "著名主持人A君被人发现死在自己家里，当警察赶到时，发现A君手里紧握着一把水果刀，水果刀上有除A君外其他三人的指纹，死亡时间为8点至8点30。警察找到3个嫌疑人，问他们在8点至8点30的时候在干什么。\nA嫌疑人：我当时在酒吧，酒吧的人可以为我作证。至于水果刀上的指纹，是因为我今天白天去A君家的时候用它削过苹果。\nB嫌疑人：我们虽然以前有些矛盾，但都是小打小闹，怎么可能严重到杀他的地步。再说了，我在那个时候正在看A君的直播。\nC嫌疑人：我可什么都没干啊，我们是死党，我怎么可能害他。\n凶手会是谁？",
    "answers": "B嫌疑人|C嫌疑人|A嫌疑人",
    "ranswers": "B嫌疑人",
    "analysis": "B嫌疑人的最后一句话就暴露了。A君是在那个时候死亡的，他却说当时他在看A君的直播。"
  },
  {
    "qid": "199",
    "question": "一个夏天，某作家在书房中弹身亡。他右手握着一把手枪，桌子上除放着一台电扇外，只有一封遗书。\n\n遗书大致内容是说他事业上失败，所以想一死了之。电扇插头从插座里脱落出来，显然是他从椅子上倒下时将插头碰了下来。警官把插头插进去，电扇快速转了起来。\n\n【问】：这是自杀，还是他杀？",
    "answers": "他杀|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "他杀。因为电风扇之前是插着的，说明死者生前在用电风扇。因为电风扇还开着，遗书应该会被吹走，而现场的遗书却整齐的放着。所以是凶手先把他杀死，然后尸体从椅子上倒下，碰掉插头致电扇停止。凶手开始写遗书伪造自杀。"
  },
  {
    "qid": "200",
    "question": "齐鲁探长接到机场报警，有人带枪上飞机，却不知道是谁，请他来侦察，在他过安检的时候，金属探测器尖锐地响了起来，他连忙把口袋里的打火机拿出来让安检人员看了一眼，才通过安检走进了机场的监控室。从监控画面里看，持枪上了飞机的人应该是下面几个人中的一个，他们分别是，带着超大洋娃娃的女孩，提着大行李箱的旅客，夹着公文包的公司职员以及拄着铁拐杖的残疾人，你知道是谁带枪上了飞机吗？",
    "answers": "拄着铁拐杖的残疾人|夹着公文包的公司职员|提着大行李箱的旅客|带着超大洋娃娃的女孩",
    "ranswers": "拄着铁拐杖的残疾人",
    "analysis": "残疾人把枪拆了装在铁拐杖里，过安检时金属探测器叫了，但安检人员认为只是拐杖是金属制成就没有注意。"
  },
  {
    "qid": "201",
    "question": "老张、老王、老李、老赵四人的职业分别是司机、教授、医生、工人。老张比教授个子高，老李比老王个子矮，工人比司机个子高，医生比教授个子矮，工人不是老赵就是老李。请问谁是医生？",
    "answers": "老李|老赵|老王|老张",
    "ranswers": "老李",
    "analysis": "由题可得，身高：工人＞司机，老张＞教授＞医生，老王＞老李，又因为工人是老赵和老李中一个，素以老张不是教授、医生、工人，所以老张只能是司机。所以身高：工人＞司机＞教授＞医生，工人的身高是最高的，又是老赵和老李中的一个，老李比老王矮，所以工人只能是老赵，接着可推得老王是教授，老李是医生。"
  },
  {
    "qid": "202",
    "question": "一艘行驶在太平洋的豪华游轮上，一个世界知名的富豪被刺死在甲板上。探长认定杀人犯就在船上，因为船行驶在大洋上，杀人者根本无法偷偷潜人，并在作案后安全离开。\n\n调査开始了。探长发现，这位富豪性格怪癖，能待在他身边的只有他的侄子和秘书。在进一步调査后，探长断定凶手就是他们两人中的一个，因为没有人能单独和富豪接触。\n\n麻烦的是，这两个人都有杀人的动机。\n\n秘书：早就和富豪貌合神离，由于最近富豪用金钱作诱饵，追求到秘书最喜欢的一个美女，秘书更是对他怀恨在心。\n\n侄子：花花公子一个，由于狂赌，已经一贫如洗，所以整日都追在富豪后面要钱，心里巴不得叔叔早点儿死掉，自己好继承遗产。\n\n请推理凶手是谁？",
    "answers": "侄子|秘书",
    "ranswers": "侄子",
    "analysis": "凶手是侄子，因为如果是秘书，他作案后大可以把尸体扔到海里，但是侄子一心想要继承叔叔的遗产，如果把尸体扔到海里，外界就无法证实叔叔是否死亡，遗产就有可能得不到手。所以他把尸体留在了船上。"
  },
  {
    "qid": "203",
    "question": "S、J和R三人在火车上担任刹车员、司炉和司机（不一定依次顺序）。今天火车上只有3位乘客，而且很凑巧，3位乘客的姓也是S、J、和R。为了把工作人员和乘客区分开，让我们把乘客称为S先生、J先生和R先生，此外，我们还知道：1.R先生住在底特律市；2.刹车员住在芝加哥和底特律之间；3.住在芝加哥的乘客和刹车员同姓；4.刹车员的一位邻居也是一位乘客，他挣得工资正好是刹车员工资的3倍；5.J先生一年恰好挣2000元，得靠政府救济过日子；6.S的台球打得比司炉好；问：谁是司机？",
    "answers": "S|R|J",
    "ranswers": "S",
    "analysis": "司机为S。一、(1)(3)推出：刹车员不是R；二、(5)推出：刹车员邻居不是J先生；三、(1)(2)推出：刹车员邻居不是R先生；四、二三推出：刹车员邻居是S先生；五、四(2)(3)推出：刹车员不是S，即刹车员是J，即司炉不是J，司机不是J；六、(6)推出：司炉不是S；七、五六推出：司炉是R，即司机不是R；八、五七推出：司机是S。"
  },
  {
    "qid": "204",
    "question": "一天晚上，魔术师比尔在自己的公寓里被杀。他的后背被匕首刺中，看上去是被偷袭了。警方勘察现场时，发现比尔手里握着一张黑桃Q，对此感到非常奇怪。\n“这一定是死者留下的线索。”赶来的侦探说道。\n“侦查结果已经出来了，有3个人嫌疑最大：商人A（男），死者向他借过一笔钱，未还；\n女星B（女），死者前女友，因死者移情别恋而分手；\n拳击教练（男）C，死者同学，因不慎损坏死者一件高价值魔术道具导致了与死者的争吵。”警察说。\n“小小的扑克牌不简单啊，果然不出所料，暗示了凶手！”侦探脑中灵光一闪。\n请问，凶手是谁？",
    "answers": "女星B|自杀，嫁祸于人|拳击教练C|商人A",
    "ranswers": "女星B",
    "analysis": "扑克牌里的Q印有女王的图案，死者借此指明凶手的性别。自杀一般都是割腕，抹脖子，撞墙等等从正面执行的方式，一般人自杀是不会从自己的背面执行自杀动作的。"
  },
  {
    "qid": "205",
    "question": "明朝成化年间，太湖上接连出了几宗命案,歹徒专门劫杀过往的商人,将尸体抛在太湖里。就在昨日又有一个商人被害。官府下令捕快们在五日内破案。捕快们像没头苍蝇一样到处乱转,冤枉了不少百姓,但就是破不了案。于是，他们只好请来已经退休的赵神探。赵神探看上去并不着急，每天一早，他就来到太湖边的凉亭上，和人喝茶东拉西扯地聊天。第三天中午,赵神探看见太湖上驶过一艘客船,船上晒着一床刚洗不久的缎面被子。赵神探马上吩咐捕快,多带些人搜查这艘客船。捕快们发现船上有七名船员，并在船上搜出了银子和杀人的凶器。\n经审讯,这些船员正是杀害过往商人的凶手。请推理，赵神探怀疑的疑点有多少点？",
    "answers": "2个|1个|3个|4个",
    "ranswers": "2个",
    "analysis": "疑点一：船家再富也不会盖缎面被子\n疑点二：被子通常是拆了再洗的，而它是整床洗的"
  },
  {
    "qid": "206",
    "question": "一刀，一刀，一刀！鲜血是那么刺眼，他，却毫不在意！\n用手抹了抹眼镜上的鲜血，起身，拿出了床底的一个旅行箱，然后就那么平静的，平静的把破碎的尸体一块，一块的装了进去，当最后一块碎肉也装进去之后，他拉上了箱子的拉链，转身，不见了……\n“好了，现在你已经从海水中起身，慢慢的，要回到陆地上，当我说‘醒来’，你就会回到现实中，好，醒来！”他慢慢张开双眼，\n医生微笑的看着他：“怎么样张先生，想起来什么了吗？”\n张先生显得有些迷茫，好像在苦苦思索着什么，然后，突然瞪大眼睛，抬头惊恐的问医生：“我，我刚才什么都没说吧？”\n然后意识到自己的失态，马上低下头，\n“没有，张先生，催眠疗法是可以让你想起你失去的记忆的，像你这样脑部撞到台阶上只是短暂的失忆，治疗过程是不会说梦话的，呵呵”说完医生为自己的幽默自顾自的笑了笑。\n“哦，那就好，那就好，那我就走了”说完，就急忙跑了出去……他一直跑出了2条街，回头看了看，“呼，还好没人追来，我应该怎么办呢？”\n他用力揉了揉眼睛，又用手在脸上用力胡乱的搓着，好像想让自己更清醒一点，他就这样迟疑了很久，然后快步走向远处的police局……",
    "answers": "医生是凶手|医生死了|被杀的人是我|张先生是凶手",
    "ranswers": "医生是凶手",
    "analysis": "使用催眠来回忆起发生的凶杀案，因为张先生用力揉了揉眼镜，又用手在脸上用力胡乱的搓着，说明没戴眼镜，凶手不是他，从后文他看后面有没人追他，又去警察局可以推理出他看到了凶手，而凶手就是医生。"
  },
  {
    "qid": "207",
    "question": "一天晚上，杰克和他新交的女友丽达乘坐一辆跑车外出游玩。忽然间，杰克右面太阳穴被手枪射中死亡。\n\n因此，坐在杰克左面的丽达被认为是嫌疑犯而遭拘捕。\n\n另外，曾经被杰克抛弃的玛丽，有目击者指证当天她独自一人乘着同样型号的车子，曾经过那儿，犯罪的动机是十分明显的。\n\n但是，玛丽的车子是在杰克的车子后面约5辆车的距离。若照上述情况，那么，真正的凶手应该是谁呢？",
    "answers": "玛丽|杰克",
    "ranswers": "玛丽",
    "analysis": "是玛丽杀死杰克的。丽达坐在杰克左边，要迅速拔枪射中杰克的右太阳穴是不可能的。另一方面，玛丽的车子是和杰克同一型号的跑车，只需疾驶而与杰克有交错的机会，玛丽就可利用这瞬间的机会，将杰克射杀了。"
  },
  {
    "qid": "208",
    "question": "经纪人B被人发现死在家中，左手还拿着一支手枪，头部中弹，口大张着，表明受枪击时正张着嘴。\n\n警官A在调查时找到了3名有嫌疑的人，他们是牙科医生D、推销员F和卖彩票的G。\n\n牙科医生D说：“那天晚上我是来给他治牙的。”推销员F说：“B打电话找我来，是让我帮助推销产品的。”\n\n卖彩票的G说：“B让我帮他买几张彩票，我晚上路过时给他送来。”警长A根据现场情况和他们几个人的话，很快作出判断，认为B不是自杀，而是他杀，并且指出了谁是疑点最大的人。\n\n你知道是谁吗？",
    "answers": "D|G|F",
    "ranswers": "D",
    "analysis": "选牙科医生。从现场看，B左手拿着枪，这不正常，因为B并不是左撇子。而从F和G的话来看，B又不可能是自杀。牙科医生D现已最大，很可能是D让B张嘴看牙，趁B不注意将他击毙。"
  },
  {
    "qid": "209",
    "question": "国庆期间，凤凰城大卖场准备打烊的时候发生一起持刀抢劫案件。当时，卖场中只有售货员杜子腾一人，劫匪两只手都插在衣袋里面，威胁杜子腾说他身上有枪，要是杜子腾不交出钱的话，他就会开枪。\n\n当杜子腾把卖场里的钱交给劫匪的时候，劫匪突然抽出一只手向杜子腾的鼻子打去，另一只手将钱夺了过去。随后，劫匪带着钱逃之夭夭，杜子腾拨打110、120求助，被救护车拉进了医院。侦探兔辉辉接到报警后，立即赶赴现场。\n\n“被抢走了多少钱？”兔辉辉问正在进行案件侦查的女警官。“50多万元人民币。”女警官回答说，劫匪出手也够狠的，那一拳下去，售货员致使杜子腾鼻骨骨折了。\n\n我们抓到了三个犯罪嫌疑人，劫匪肯定就在其中，并分别照了他们三个人的照片，正要准备把照片送到医院给杜子腾送去让他辨认呢！”“杜子腾有描述那个劫匪的样子吗？”兔辉辉问道。\n\n“当我叫他描述劫匪的时候，他只是说要是再见到劫匪的话他就会认出来。”女警官说。女警官把三张照片递给兔辉辉，兔辉辉快速地看了一下：第一个人很高，大约有6尺8寸高。可以从后面的挂在墙上的尺子看出来。他\n\n长着黑胡子和留有黑色的短头发。第二个人很年轻，大约有20岁左右。他穿着带有红色圆点的白色夹克。他头后留着马尾辫。第三个人大约6尺高和长有普通的脸孔。兔辉辉拿了一张照片出来递给女警官，说：“是他了”。\n\n请问兔辉辉拿了哪一个人的照片出来？",
    "answers": "第三个人|第二个人|第一个人",
    "ranswers": "第三个人",
    "analysis": "肯定是第三个人，因为前两个都有很明显的特征，而当女警询问当事人的时候，当事人并没有说出什么特征，只说再见到的时候能认出来，原因肯定是嫌犯没有什么明显特征可以描述。"
  },
  {
    "qid": "210",
    "question": "冬天，美国一家银行的玻璃墙在夜间被砸的稀碎，次日，经警方调查得知，有人在昨夜向玻璃墙扔了什么东西，可案发现场除了碎玻璃外并没有找到其它可疑物，那么究竟扔的是什么？",
    "answers": "同材质的玻璃|石头|烟雾弹|冰块",
    "ranswers": "同材质的玻璃",
    "analysis": "冬天冰块不会溶化，石头和烟雾弹炸后会有碎片，可现场只有碎玻璃，所以只能是玻璃。"
  },
  {
    "qid": "211",
    "question": "某国元首银小胖想要发射间谍卫星，对全球反对他的人们进行监视。\n\n他计划在距离地球的一定高度会安置若干个卫星，并且想要覆盖全球无死角。由于该国资金十方短缺，需要用最少数量的卫星满足元首的要求。\n\n假设地球是一个完美的球体，那么该国最少要发射多少颗卫星呢？",
    "answers": "4颗|8颗|6颗|3颗",
    "ranswers": "4颗",
    "analysis": "至少需要4颗，1颗卫星理论上在无限远处可以覆盖地球一半的面积，2颗卫星就能覆盖全球。3颗卫星如果不能到达无限远的距离的话能够覆盖非常大的面积，而且假设三颗卫星同位于赤道上，连线呈等边三角形的话，它们离地球越远的话覆盖面积就越大。当然这只是理论上的，而且2颗和3颗都需要无限远。既然需要无限远的距离，那实践下来就办不到。4颗完全可以覆盖全球。四颗卫星连线形成一个正四面体，它中心和地球中心重合。这样的空间分布是最理想的，完全可以覆盖全球。但是也必须达到一定的高度，不然也不能完全覆盖。"
  },
  {
    "qid": "212",
    "question": "湘北和陵南正在进行一场激烈的比赛。请根据下面的条件，推算出这场比赛的具体结果：1.选手们体力真棒，比赛中双方都没有换过人。2.双方技术很高，得分最多的球员得了30分；有三名队员得分不满20分，并且他们所得的分数各不相同。3.陵南的球员得分相当接近，得分最多的队员和最少的只差3分。4.全场比赛中只有三名队员得分相同，都是22分，而且他们不在一个队。5.湘北队员的个人得分，正好是一组等差数列。",
    "answers": "110：104|109：105|108：106|108：106",
    "ranswers": "110：104",
    "analysis": "1.湘北个人得分是一组等差数列。说明三名得22分的队员中，只有一名在湘北。2.陵南个人得分上下只差3分，已知其中有两人各得22分，可见得30分者不在陵南。3.在湘北个人得分的等差数列中，以30分为首项，22分只能是中项，由此可推知主队个人得分分别为30、26、22、18、14。4.陵南个人得分除两名得22分外，少于20分者只能是19分。5.根据条件3和4，余下两名的得分数只能是21和20分。综合上述可知比赛结果为：湘北110分，陵南104分，赢6分。"
  },
  {
    "qid": "213",
    "question": "一个科学家正在做实验研究疫苗，这时一个黑客夺走刚刚研制成功的解毒蛋清，教授因揭开了此人面具被杀死，据查是内部人所为，有几个人较可疑。李娜，公司高层干部；谢凡，学过几年武术是个保安；麦尔多斯，管理间主任。教授死前留下了讯息“311”，问凶手是谁？",
    "answers": "李娜|麦尔多斯|谢凡",
    "ranswers": "李娜",
    "analysis": "把数字311带入化学元素号，3=Li，11=Na，所以凶手是李娜。"
  },
  {
    "qid": "214",
    "question": "一天，格雷找到了黑金，打电话说：“黑金先生，我的朋友布蓝最近心情不好，想让我看看他。他最近在这里买了房子，不知怎地，说他想自杀。我还没去过他家，请黑金先生您亲自陪我去一趟。”黑金和格雷来到了布蓝家中，忽然发现在2楼阁楼上，布蓝上吊自杀。真是‘一吊解千愁‘啊！黑金正和格雷讨论的热火朝天。这是布蓝的送奶工来了，她敲了敲后门，喊道：“布蓝，开门。”这时格雷迅速穿过‘九曲回肠’的走廊，将门打开。女工走了进来，一惊，布蓝死了！原来她走进来送奶看到了布蓝的尸体，她手一哆嗦，奶掉了：“他昨天还好好地啊，可是......我说刚才敲门他怎么不开。我又送了好几家后才回来”\n请问凶手是谁？",
    "answers": "格雷|自杀|送奶工|黑金",
    "ranswers": "格雷",
    "analysis": "他说他第一次来这里，却能准确的找到后门。"
  },
  {
    "qid": "215",
    "question": "著名牙医A被发现吊死在自己的诊所，死亡时间约为中午11点至1点。现场很干净，没有搏斗痕迹，只有在死者脚下的凳子。发现他的人是B，预约时间是上午11点，但是他1点才到诊所，据他说是因为牙医曾打电话要他晚些到。他到场发现尸体当即报警。且已知牙医没有雇用任何人。\n根据预约记录调查如下：\n10点，C（贵族，常规洗牙）称自己10点25分离开，看到D进入。感觉牙医无异样。\n10点半，D（商界巨头，装烤瓷牙）称自己10点55分离开，并没有看到任何人进去。感觉牙医无异样。\n11点，F（外国游客，急诊，牙疼）称自己在11点半离开，没有看到有人进去。感觉牙医无异样。\n1点，B（政府官员，常规洗牙）称来了就看到尸体。预约记录有修改，就是把B从11点换到了1点。\n当天晚上，F死亡，死因是被注射过多肾上腺素，导致心脏衰竭。你能据此推理出案件的真相吗？凶手是谁？",
    "answers": "嫌疑人D|嫌疑人B|嫌疑人F|嫌疑人C",
    "ranswers": "嫌疑人D",
    "analysis": "D杀死医生后要处理尸体，便打电话给本该11点来的B，要其1点到，给自己留下充分的时间。可惜11点，F没预约就来到了诊所，D只好把尸体暂时藏起来，装作是医生给F乱注射从而导致了F的死亡。"
  },
  {
    "qid": "216",
    "question": "在一家提炼橡胶的工厂，经常发生工人偷运橡胶倒卖的事件。工厂的负责人为了防止橡胶被偷运，特意雇用了保安人员，对下班出厂的车辆进行严格检查。\n这一天，保安部接到举报，说今天有人要偷运橡胶出厂。保安人员立即行动起来，对来往行人、车辆都十分认真地进行排查。这时，一辆货车准备驶出工厂大门，保安人员检查时，发现车上装的只是一些空桶，桶里面并没有装橡胶，就准予货车驶出工厂。过了一会儿，举报人又打来电话，说：“刚才出去的那辆车已经把橡胶偷运出厂了。”说完就挂掉了电话。\n保安人员十分不解，他们已经对货车从里到外进行了全面检查，橡胶还能被藏在什么地方呢？\n你能想到吗？",
    "answers": "桶里|其它",
    "ranswers": "桶里",
    "analysis": "那些空桶就是偷运出去的橡胶。工人们先将橡胶提炼制作成桶形，待运出厂后，再将它熔化掉，转卖给他人。\n保安人员已经对货车从里到外进行了全面检查，故橡胶不会藏在其它地方。"
  },
  {
    "qid": "217",
    "question": "一天，一位男子在自己的房间死去了，原因是头部被很重的物体砸到而死。这位男子跟外人没有什么仇，杀害他的只可能是他的三个儿子。警察决定询问这三个儿子，看看能不能问出什么线索。警官同时对他们说：“你们的父亲死了，就在昨天下午五点到五点半左右，请问你们在那期间都在干什么？”大儿子说：“什么！死了？我在那个时间只不过自己去超市逛了一下而已，不至于发生这种事情吧。”警官问大儿子：“你去了多长时间？”大儿子回答：“大约有30分钟吧。肯定不是我杀的！”二儿子哭了起来：“怎么会发生这种事情，我昨天在那个时间去公园逛了一会，有一个小时左右。我怎么可能会杀我父亲呢？再说我怎么会有那么大的力气！”三儿子眼里含着眼泪说：“父亲死了我也很伤心，我在那个时间只是去图书馆看了一个小时左右的书而已，假如我不去看，也许这悲剧也不会发生了。”警官听完了三个人的回答，仔细思考，知道了杀害自己父亲的人是谁了！你知道是谁么？",
    "answers": "二儿子|三儿子|大儿子",
    "ranswers": "二儿子",
    "analysis": "其实凶手是二儿子，因为他说的话有问题。警官向他们三个叙述事情的时候根本没跟他们说是被重物砸到而死的，可二儿子却说了一句“再说我怎么会有那么大的力气！”他怎么知道是被重物砸死的呢，因为他就是凶手！"
  },
  {
    "qid": "218",
    "question": "星期六，法庭上，侦探小组被邀请去听审判。事情是这样的：上个星期三晚，史密斯先生被一把手枪从窗外击中，当场倒地不起。警方逮到了2名犯罪嫌疑人。\n犯罪嫌疑人A：“周三晚上我正在散步，忽然听到了一声枪响，我一抬头，看见了一道火光朝窗内袭去。然后一个黑影匆忙离去，所以说你们抓错人了！”\n犯罪嫌疑人B：“星期三晚，我正在遛狗，听到了轰的一声，我以为是谁在放鞭炮。我说完了，快放我回去！”\n是谁在说谎？",
    "answers": "嫌疑人A|嫌疑人B",
    "ranswers": "嫌疑人A",
    "analysis": "犯罪嫌疑人A在说谎，因为光速比声速快。他不可能先听到声音再看到光。"
  },
  {
    "qid": "219",
    "question": "一场大雨过后，天空中出现七彩缤纷的美丽彩虹，人们纷纷上街闲逛，欣赏着难得的美景。然而，突然一阵尖锐的警报声响起。只见一个蒙面人从银行中冲了出来，混入了人群。警方很快赶到了现场，并封锁了附近的出口，最后，根据蒙面人的身高体型，警方确定了3个嫌疑人。但是由于没有证据，一直无法定罪。最后，王德江警长邀请本人，也就是在这一片区颇有名气的白衣侦探，前往警局协助破案。在问道案发当时3个嫌疑人在作甚么的时候，他们分别作出了如下辩解。\nA：“我当时在银行对面，听到警报，就过来看看热闹。”\nB：“我在街上欣赏彩虹，但是阳光太刺眼了，于是过去买了副墨镜。”\nC：“我是打酱油路过银行的，真的和我无关啊！”\n“好了。”我回头对王德江警长说道：“我想我已经知道谁是真正的罪犯了。”请推理：罪犯是谁呢？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "彩虹在太阳的另一个方向。"
  },
  {
    "qid": "220",
    "question": "有一个富翁，妻子早亡，留有一对儿女。儿子A是一个专门爱看些古古怪怪的图书和胡思乱想的人，女儿B是一个美丽可爱的少女。她酷爱向日葵，因此在家中种了许多盆向日葵。这个富翁十分偏爱女儿B，使得A很妒嫉。有一天，A在书上看到植物在夜间会发出二氧化碳。因此，他想出一条毒计，企图谋杀B。这天刚好父亲不回家吃晚饭，A偷偷地放些安眠药在B的汤里，饭后不久，B感到瞌睡就到卧室睡觉。A又偷偷地把一百多盆向日葵搬进B的卧室里，再把门窗关上。请问，B有没有因此被杀？",
    "answers": "没有|有",
    "ranswers": "没有",
    "analysis": "在普通的房间里，植物放出的二氧化碳当然可以杀死人，但至少需要六千至一万棵。"
  },
  {
    "qid": "221",
    "question": "昨晚，有人在艾米的闺房里发现了她的尸体。如图所示，她饲养的金丝雀也被人勒死在鸟笼里。警察侦讯了现场，发现死者是被人用围巾勒死的，首饰盒里的珠宝还在，梳妆台上摆着她现任男友的相片和他送的花。鸟笼是被人撕烂的。最终警方锁定以下四位嫌疑人，请问谁最最可能是凶手？A.现男友乔B.前男友亨利C.在附近活动的窃贼路易D.艾米的女仆赛里斯特",
    "answers": "B.前男友亨利|D.艾米的女仆赛里斯特|C.在附近活动的窃贼路易|A.现男友乔",
    "ranswers": "B.前男友亨利",
    "analysis": "凶手是亨利，因为路易会偷，乔很宠爱艾米，女仆没有勒死她的和弄坏鸟笼的力道。"
  },
  {
    "qid": "222",
    "question": " “前面七个男子听着，立即放下武器，双手放在头上，否则我就开枪了。”有神枪手之称的干探朱安，于持警枪，对七个悍匪喝斥道。\n   谁知那群悍匪听后，立即问身向朱安扫射，今整条青山道子弹横飞，人群四散窜逃非常混乱，幸而途人及干探皆末被射中。\n   朱安警告悍匪无效后，举枪还击，以仅有的五发子弹，朝悍匪射去。\n   果然百发百中，可惜在换子弹时，却有数个悍匪逃走了。\n   请问逃走的悍匪有多少呢?",
    "answers": "三个|五个|四个",
    "ranswers": "三个",
    "analysis": "三个逃走了。因为无论枪法多准，左轮手枪的首粒子弹通常都会射不中，其余四粒子弹各射中一个。当子弹射完在装新弹时，又要把空弹壳取出才能配上，于是其余匪徒便趁机逃跑。\n "
  },
  {
    "qid": "223",
    "question": "一个物理学家与他的3个学生到乡村里去做实验，但是有一天，物理学家发现死在了租的公寓里。但他们3个学生的不在场证明与推定出来的死亡时间不符合，也就是说没有不在场证明。死者的手指着立在旁边的一把锄头，但这个锄头是他自己的（排除是卖这个锄头的人杀的）。警长看了这个死亡讯息后马上发现了谁是凶手。请推理：谁是凶手？（3个学生中一个只学压强，一个只学重力，一个只学压力）",
    "answers": "学重力的|学压力的|学压强的",
    "ranswers": "学重力的",
    "analysis": "锄头可以看作“7”，字母中第七个为G【a,b,c,d,e,f,g】,“G”为重力，所以是学重力的学生杀的。"
  },
  {
    "qid": "224",
    "question": "大家应该知道《西游记》里沙僧讲得最多的三句话了：大师兄，师父被妖怪抓走了！二师兄，师父被妖怪抓走了！\n\n大师兄，师父和二师兄都被妖怪抓走了！\n\n现在开始推理，“大师兄，师父让沙悟净给抓走了！”这句话最有可能是谁说的？",
    "answers": "白龙马|猪八戒",
    "ranswers": "白龙马",
    "analysis": "“大师兄，师父让沙悟净给抓走了！”\n\n从这句话我们可以排除讲话的人绝不是唐僧和沙悟净，自然也不是大师兄孙悟空。是猪八戒吗？注意题目说的是“最有可能”，而八戒喊悟空一般都是喊“猴哥”（看过《西游记》的人都知道）。\n\n所以现在只剩下一个对象，没错，就是唐僧的坐骑，西海龙王三太子--小白龙。"
  },
  {
    "qid": "225",
    "question": "因为天气不错，饭后我出去散步了，步行没多久发现前方十米处有个蹲着的孕妇，表情似乎很痛苦。我快步走了过去。“你没事吧？”孕妇没有回答，”发生了什么？”还是没有回答，这该如何是好呢？“只好叫急救车了，”我边说边拿出电话，这时孕妇开口了，“那个不好意思，请问最近的派出所在哪”我很奇怪她为什么问派出所在哪，但还是告诉了她，接下来她说，“是这样啊，谢谢。”说完就走了，这究竟怎么回事？然后我打开了手机突然明白了孕妇所说话的意思，迅速跑回了家。现在回想起来依然脊背发凉。要是当时不出声会变成什么情况？",
    "answers": "我被杀了|什么都没有发生|我和孕妇都被杀了|孕妇被杀了",
    "ranswers": "我被杀了",
    "analysis": "孕妇是伪装的变态杀人魔，从下面两点可以看出。一是一开始痛苦的蹲在地上后来行动自如；二是孕妇不问医院反而阻止主人公求救并问了最近的派出所。那么就可以理解为什么孕妇（杀人魔）要阻止主人公打电话了，恐怕警方已经在网上提醒市民最近有伪装成孕妇的杀人犯出没。如果主人公一开始不问话，结果就是靠近被杀死。"
  },
  {
    "qid": "226",
    "question": "A和B两位战士的体力差不多，还都跑得特别快，是营里有名的飞毛腿。\n\n这一天，有两名V国的侦察兵过境来刺探情报，恰好被他俩撞上了，敌兵吓得转头就跑，他俩为了抓活的，在后面紧追不舍。\n\nA先追上了一个敌兵，他拽住敌兵的衣领就向后拉；B追上另一个敌兵，却猛然用力向前一推。\n\n请问，这两位英勇的战士抓捕敌人的方法，哪一种比较好？",
    "answers": "B|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "B的方法比较好。他从背后推敌兵，自己奔跑的速度会减慢，可以立刻从跑的姿势改变为抓的姿势。或者是在前面跑的敌兵，由于后面加上一个推力，会重心不稳而摔倒，那样更利于抓捕。而A是把敌兵向后拉，敌兵的速度虽然降低了，重心反倒变得比较稳定，他完全可能掏出匕首刺A。"
  },
  {
    "qid": "227",
    "question": "某日，警方在某池塘内发现一具女尸，经法医检查，死者口鼻内有大量泥沙，气管，肺部，食道内很干净，眼睛无充血现象，头部有被钝物击打过的痕迹，但不是致命伤。另外死者手腕，脖颈处有多处抓伤，膝盖，手肘都有不同程度的损伤，左臂骨折。\n请问死因是什么呢？",
    "answers": "其他|钝物击打致死|溺水",
    "ranswers": "其他",
    "analysis": "真正溺水的人口鼻以及气管，食道等处都会有一定的泥沙，眼部充血，但是死者气管，肺部，食道内很干净，眼睛无充血现象。说明不是溺水而死，而是凶手在杀人后往死者口鼻中塞入泥沙，抛尸在池塘中，造成溺水而死的假象。至于钝物击打致死，上文已经说过，死者头部虽然有被钝物击打过的痕迹，但不是致命伤。而题中没有其他证据能够表明死者的确切死因"
  },
  {
    "qid": "228",
    "question": "A是个有名的酒徒，经常酒后与人发生争执，因此，左邻右舍对他避而远之，亦有人恨之入骨。一天早上8时，他被人发现倒毙在房中地上。除了他的尸体外，在桌上有一瓶喝了一半的啤酒和一杯满是泡沫的啤酒。警察向房东录口供，房东神情恍惚地说：“今天早上3时许，我正在睡梦中，似乎听见张三的房间传来争吵声，后来又传来打斗声，但我因太疲倦，也没再理会，早晨起来才发现他死了。”房东说的是真的吗？",
    "answers": "不是真的|是真的",
    "ranswers": "不是真的",
    "analysis": "如果是三时，啤酒不会到现在还有泡沫的。"
  },
  {
    "qid": "229",
    "question": "某小镇的一位珠宝商约翰收购了一条镶满宝石的项链，价值连城。他把这条项链放在一个金属首饰盒里并锁起来，外面还用封条封好，不遇到知心朋友或懂行的人，不轻易拿出来。\n\n一天，3个经常来光顾珠宝店的富商A、B、C慕名来访，约翰打开了珠宝盒，让他们观赏这条项链。之后约翰拿了一张封条，涂上糨糊，将珠宝盒重新封好，便陪同A、B、C到客厅闲谈。言谈中约翰发现，3个人的手指都有毛病：A的手指发炎了，涂着紫药水；B的拇指被毒虫咬伤了，涂着碘酒；C的拇指划破了，涂着红药水。谈话间这3个人都上过厕所。谈兴正浓时，约翰的好友林德来访，也要看一看项链。约翰带着林德来到珍宝室，撕开刚刚粘上的封条一看，盒中的项链不见了。\n\n林德问明了情况，猜测偷项链的一定是A、B、C中的一个。\n\n他俩回到客厅，当林德看到3个人的手指时，便指着其中一位说：\n\n“偷窃项链的就是他！”\n\n你知道盗窃者是哪位吗？林德的依据又是什么？",
    "answers": "B先生|C先生|A先生",
    "ranswers": "B先生",
    "analysis": "盗窃项链的是B先生。因为林德看到他的手指呈现出蓝黑色。约翰将珠宝盒用湿的封条封上，糨糊是含有淀粉的，当B的手指接触到封条时，碘酒与糨糊中的淀粉产生了化学反应，原来黄色的手指就会呈现出蓝黑色。"
  },
  {
    "qid": "230",
    "question": "清晨，浓雾笼罩之下似乎酝酿着一场阴谋。一女子死在轿车副驾上，脖子上有勒痕看来被掐死无疑。车内环境杂乱，凶手看来是第一次犯案。可惜，脖子上没有指纹看来凶手有而来。轿车上的钥匙却仍没拔下，同样的也没有指纹（只有该女子的）。据悉，该车为死者的。嫌疑人a，公交车司机，男，死者朋友，曾吵过架，很激烈。嫌疑人b，小学老师，男，死者情人，已确认该女子有外遇。嫌疑人c，导游，男，死者弟弟，多次向死者借钱。请问凶手是谁？（提示，凶手百密一疏）",
    "answers": "公交车司机|死者弟弟|小学老师",
    "ranswers": "公交车司机",
    "analysis": "公交车司机大多数有忘记拔钥匙的习惯，提示也表示是凶手的疏忽，况且习惯成自然，没有那么容易更改的。"
  },
  {
    "qid": "231",
    "question": "中华要腾飞，在于企业；企业要腾飞，在于企业家。所以，中国要发展经济必须有大批优秀的企业家。\n\n下面哪种逻辑推理方法与上面的相同？\n\nA.生产力决定生产关系，生产关系决定上层建筑。上层建筑反作用于生产力。\n\nB.绿盒中装蓝球，蓝盒中装红球。所以，绿盒中不可能装红球。\n\nC.新技术可以增加产品的科技含量，科技含量可以增加产品的价值，技术含量低的产品价值较低。\n\nD.优秀的学习成绩需要靠勤奋，勤奋需要坚强的意志支撑。所以，要取得好的成绩必须具有坚忍的意志。",
    "answers": "D|C|B|A",
    "ranswers": "D",
    "analysis": "D。这道题考查的是必要条件的传递性，a是b的必要条件，b是c的必要条件，由此推出a是c的必要条件。"
  },
  {
    "qid": "232",
    "question": "美军正在研发新项目。这天，总工程师将在科研所的论证会上汇报工作。\n下午3点，会议正式开始。正当所长移动话筒时，电话线将一只茶杯碰翻在地，总工程师弯腰捡茶杯时，意外发现桌子下安装有一只微型录音机，于是所长立即报了警。经过检查，发现录音机里的磁带上开始没有声音，3分钟后有轻轻的关门声，12分钟后是与会者进入会场的脚步声和说话声。因此可推断，安装录音机的时间大约是在下午2点45分。\n这天是星期天，科研所只有3名女职工加班，联邦调查局的人员决定找她们谈话：“请你们分别说明一下2点45分时都在做什么。”\n最先回答的是苏珊：“我一直在打字，太累了，所以去阳台上活动了一下身体。”\n“你为什么穿旅游鞋？”调查人员问。\n“昨晚打保龄球扭伤了脚。”苏珊回答。\n斯蒂文回答：“午餐后我去取水，经过楼梯时，看到那里的挂钟，当时正是2点45分。”\n“你为什么穿高跟鞋，不是规定只准穿所里发的平跟鞋吗？”调查人员问。\n“我身材矮小，下班后要去会男友，担心来不及回家，所以穿着高跟鞋来了。”斯蒂文说。\n调查人员又问辛吉斯：“你这么高的身材为什么也穿高跟鞋？”\n“今天是星期天，我以为加班时可以例外。”\n调查人员让其中两个走了，只留下一个继续审问，结果案件告破。\n那么，她是谁？",
    "answers": "苏珊|辛吉斯|斯蒂文",
    "ranswers": "苏珊",
    "analysis": "苏珊。开始录音3分钟后听见关门声，可以推断此时嫌疑人已经安装完录音机准备离开了，也就是说明她走路并没有发出声音。穿着旅游鞋走路是没有声音的，除非脱掉鞋子，不过想一下也不可能——因为这样的话，脚纹就会很清晰地印在地上了。所以，嫌疑犯就是穿旅游鞋的苏珊。"
  },
  {
    "qid": "233",
    "question": "在一个偏远的小村庄里，一个上山打猎的猎户在荒山里发现了一具没有头的尸体，猎户随即报警了。三分钟后，两个警察到达事发地，并要求该猎户随他们回警局做笔录。那么，问题来啦，如果你是猎户，你会怎么做呢？",
    "answers": "向他们举起猎枪|假装跟他们走，趁机甩掉他们|邀请他们到家里吃饭|跟他们走",
    "ranswers": "向他们举起猎枪",
    "analysis": "既然是荒郊野岭，警察不可能会那么快就到达，这两个警察有问题，同样，话又说回来，他们能以这么快的速度到达，说明他们对这块很熟，猎户不可能将他们甩掉。"
  },
  {
    "qid": "234",
    "question": "隆冬时候，一名值班的锅炉工死在锅炉房内。警察勘察了现场，发现死亡时间大约在晚上10点钟，但无法确定是他杀还是意外。只好把死者的同事，其他锅炉工请来询问一些信息。\n工友甲：“今天早上我还在早餐厅用餐，当时早餐厅的伙计可以作证。我与死者是很要好的朋友，平时谈心比较多。”\n工友乙：“我昨天上晚班，晚上9点就打卡下班了，临近下班前，我在锅炉房内透过窗户看见死者在锅炉房外与二个人在争执，当时我发现他们的情绪都很激动。”\n工友丙：“我昨晚身体不适请假到医院去了。但是前一天我看到死者时，他没有异常。”\n听了他们三个人的话，警长感觉有一个在说谎，你认为说谎的是哪个？",
    "answers": "工友乙|工友丙|工友甲",
    "ranswers": "工友乙",
    "analysis": "隆冬季节，锅炉房内的气温远高于室外，窗户的玻璃都是雾气，怎么可能看到窗户外面。"
  },
  {
    "qid": "235",
    "question": "开封府一大早便接到报案，说镇上有个富甲一方的大商人王贵可能被害了。事情是这样：前一天晚上，王贵雇好船夫的小船，约定第二天出行去另外一个地方进货。第二天天未亮，王贵便带着很多银子离家出门了。他走了大概半个时辰后，他的夫人听到有人急急敲门，并喊道：“王夫人，王夫人，快开门！”王贵的夫人急忙开门，见到的是船夫，便问是什么事怎么着急。船夫说：“夫人，天不早了，王老板怎么还不上船啊？”\n王夫人顿感慌张，随船夫来到河边，只见小船停在河边，不见丈夫踪迹，于是王夫人便到开封府报案。包大人听了她的诉说后，马上下令把凶手抓了。你知道谁是凶手吗？",
    "answers": "船夫|其他|自杀|夫人",
    "ranswers": "船夫",
    "analysis": "船夫要找的人是王贵，但他敲门的时候喊的确是夫人，这表明他知道王贵不在家中。并且王贵是天未亮就出门的，半个时辰后船夫就来了，还很急。王贵是约定第二天出发，时间没有到船夫怎么会这么急，还在半个时辰内来到王贵家，不合理。所以船夫就是凶手，见财起意。"
  },
  {
    "qid": "236",
    "question": "警官史特勒手持一份案件的卷宗走进了警长格奥格的办公室，将其恭恭敬敬地放在上司的桌上｡“警长，4月14日夜12时，位于塔丽雅剧院附近的一家超级商厦被窃去大量贵重物品，罪犯携赃驾车离去｡现已捕获了a，b，c三名嫌疑犯在案，请指示!”格奥格警长慈祥地看了得力助手一眼，翻开了案卷，只见史特勒在一张纸上写着:”事实1:除a，b.c三人外，已确证本案与其他任何人都没有牵连;事实2:嫌疑犯c假如没有嫌疑犯a作帮凶，就不能到那家超级商厦作案盗窃;事实3:b不会驾车｡请证实到底是谁犯了盗窃罪?”格奥格警长看后哈哈大笑，把史特勒笑得莫名其妙｡然后，格奥格三言两语就把助手的疑问给解决了｡请问谁犯了罪？",
    "answers": "a|c|b",
    "ranswers": "a",
    "analysis": "A.如果b是清白的，则根据事实1，a和c是有罪的;2如果b是有罪的，则他必须有个帮凶，因为他不会驾车;再次证实a和c有罪;3因而第一种可能是a和c有罪;第二种可能是c清白，a有罪;第三种可能是c有罪，则根据事实2，a同样有罪，结论：a犯了盗窃罪"
  },
  {
    "qid": "237",
    "question": "小明死在荒山上，死法凄惨，晚上天宫姐姐发现他的尸体报了案。警方找到当时与小明在一起的三个人，一个是沉默姐姐，一个是R君，另一个则是五香。\n沉默：“我当时在玩游戏，怎么可能会是我呢？我就和小明走了一段路就分开了，当时我还给他推荐游戏，他怎么就死了呢！”\nR君：“我只是个宅男，没法杀了小明，小明天天锻炼身体的。你要相信我啊，小明是我的好兄弟，我怎么会对他下毒手呢？”\n五香：“我是和天宫姐姐一起报的案，怎么会是我呢？我当时确实和小明在一起不错，可我不会杀了他啊。当时我去买水了，R君可以为我作证，你不信可以问R君。”\n警方该抓住谁呢？",
    "answers": "五香|R君|沉默姐姐|天宫姐姐",
    "ranswers": "五香",
    "analysis": "荒山上哪来的买水的地方，五香显然在撒谎，有嫌疑。"
  },
  {
    "qid": "238",
    "question": "我在街上闲逛，突然在地上看到一个钱包，捡了起来。\n“不好意思，那个钱包是我的。”\n我回过头看见一个浓妆艳抹的女人。\n“呐，还给你。”\n“哦，谢谢你，如果可以的话，我想请你喝杯咖啡表达一下我的谢意。”\n“嗯，好的。”女士的邀请我当然不会拒绝。\n咖啡厅里，我和那位女士愉快的交谈着。\n“其实你不用化这么浓的妆，淡妆更能凸显女人的美丽。”\n“是吗?我今天是第一次这样出来，下次我试试淡妆好了。抱歉，我要去躺洗手间。”\n看着那位女士走进了厕所，我突然感觉不对劲，立即离开了咖啡厅。为什么？",
    "answers": "这女的可能是个男的|我觉得这个女的是鬼|我感觉这女的要杀我|我感觉这女的想逃跑赖账",
    "ranswers": "这女的可能是个男的",
    "analysis": "第一次这样出来，下次我试试淡妆好了，第一次化这样出来，淡妆还要试试，说明以前连淡妆都没化过，这怎么可能？所以说这货很有可能是个男的！"
  },
  {
    "qid": "239",
    "question": "“真烦啊，明早还要5点起床。星儿一边抱怨一边躺了下，不到一会星儿就睡着了。………………\n“砰！”一阵巨响后星儿从梦中惊醒，“怎么回事，有小偷么？”星儿没有开灯只是拿起手机看了下时间接着就把手机放进口袋悄悄的来到了门口。\n星儿打开了一条门缝向外看去：一个浑身是血的男人抓着刀正在翻着柜子，星儿被吓了一跳不小心叫出了声，这一声惊动了那个男子，那个男子环顾了一下就朝星儿的房间走来。\n星儿捂住了嘴躲进了一个隐蔽的柜子里。男子踢开门走了进来，他打开灯四处翻找…………\n一段时间后，星儿悄悄打开一条缝看到那个男子还在翻找。\n星儿无意间瞟了一眼墙上的挂钟不由的一惊“这下完了，来不及了！”",
    "answers": "星儿要死了|这男的是鬼|男的已经发现了星儿|挂钟上反射了星儿的影子",
    "ranswers": "星儿要死了",
    "analysis": "一般来说，5点钟要起床肯定是要定闹钟的。当星儿发现墙上的挂钟时，说明马上就要到5点了，而且星儿已经来不及关闭闹钟了，题目中说“手机放进口袋悄悄的来到了门口”，说明手机在星儿身上。此时手机闹钟一响，这个浑身是血男人定会发现星儿。"
  },
  {
    "qid": "240",
    "question": "一个化妆师在化妆室被谋杀，探长闻讯赶来，发现门窗没有损坏的痕迹，化妆师也没有挣扎的痕迹，侦探推测是熟人所为。最后弥留之际，化妆师用口红在手上写下p!ew的字样。探长看过后，立刻明白了凶手是谁。",
    "answers": "送咖啡的女佣|化妆师的好朋友---皮耶罗|化妆师的妹妹|化妆室扫地的大爷",
    "ranswers": "送咖啡的女佣",
    "analysis": "为了避免凶手发现线索，化妆师故意把线索倒过来写，反过来看就是maid，也就是女佣人。"
  },
  {
    "qid": "241",
    "question": "在海拔3000米的地方发现了一具女尸，从外观上看侦探林只能确认出这是一位女性登山者的尸体；那么侦探林想要尽快确认出这是一具登山老手还是登山新手的尸体时，首先应该参考什么？",
    "answers": "手表|身份证|食物|眼镜",
    "ranswers": "手表",
    "analysis": "因为山上容易打雷，而手表又是一个良好的导体；但又不得不戴上手表，所以登山老手们会把手表戴在离心脏较远的那只手上——也就是右手，可以较大的避免自己的心脏被山雷通过手表导电波及到，减少意外的伤害；而很多人们受到日常生活习惯的影响都会把手表戴在自己的左手上，可怕的是，左手离心脏很近，一旦山雷爆发很容易通过手表波及到自己的心脏，后果不堪设想——登山新手们对此类的经验了解较少，会因为日常生活的影响下把手表戴在左手上。"
  },
  {
    "qid": "242",
    "question": "魔术师a被杀死在他的房间，警方发现有血字（0→1......）警方找到3个有嫌疑的人，都是魔术师。\nb魔术师擅长于人体切割还原：使人体之部分或全部破烂肢离还原。说过要杀死死者的话。\nc魔术师擅长于变来出现，变多：就是把一件没有的东西变有，然后越变越多。和a有过争吵。\nd魔术师擅长于纸牌魔术：用扑克牌进行表演。与a有矛盾。\n凶手是谁？",
    "answers": "c魔术师|d魔术师|b魔术师|a魔术师（自杀）",
    "ranswers": "c魔术师",
    "analysis": "0→1......表示从没有到有。是c擅长的魔术，凶手是c。"
  },
  {
    "qid": "243",
    "question": "有一个漂亮的MM莎莎邀请了她很要好的4个男性朋友到她家作客。在他们聊得正开心时，突然停电了。这时有个人吻了莎莎，莎莎很恼怒地吼道：“是谁占我便宜？”她刚骂完就来电了。第一个人说：“我刚才是要去査看是不是保险丝烧了。”第二个说：\n\n“我一直就在这，不是我啊。”第三个说：“到底是谁吻了莎莎？”第四个人说：“可能是个误会，就这样算了吧。”\n\n请推理到底是谁吻了莎莎？",
    "answers": "第三个|第四个|第二个|第一个",
    "ranswers": "第三个",
    "analysis": "第三个。莎莎只说了占她便宜，第三个人怎么知道是说吻她了。"
  },
  {
    "qid": "244",
    "question": "某大学宿舍为四人间，住着四个人，他们分别是张葶、李芳、王云，还有刘燕。\n\n星期天没有课，四人都留在了宿舍休息，她们当中有一个人听歌，一个人在上网，一个人躺在床上，另一个人在看书。她们各自在做什么呢？\n\n1.张葶不在听歌，也不在看书；2.李芳不躺在床上，也不在听歌；3.如果张葶不躺在床上，那么刘燕不在听歌；4.王云既不在看书，也不在听歌；5.刘燕不在看书，也不躺在床上。\n\n王云在干什么？",
    "answers": "躺床上|听歌|看书|上网",
    "ranswers": "躺床上",
    "analysis": "张葶在上网；李芳在看书；王云躺在床上；刘燕在听歌。推理过程：由1、2、4的条件得知刘燕在听歌。由第3个条件推出张葶不躺在床上，那么张葶就是在上网。既然张葶在上网，那么由第2个条件得李芳在看书。其他三个找出来了，剩下来王云自然是躺在床上了。"
  },
  {
    "qid": "245",
    "question": "6月，一对兄弟因为商业竞争变成了仇人，他们俩都想把对方杀死，虽然哥哥的权利比弟弟大，可双方怎么也找不到机会。\n这天早上，哥哥邀请弟弟一起吃饭，弟弟徒步走到他家，小心翼翼地和哥哥面对面地坐下来。只见弟弟的面前有一杯加冰的威士忌。哥哥说：“喝点酒吧。你最喜欢威士忌了。”弟弟怕被下毒，摇了摇头，还故意笨拙的摸了摸餐桌，撇开话题说：“你家的实木餐桌真漂亮啊。”\n哥哥笑了笑，说：“放心吧，没有毒。”哥哥拿过杯子，一下子就喝了一口，然后，哥哥把杯子递给弟弟。\n弟弟依然很拘束，可还是一小口一小口地把剩下的大半杯威士忌喝完了。\n一分钟后，弟弟突然感到有所不适。他吃了一片解酒药，找了个借口，起身离开了餐桌，走出了大门，结果死在了半路上。\n警方在勘察时，发现弟弟尸体的口中隐隐约约有杏仁味。于是警方搜遍、检测遍哥哥的全身，但没有找到一点氰化物。\n后来，在拷问之下，哥哥终于承认是他下的毒，那么，毒是什么时候进入弟弟体内的？",
    "answers": "弟弟喝酒时|弟弟喝酒后|哥哥喝酒之后，弟弟喝酒之前|哥哥喝酒时|弟弟来到哥哥家之后，哥哥喝酒之前|弟弟来到哥哥家之前",
    "ranswers": "弟弟喝酒时",
    "analysis": "触摸氰化物不会中毒，所以毒不在弟弟触摸过的餐桌上。弟弟是徒步走到哥哥家的，所以哥哥不可能在弟弟来到他家的路上给弟弟下毒。一个人不可能对氰化物有免疫力，所以哥哥喝酒时酒中一定没毒。如果哥哥一开始手中涂毒，然后在酒杯递给弟弟的时候在酒杯外缘涂毒，那么警察检测他的手心时，不可能检测不出来。\n看上去是一宗不可能的犯罪，但有一个重要的细节：加冰威士忌！再观察一下哥哥所说的话，都是简短急促的，同时哥哥喝酒时，也是迅速的喝了一口；而弟弟喝酒时，则是一小口一小口喝。\n所以，毒在冰块里！哥哥喝酒时，冰还没有融化；而弟弟喝酒时，由于速度慢，冰有足够的时间融化，于是毒就进入了弟弟体内。"
  },
  {
    "qid": "246",
    "question": "黎国大将沈岸死在将军府中。手旁有血字:爱亲水止行。现有三个嫌疑人：\nA：宋凝，沈将军夫人，因沈岸一心只对柳琪琪，误会宋凝多年，不与沈岸相见；\nB：柳琪琪，沈岸小妾，因宋凝与沈岸误会全系自己故意为之，宋凝知情不说，害怕有朝一日事情败露；\nC：宋衍，宋凝哥哥，看不得妹妹在夫家如此受气，怨恨妹夫。\n凶手是三个人中的一个，TA是？",
    "answers": "宋衍|柳琪琪|宋凝",
    "ranswers": "宋衍",
    "analysis": "水止行，意为水阻挡去路，卡在水中央，为衍；爱亲，爱惜亲人，不忍之受苦，为哥哥宋衍。"
  },
  {
    "qid": "247",
    "question": "开宾馆的邦德最近烦恼极了，那些想要自杀的人不知道怎么回事，总喜欢在他的宾馆里自杀。看着来来往往的警察，头都大了。今早他检查宾馆的时候突然听到一个客房里传来枪声，在打开门的时候，又有一声枪声响起，开门，又一个自杀者死了。可奇怪的是死者第一枪就是打中自己的头部，怎么还会有第二枪声响呢？那时候死者应该已经死了才对啊！邦德烦恼极了，叹了一口气，居然看个电视也在放死人。突然，他知道了原因，请问为什么？",
    "answers": "第二枪是死者开的|不清楚|邦德出现幻听|第二枪是电视里的枪声",
    "ranswers": "第二枪是死者开的",
    "analysis": "第二枪确实是死者开的，而且是在死后。是这样一种情况：死后迅即发生尸体痉挛。而自杀后食指还留在扳机上，开了第一枪后，接着开了第二枪，因为手指由于僵硬没松开。所以就有了第二声枪响。"
  },
  {
    "qid": "248",
    "question": "一位老头死在家中，警方接到报案后立刻赶到，发现在地上有一瓶盖好并喝过的水，经化验水里存在一种致命毒素，喝下便会毒发，此外现场无第二人在场的痕迹。请推理这是自杀还是他杀。",
    "answers": "他杀|不能判断|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "如果是触碰便立刻死亡的毒素，老人不可能喝了水，还有力气盖好盖子，所以这是一件他杀案件。"
  },
  {
    "qid": "249",
    "question": "死者X倒在保险柜旁，嘴上缠着绷带，手中紧紧握着一个早已没电的电话和一张写着9426的纸。\n难道是保险柜的密码？事实上保险柜上确实尝试的是这个密码，却没有打开。\n安未来一边安排查询死者的通话记录，一边去了解锁定的四位嫌疑人。\n一位是钱先生，X的债主，X欠了他四百万，迟迟不还。\n一位是赵先生，X的新朋友，有暴力倾向，最近刚刚破产。\n一位是周女士，X的老婆，X死后的遗产继承人，与X关系很好。\n一位是保洁员，案发时，听到响声，跑过去看到死者并报案。\n通话记录显示，钱先生是最后与X通话的人，钱先生也承认与X发生了争执。\n钱先生，赵先生，周女士，保洁员，到底会是谁呢？等等。。。\n安未来好像突然想到了什么.\n最大的嫌疑人是？",
    "answers": "赵先生|保洁员|周女士|钱先生",
    "ranswers": "赵先生",
    "analysis": "拿出手机，9426相对应的字母组为：wxyz，ghi，abc，mno。可得到组合zhao，为赵先生的姓氏全拼。经调查，案件的过程是这样，当时赵先生去找X，威胁X交出保险柜密码。X知道赵先生性格暴躁，即使交出密码，也会没命。便在纸上写下了9462这组数字，赵先生在保险柜尝试未果，便将X杀害，临死前，X紧紧握住手机。用生命提供了这样宝贵的信息。"
  },
  {
    "qid": "250",
    "question": "一个严寒的冬天，温度足足有零下20度。警察接到报案，来到了一家富贵人家的家里。死者名叫洛尔，死因是背部中刀，死亡时间是在3小时前，刀上没有任何指纹，死者的四周也没有任何物品。警方从死者的笔记中找到了4个嫌疑人，以下是他们的说辞：\nA（死者的朋友，最近生意失败，缺钱）：“我在那个时候正在家里看电视，虽然没人证明，但我是清白的。”\nB（死者的老婆，最近和死者吵了一架）：“那个时候啊，我在打麻将，有人可以证明。”\nC（死者的儿子，对死者非常不满）：“那时我正在滑雪场滑雪，我还摔了一跤呢。”\nD（死者的姐姐，对死者也充满仇恨）：“我那时在和李微打麻将，她可以证明。”\n我一听，把其中的一个捉住，说：你的谎话很好，但却不能骗过我。请问凶手是谁？",
    "answers": "C|D|B|A",
    "ranswers": "C",
    "analysis": "因为提前说了零下20度，在那种情况下，雪便会结冰，无法滑雪，而且洛尔还说自己摔了一跤，却没有被冰撞伤，很明显他在说谎，所以凶手就是他。"
  },
  {
    "qid": "251",
    "question": "HELLO\n最近过得好吗？还记得黄加蓝是什么吗？要不是我站在中间，你可不知道答案呢。\n对了，你以前很喜欢看《XXXX》，还说一定要成为L呢。不说了，有点麻烦事，下次再聊。\n忘了告诉你，我现在很穷，你不会不理我了吧，我变的很穷，很穷。\n最后，你一定要把开始和结束连起来哦，这样人生才不会白白浪费。你忠实的朋友：M+E\n请推理：这封信想表达什么意思呢？",
    "answers": "helpme|followme|nicetomeetyou|Iloveyou",
    "ranswers": "helpme",
    "analysis": "1、HELLO的开头字母是H；\n2、黄加蓝变绿，绿的英文字母为GREEN，后面又说站中间，所以是字母E；\n3、《XXXX》中的L；\n4、穷的英文为poor，所以为字母P；\n连起来就是HELP，最后是M+E，就是ME的意思。\n最终就是一封求救信：HELPME。\n其实呢，只要“把开始和结束连起来”，就知道答案也是H打头，me结尾，就能得到C选项了。"
  },
  {
    "qid": "252",
    "question": "一位喜欢电脑的男生在宿舍里被杀害了，临死前在墙上用血写了453539345744这一串数字，目前警方锁定了4位嫌疑人，第一位是他的女友，因为最近分手了所以情绪不好；第二位是他的朋友，不过最近和他闹出了点矛盾：第三位是他的老师，因为最近打了他所以师生关系很差.第四位是他的邻居，前几天因为借钱的事情吵过一架。\n根据死亡讯息，凶手是？",
    "answers": "朋友|邻居|老师|女友",
    "ranswers": "朋友",
    "analysis": "因为喜欢电脑，所以那串数字和电脑有关。那串数字实际上是电脑的一些按键的位置（例如45就是第四行的第五个），以此类推，最后得到的答案是friend。"
  },
  {
    "qid": "253",
    "question": "在一天夜里，一栋17层的公寓发生了一起命案。死者住在15楼，是一家公司的秘书。死的时候是头部中弹，当场死亡。凶器是一把放在死者身边的手枪。令人费解的是，死者家中的房门是从里面反锁，房门上没有任何子弹破坏。死者室内只有一扇户，窗户虽然是半开着的，但还装着防护栏，对面也没有居民楼，不可能从对面射杀过来。问：凶手在哪作案？",
    "answers": "窗外|意外|门外|死者自杀",
    "ranswers": "窗外",
    "analysis": "凶手将一根绳子的一头固定在了楼顶，另一头绑在自己身上，然后向下爬到窗口那，从外面射杀死者，再把枪丢到死者身边，之后爬回楼顶。"
  },
  {
    "qid": "254",
    "question": "在马年的时候，还是单身的托马斯想要“马上有对象”，于是他想要找人算命，看看如何做才能找到女盆友。已知街边有4家算命摊：A：准确率10%，收费5元；B：准确率45%，收费10元；C：准确率60%，收费15元；D：准确率80%，收费20元；请问：托马斯应该找那个算命先生算呢？",
    "answers": "选A|选D|选C|选B",
    "ranswers": "选A",
    "analysis": "A准确率只有10%，所以让他算相反的运程，“准确率”就有90%了，比D还高10%，而且便宜15元。"
  },
  {
    "qid": "255",
    "question": "侦探萨米的助手拿着一份匿名电报走来，上面写着：“蒙比埃博物馆有幅名画被盗，请速来侦破。”萨米看看表说：“现在是晚上11点，去看看！”说完就出门驾车赶往博物馆。展厅里站着一男一女两个管理员。萨米说：“刚接到通知说有幅名画被盗，请带我先查看一下现场。”检查完毕，萨米觉得不像是外部偷盗，就让那两人讲讲失窃前后的情况。女的说：“7点下班时，我们一起锁上大门，各自回家。几分钟前，他通知我说有幅名画被盗，我就赶来了。”男的说：“我回家后想起有本书遗忘在展厅，就又回来取书，结果发现名画不见了，我马上给她打电话。”萨米问：“7点关门时画还在吗？”“还在，我为画掸过灰尘。”男的答道。萨米请女的讲讲看法，她说：“我对发生的这一切都不知道。依我看，肯定是偷画人给你拍的电报，想故意把水搅浑，这种贼喊捉贼的把戏在众多案件中屡见不鲜。”\n请你推理：凶手是谁呢？",
    "answers": "女|男",
    "ranswers": "女",
    "analysis": "萨米探长只字未提匿名电报的事，女管理员却自己先说了出来，可见她偷了画，又拍了电报。"
  },
  {
    "qid": "256",
    "question": "一天哥哥从外地淘来一个价值连城的宝物，并把它放在客厅中一个有锁的玻璃柜内，柜中的收藏品都是兄弟二人的，弟弟看着哥哥的这件宝贝羡慕不已。周末一位收藏家登门拜访，哥哥便从柜中取出宝物给收藏家欣赏，收藏家同样羡慕不已。第二天哥哥发现宝物不见了，急忙报警。警方到现场调查，发现玻璃柜的锁是完好的，证明是贼匪用钥匙开启的。而且在客厅的家具上、玻璃柜上都没有留下指纹和线索。警方立即将弟弟和那个收藏家锁定为嫌疑人。请推理：谁是真正的盗宝人？",
    "answers": "收藏家|弟弟",
    "ranswers": "收藏家",
    "analysis": "因为只有他才会将所有的指纹抹去，弟弟则不需要抹掉包括家具上的所有指纹。"
  },
  {
    "qid": "257",
    "question": "某公寓发现一具女尸，死者名叫阿雅，背上插着把匕首，应该是在公寓里被潜入的歹徒从后被抓住，直接一刀捅破心脏致死。骆警探找来三位嫌疑人陈某，李某和张某进行审讯。\n陈某平静地说：“案发时我在家整理委托人给我的资料，发生这种事真是太遗憾了。”\n李某低头玩着手机小游戏：“我和那个女人早没关系了，她死了关我什么事！”\n张某用手帕擦着汗：“我昨天才去过阿雅家，没想到发生这样的事。不过我肯定不是凶手！”\n骆警探在警局看着审讯三人的录像：陈某语气平缓，很冷静，好像不怎么吃惊。李某态度傲慢，右手始终放在口袋里，表情好像毫不在意。张某表现的很吃惊，很紧张，不时用手帕擦着额头上不断渗出的汗珠。\n请试分析凶手是谁。",
    "answers": "李某|自杀|张某|陈某",
    "ranswers": "李某",
    "analysis": "死者是从后面被刀直接捅破心脏，可见凶手是惯用左手，录像显示李某全程用左手玩游戏。张某是个怕事的人，而陈某说到委托人的事可见他是律师等职业所以能保持冷静。"
  },
  {
    "qid": "258",
    "question": "一个特务潜进了一家医院，目前，警方把目标锁定在两个人身上：A和B。\n\n警长走进了A的房间，他正坐在椅子上，脚下放了一罐啤酒，护士说他患的是很严重的颈椎病，一动就疼。他喜欢喝罐装啤酒，警长不小心踢倒了放在地上的啤酒，酒瓶倒了，但幸运的是，没有酒溅出来。\n\nB是腿摔断了，但他很喜欢足球，每天都要看足球比赛的转播，是一个十足的足球迷，每天足球都不离手，但可惜的是踢不成，他因为踢足球时摔倒了，腿就断了。\n\n警长看了他俩后，马上就知道特务是谁了。\n\n是谁？",
    "answers": "A特务|B特务",
    "ranswers": "A特务",
    "analysis": "A特务，严重的颈椎病患者不躺下是喝不光罐装啤酒里的酒的。警察进门时他是坐着的，啤酒罐就在脚下。"
  },
  {
    "qid": "259",
    "question": "一天大化学家谭洪被发现死在了家中，他临死前用自己的血写下了OH两个字母，事后神探Yaoyeye来到了现场，很快就找到了三个嫌疑人，A刘旺，谭洪的情敌，和谭洪关系很不好。B扬青，谭洪的学生，经常来谭洪家。C潭江，谭洪的哥哥。Yaoyeye想了一下就找到了凶手，凶手是谁？",
    "answers": "杨青|潭江|刘旺",
    "ranswers": "杨青",
    "analysis": "谭洪是化学家，OH在化学元素中是氧和氢，谐音为杨青。"
  },
  {
    "qid": "260",
    "question": "公司要在代号为甲、乙、丙、丁、戊、己中选拔人出差，人选的配备要求，必须注意下列各点：（1）甲、乙两人至少去一个人；（2）甲、丁不能一起去；（3）甲、戊、己三人中要派两人去；（4）乙、丙两人中去一人；（5）丙、丁两人中去一人；（6）若丁不去，则戊也不去。那么哪些人出差了？a．甲、乙、丙、己；b．甲、乙、己；c．乙、丙、丁、戊；d．乙、丙、戊。",
    "answers": "甲、乙、己|乙、丙、戊|乙、丙、丁、戊|甲、乙、丙、己",
    "ranswers": "甲、乙、己",
    "analysis": "b。由条件3可以排除c、d，由条件4排除a，因此答案为ｂ，可以代入题中验证，符合条件。"
  },
  {
    "qid": "261",
    "question": "阿玉从书房里翻出了一封信，信纸泛着淡黄，似乎上了些年代。\n信纸上写着：\n当千年轮回的龙腾飞万里\n始于一生一世的美好征兆\n取走乔內的爱神人文之美\n——椋\n这封信与多年前发生的失窃案有关，椋是个著名的大盗。",
    "answers": "2000年1月14日；《沉睡的维纳斯》|1000年5月20日；《蒙娜丽莎》|2000年5月20日；《蒙娜丽莎》|1000年1月14日；《沉睡的维纳斯》",
    "ranswers": "2000年1月14日；《沉睡的维纳斯》",
    "analysis": "千年轮回：1000年或者2000年，1000年的生肖为鼠；2000年的生肖为龙。题目中“龙腾飞万里”隐含了生肖龙，因此年份为2000年。“一生一世”指1314，而13/12余1，所以日期为1月14日。“乔内”指的是意大利画家乔尔乔內；“爱神”则指维纳斯；\n由上则可联想出乔尔乔内的油画作品《沉睡的维纳斯》。所以综上所述：案发时间：2000年1月14日；失窃物：《沉睡的维纳斯》。"
  },
  {
    "qid": "262",
    "question": "8月底，刚解决完《红杉草》事件的许光和搭档林竹偷溜到香港旅游散心。在某茶餐厅吃早餐的时候，虽然戴着墨镜，但他还是被一名年约30岁的男子认了出来。\n该男子走到许光旁边坐下：“哟，这不是传说中不会自己回家的许光吗？（在笑话许光是路盲）”\n“噗……”许光把嘴里的茶喷了出来，他摘下墨镜回答道：“被认出来了。”\n该男子继续说：“旁边这位大美女一定是解决《诅咒数字》事件的林竹吧？两位的解决案件在我们香港传得可火了。听说你们的推理出神入化，那么你们能推理出我是干什么的吗？”\n林竹打量了一下眼前的这名男子，她拍了拍许光的肩膀笑着说：“嗯，许光……说不定以后你要找他帮忙呢。”\n许光手上拿着一块小拼图，不由自主的在指尖转了起来，他打量着眼前这名男子。该男子肤色偏黑，但右手的肤色明显比左手要深，衬衫胸前口袋还挂着一幅墨镜。\n许光微微一笑，放下手中的那片拼图：“真相的轮廓已经拼凑完毕，你应该是一名……”\n请推理：该男子的职业是什么？推理依据是什么？",
    "answers": "司机|白领|工人",
    "ranswers": "司机",
    "analysis": "肤色偏黑，身上备有墨镜，这是户外工作者的特征。\n右手晒得明显比左手黑，说明经常要把右手放在能被太阳晒到的地方，8月是太阳毒辣的季节，造成肤色这个差别很容易，而司机这个职业正好符合这个特点，因为经常开车的人都习惯一只手打方向盘，而打方向盘的那只手因为靠窗的关系，经常被太阳晒到，在香港驾驶室在右边，右手靠窗，右手经常被晒到。"
  },
  {
    "qid": "263",
    "question": "有人发现皮特在旅馆里死了，福尔摩斯马上赶来。死者整个人趴在地上，腹部和胸口中了十几枪后死亡的。\n\n经一番调查后，发现皮特的尸体下盖着血写的死亡讯息，写着【moise】。随后，福尔摩斯找到了旅馆里的几位嫌疑人。\n\nA：范茜（女），说自己完全不认识皮特，什么也不肯说，有点紧张的感觉。\n\nB：摩西（男），认识皮特，脸上很湿，说因为自己刚刚洗了脸，准备要睡觉。\n\nC：琳达（女），皮特的朋友，看起来好像整过容，但不知整了哪个位置。福尔摩斯非常容易的就找到了凶手，你知道是谁吗？",
    "answers": "琳达|摩西|范茜",
    "ranswers": "琳达",
    "analysis": "凶手是琳达。首先皮特是腹部和胸口中了十几枪死的，不可能会尸体趴着的，是应该向后退的倒才对，就算他要动，中了十几枪也没有这么大的力气了。这说明凶手动了尸体。这可以推出大概，凶手见到死亡讯息是对TA是有致命性的，之后就改写了死亡讯息，写成moise，想陷害摩西，但这一切毕竟都太简单，所以就想到了把尸体盖着死亡讯息（假装成凶手不知道死亡讯息，所以死亡讯息没有被破坏的样子）。moise相近的词是nose，是指琳达的整容部位，因为皮特是琳达的朋友，所以整容的事会知道的。但琳达没有这么的笨，看到这个死亡讯息后，却发现了这个死亡讯息的含义。添加了一些，改为moise，陷害摩西。"
  },
  {
    "qid": "264",
    "question": "奥尔登、布伦特、克拉克正和多伊尔在一家饭店里围坐着一张正方形桌子用餐时，多伊尔突然中毒身亡。对于警探的讯问，每人各作了如下的供词：\n奥尔登：“我坐在布伦特的旁边。不是布伦特就是克拉克坐在我的右侧，这个人不可能毒死多伊尔。”\n布伦特：“我坐在克拉克的旁边。不是奥尔登就是克拉克坐在多伊尔的右侧，这个人不可能毒死多伊尔。”\n克拉克：“我坐在多伊尔的对面。如果我们当中只有一个人说谎，那人就是毒死多伊尔的凶手。”\n警探同为他们服务的侍者进行了交谈之后，如实地告诉他们：“你们当中只有一个人说谎。你们当中确实有一个人毒死了多伊尔。”这三人中究竟是谁毒死了多伊尔？",
    "answers": "克拉克|布伦特|奥尔登",
    "ranswers": "克拉克",
    "analysis": "如果克拉克说的都是真话，那么他坐在多伊尔的对面，那么奥尔登和布伦特相互面对坐着，推出奥尔登第一句话为谎话，那么布伦特的两句话必为真话，根据第四句话可得奥尔登和克拉克都不是凶手，那么这和第六句话矛盾，所以克拉克说真话不成立；\n克拉克说的是假话，根据前四句可知奥尔登和布伦特都不是凶手，且第五句话为假话，符合题意，凶手为克拉克。"
  },
  {
    "qid": "265",
    "question": "警察敲响了他家的门。男人拉开门，看到门口身穿笔挺制服的警察，发愣了一会儿，问道:“请问您有什么事吗？”\n“不好意思”警察从口袋里掏出证件，“您的儿子自杀身亡了，我是来调查情况的。”\n“什么？”男人脸上满是诧异，“小勇死了?”\n他难过地沉默了一会儿，便侧身让警察进入屋里。\n转身给警察沏了杯茶,然后坐在了他对面的沙发上,开始叙述自己的故事。\n“我和阿菊结婚十五年了，我一直很爱她，”他回忆说，“我们结婚后的头几年就生了三个大胖小子，一家五口的生活很幸福。可是——”他停顿了一会儿,语气变得悲哀,“四年前她爱上另一个男人，她说她要和我离婚。我爱她，所以我顺了她的意。三个儿子和房产全都给了她。”男人痛苦地抱住头:“也都怪我在孩子们还小的时候没给予他们父爱,小勇才会生出自杀的念头。我真是罪人。”\n“确实是罪人”,警察淡淡说道,“先生,您被逮捕了。”\n警察做的对么？",
    "answers": "警察做对了|警察搞错了",
    "ranswers": "警察做对了",
    "analysis": "他有3个孩子，他怎么知道是小勇死了呢？所以他一定是在警察通知之前就知道了，却装作不知道，小勇的死一定和他有关系。"
  },
  {
    "qid": "266",
    "question": "在一个房子里，艾米被杀了，而在房子的凶器上找到了一个人的指纹，最终查到他是一位有暴力倾向的精神病患者，而好巧不巧被害人的丈夫是个这方面的医生，而到了那个嫌疑人的家里后，那个男的自杀了，而且他留下遗书承认自己杀了艾米。事后警方告诉了被害人的丈夫，拿着相片问他认识他吗？那个丈夫说我也是第一次看到这个患者，怎么可能会认识呢？城侦探马上就知道了那个丈夫是个犯人，请问他是怎么杀了他夫人的？",
    "answers": "以医生的身份，给男人介绍了艾米，然后用激素控制他|获取了那个男人的指纹|得到了那个男人的刀然后杀了夫人",
    "ranswers": "以医生的身份，给男人介绍了艾米，然后用激素控制他",
    "analysis": "他说了“患者”就说明他曾经做过那个男人的医生，而非第一次见到他的照片，说明丈夫在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "267",
    "question": "独身画家安尼和他的小猫生活在树林深处的一所房子里，已经30年之久了。一次想到外地旅行的画家将这所房屋投了高额保险后，就将猫留在家里。结果没几天后，就接到电话说他家发生了火灾，幸亏下了场大雨，火势才得以熄灭，否则损失的可不仅仅是他的房子和那只可爱的小猫。从着火的现场看，小猫被关闭在密封的房间里，因没有猫洞才无法逃脱而被活活的烧死。现场勘查结果表明起火点是一楼6张席子大小的和式房间。可是房间里没有任何火源，也没有漏电的痕迹。煤气开关紧闭，又无定时引火装置。细心的火迹专家在清理书架上面的地面时发现了一个破碎的鱼缸，在烧焦了的席子上发现熟石灰于是火迹专家断定，这是一起故意纵火案。谁是纵火犯？",
    "answers": "画家|外来者",
    "ranswers": "画家",
    "analysis": "画家本人。他离开时没给小猫留足够的食物，猫饿了，想要吃鱼缸的金鱼，碰到鱼缸，水撒出来，熟石灰碰到水温度会升高，引燃了地上的席子。"
  },
  {
    "qid": "268",
    "question": "J先生被发现死于家中，目击人为J先生家的保姆。L侦探来到J先生的别墅，先了解了J先生的家庭情况，发现J先生患有癌症，小儿子与大儿子发生了遗产上的纠纷。L先生问了J先生的3个儿女一个问题，马上就知道了谁是凶手。你能做到吗？据保姆所说，是于晚上9点左右听见J先生房间的声响，她正在打扫房间，听到声响，以为是花瓶打了，赶过去一看，发现是J先生倒在血泊中，旁边有一把刀。她赶忙报了案。化验的结果很确定，J先生被刀刺到心脏，失血过多而死。J先生很富有，他有3个儿女。大儿子生性多疑，二女儿很胆小，小儿子则很胆大。L先生问3人，昨晚有没有什么声响。\n大儿子：听到了，不过我觉得是保姆把什么东西打碎，就没去看。\n二女儿：没有，因为我房间离爸爸的卧室较远，所以什么也没有听见。\n小儿子：昨天我与好友一起出去玩了，没有回家。凶手到底是谁呢？",
    "answers": "大儿子|小儿子|二女儿|保姆",
    "ranswers": "大儿子",
    "analysis": "大儿子生性多疑，听到声响怎么会不下楼看看发生了什么呢？说明他在说谎掩饰自己。"
  },
  {
    "qid": "269",
    "question": "杰克探长正走在马路上，突然听到旁边一群人的惊呼声，然后就看到两个人从他面前跑过。他好不容易制服了两人后，便开始询问情况。\nA回答问题的时候还一脸愤怒，他说：“我妈病重需要手术费，可是我钱没带够就从医院出来取钱！然后就碰到这个人，从后面追上我一把就拉住了装钱的包！差点没被他拉走了！我俩在大街上拽着包撕扯了一会，他就拿起包想跑了！”\nB抱着装钱的包，那是一个塑料袋，就像大街上刚发的那种招生的塑料袋一样。B一张口也是满心的抱怨：“我刚取完钱，在大街上走的好好的，这个人撞了我一下，然后就想抢我的钱！我当然不可能让他抢到！我躲了几下，就拿着包想摆脱他，再然后就被你制服了！”\n杰克探长想了想，又看了看包，对A和B的其中一个说：“别说谎了！”谁在说谎呢？",
    "answers": "A|B",
    "ranswers": "A",
    "analysis": "大街上发的招生塑料袋都很新，如果按照A所说的二人拽着包撕扯这个塑料袋是绝对不会像大街上发的塑料袋那么平整的，至少会有褶皱或破裂。"
  },
  {
    "qid": "270",
    "question": "晚上喝了点小酒，略微有点醉意。经过一条小巷时感觉有点迷迷糊糊的，只好扶着墙前进。突然，手里传来一阵凉意，我下意识地看了看手，发现手上沾满了鲜血。\n“救……救……命……”\n我顺着声音的方向看去，一个黑衣男正拿着刀，地上趴着一个奄奄一息的男人。黑衣男拿着刀正要靠近我，我那点醉意全被吓醒了。趴在地上的男人使出最后的力气抱住黑衣男的腿，大喊：“兄弟，你快跑，快报警。”由于那个男人拖住了黑衣男一点时间，我总算安全跑回家。家里能通过摄像头看到一楼的情况。此时黑衣男拿着一把刀进来，推开了当时我情急之下忘记关上的大门。黑衣男拿着刀走进电梯，我心中窃喜，警察赶来要半个小时，而黑衣男就算拿着刀一家一家劈开门，我家住在12楼，这段时间警察也已经赶来了。想到这儿，我顿时安心不少。\n最终？",
    "answers": "我死在了黑衣人手上|我等到了警察到来",
    "ranswers": "我死在了黑衣人手上",
    "analysis": "为了快点跑到家，我当时是坐电梯回去的。由于手上沾了血迹，我在电梯上所按的楼层数也会沾染上血迹，凶手一走进电梯就能知道我住几楼了。"
  },
  {
    "qid": "271",
    "question": "早上7点，王老板被发现死于家中客厅，死因是药物中毒，死亡神态很安详，周围的台机上有三杯一样的咖啡，只有一杯安眠药和止痛药成分，咖啡都很少。\n据调查，王老板很喜欢武术，昨天晚上很晚才回来，一同回来的有两个武术爱好者，小王，小李。\n报案的是妻子，身材瘦弱，非常伤心，但据调查，由于王老板长期在外不归，妻子与小王的关系很亲密。妻子口供：“昨天丈夫回来受了点伤，他就让我在咖啡里加了点镇痛药和安眠药，哪知今天他就出事了，都是我不好，都是我害了他。”\n小王平时与王老板关系一般，但由于和王老板妻子的关系，对待王老板口蜜腹剑，口供：“我昨天晚上我先离开的，然后小李马上也出来了，我们就聊聊天，王老板想睡觉了，我们就回去了，我、小李、王老板都爱喝咖啡，但因为昨天小李请我喝了很多咖啡了，所以我没怎么喝，平时有些失眠，问老板要了点安眠药，回去之后我就睡觉了。”\n小李与王老板刚认识不久，但在练习时被王老板打伤，但王老板很照顾小李，并与之成为朋友，小李的本事最高，曾拿过奖，却意外被王老板重伤，口供：“我很感激王老板，武术练习时受伤很正常，虽然内伤难好，但王老板特地帮我买了很多镇痛药和安眠药，昨天晚上喝了一点咖啡之后，回去马上就睡着了。”\n探长想了一会人说：“我已经知道了？”探长知道什么了？",
    "answers": "小李是凶手|老板过失性自杀|小王是凶手|妻子是凶手",
    "ranswers": "小李是凶手",
    "analysis": "三杯咖啡都很少，而小王和小李喝的很少，说明王老板喝了很多咖啡，老板在喝了自己的咖啡之后会有一个神志不清的阶段，当时小王刚走，小李只要把自己和小王的咖啡加到王老板的咖啡杯里，然后下药让王老板喝，王老板就会喝下去。为了咖啡足够，且理由充足的少喝咖啡，小李就先请小王喝了咖啡。"
  },
  {
    "qid": "272",
    "question": "某日午夜12时，一幢公寓大楼里发生了一起盗窃案。窃贼趁507室主人出去旅游，将室内现金和贵重物品全部偷走。窃贼在从一楼窗户跳出时惊醒了大楼管理员，管理员立即报警，警察连夜赶到现场。住在506室的艾特嫌疑最大，他是个单身男子，一贯不务正业。警察到506室敲门，无人应门，看来艾特没在家。直至早晨8时，艾特才由外面回家，他穿着一套整齐的钓鱼服装，手里拿着钓鱼用具。见到警察来访，艾特显得并不惊慌。“对不起，艾特先生，昨天晚上12时你在哪里?”警察问。“昨天晚上?”艾特说，“我昨天早晨7时就出去钓鱼，一直到现在刚回来。”就在这时，桌子上的老式闹钟突然“铃——铃——”地响起来。艾特立刻吓得面如死灰，艾特在说谎吗？",
    "answers": "是的，在说谎|艾特没说谎",
    "ranswers": "是的，在说谎",
    "analysis": "警察听到闹钟一响立刻知道艾特是在撒谎，连艾特自己也知道事情已经败露。因为老式闹钟只能在12小时之内定时，如果艾特昨天早晨出去，那么闹钟绝不可能在今天早晨响，他肯定是昨天晚上还呆在家里，并且给闹钟定过时。这戳穿了他去钓鱼的谎言。"
  },
  {
    "qid": "273",
    "question": "某日一名数学家在家中自杀，原因是曾和同伙合谋抢劫，导致一小孩死亡，因此内疚至今终于自杀。他在自己的电脑上写下一串奇怪的数字：十3，7→3，2→6，27，7→10，78，7→8，2。答案是合谋名字的缩写。以下是嫌疑人：刘红、李婷、陈翔。请推理，他的同伙是谁？",
    "answers": "李婷|陈翔|刘红",
    "ranswers": "李婷",
    "analysis": "死者是数学家，一串奇怪的数字表示的是坐标。画一个坐标轴，把点连起来就会发现是两个大写字母LT。"
  },
  {
    "qid": "274",
    "question": "今天要去乡下看外婆了，好开心。妈妈真小气，一个劲叮嘱我不要偷吃送给外婆的肉饼，真烦，我又不是馋嘴的小孩。\n“外婆，这少了一半的肉饼真的不是我偷吃的，是我在路上遇到了一只大灰狼，慌忙中把一半肉饼扔给了它。”\n“外婆你相信我了，外婆真好，来，吃肉饼吧。啊，大灰狼冲进来了，天呐，它是闻着肉饼的香味追来的，救命啊。”\n“猎人大叔你真厉害，连刀都不用，一下就把大灰狼打死了。”\n唉，外婆去世了，我好难过，今天和妈妈去整理外婆的遗物，好多照片啊，都是外婆生前照的。咦，外婆抱的这只小狗好眼熟啊。\n请推断：外婆真的是寿终正寝吗？",
    "answers": "不是，妈妈是真凶|不是，小红帽是真凶|不是，大灰狼是真凶|是的，寿终正寝",
    "ranswers": "不是，妈妈是真凶",
    "analysis": "妈妈为了谋夺外婆的家产，在肉饼中下了慢性毒药，所以叮嘱我不要吃，并让其情夫猎人尾随监视我。我路遇大灰狼，大灰狼其实是外婆以前救得一只小狼，常年被外婆喂养，所以并不凶恶，但小红帽很害怕，所以就扔下了一半的肉饼。吃了肉饼的狼发现其中有毒，再看小红帽去的方向是外婆家，就想去报信，但被尾随的猎人杀死。由于中了毒，所以一下就被杀死了。最后外婆也被毒死了，妈妈获得了财产。最后小红帽看到的那张照片就是外婆救的小狼，被小红帽误以为是小狗。"
  },
  {
    "qid": "275",
    "question": "我做了一个梦，梦里看见了躺在病床上的爷爷。\n次日，传来爷爷昨夜病亡的噩耗。\n我又做了一个梦，梦里来到女友的卧室，我拿起桌上她的单人照看了许久。\n突然一阵铃声把我吵醒，女友在电话的那一端正要说些什么，就听到一声巨响。\n后来，我得知女友出了车祸。\n今夜，我又做了一个梦。梦里我在一处不知名的街道，但是大白天的竟然一个人都没有。我不由自主的拿出手机……\n我意识到这个梦将要结束了。\n次日，我被人发现死于家中。\n我为什么会死？",
    "answers": "我在手机中看到了自己|我内心自责，郁郁而终|恐怖的事情接二连三发生，我承受不住自杀了|女友的鬼魂向我索命",
    "ranswers": "我在手机中看到了自己",
    "analysis": "我在梦里看见谁，谁就会死。在最后一个梦中，我拿出手机的时候，由于手机反光，我看见了自己。"
  },
  {
    "qid": "276",
    "question": "刚搬来骗子村的老实人显然还不太习惯骗子村的生活方式。因此，他只有在星期一说谎。其他的日子说的都是真话。\n请问：老实人只有在星期二才能说的话是什么呢?",
    "answers": "今天不是星期一就是星期二|今天不是星期一|今天是星期二",
    "ranswers": "今天不是星期一就是星期二",
    "analysis": "“今天要不是星期一，就是星期二。”因为“今天是星期二”这句话，在星期一也可以说。"
  },
  {
    "qid": "277",
    "question": "一天，A侦探和她的助手安娜去旅游，看到两个人在争执，好像在抢一把钥匙。甲：这车是我的，你松手！乙：滚，这车明明是我的！\n\nA侦探勘察了一会，得到以下情况：1：二人中有一个是偷车贼，一个是车主2：偷车贼不太懂车3：甲拿着车钥匙，乙拿着车钥匙另一半的摁扭那一部分。\n\n请问：偷车贼是谁？",
    "answers": "甲|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "偷车贼是甲，甲以为钥匙就能开走车，但是现实并不是这样，真正的钥匙是有按钮的遥感器，那个“钥匙“只是装饰品。"
  },
  {
    "qid": "278",
    "question": "有A，B，C，D4扇门，只有一扇门通往洗手间。而每扇门上都有提示，其中一扇门的提示是错误的。\n\n请推理出通往洗手间的门是哪一个？A提示：B门可通往洗手间，C门的提示是错误的B提示：D门不能通往洗手间，通往洗手间的门的提示不会错误：c提示：A或D门可通往洗手间，D门的提示是错误的D提示：A门不是通往洗手间的，B门的提示没有错误",
    "answers": "B提示|D提示|C提示|A提示",
    "ranswers": "B提示",
    "analysis": "B。如果A通向洗手间，那么A、B、D的提示都错误，矛盾。如果B通向洗手间，那么只有C的提示错误，符合题意，B通向洗手间。如果C通向洗手间，那么A、B、D的提示都错误，矛盾。如果D通向洗手间，那么A、B、D的提示都错误，矛盾。"
  },
  {
    "qid": "279",
    "question": "某家庭有6个孩子，3个孩子是女孩。其中5个孩子有雀斑，4个孩子有卷发。\n\n这表明有可能：A.两个男孩有卷发但没有雀斑B.三个有雀斑的女孩都没有卷发C.两个有雀斑的男孩都没有卷发D.三个有卷发的男孩只有一个有雀斑",
    "answers": "选C|D|选B|选A",
    "ranswers": "选C",
    "analysis": "假设A正确，两个男孩没有雀斑，则最多只有4个孩子有雀斑，与“5个孩子有雀斑”矛盾，所以A不正确；假设B正确，三个女孩没有卷发，则最多只有3个孩子有卷发，与“4个孩子有卷发”矛盾，所以B不正确；假设C正确，两个男孩没有卷发：则一个男孩和三个女孩有卷发，两个男孩有雀斑则另外的四个孩子中有三个有雀斑，与题中假设相符，故C为正确答案。假设D正确，可以推出两个孩子没有雀斑，则最多只有4个孩子有雀斑，与“5个孩子有雀斑”矛盾。"
  },
  {
    "qid": "280",
    "question": "我来到这间别墅，缅怀我的好友，亦是惨死在这里的被害者。在角落，我捡到一个磁带录音机，按了两下按钮，我听到了弟弟与好友的对话。\n好友：“可是我的经济条件也不好。”\n弟弟：“但是为了哥哥的病，无论如何我都要拿到这笔钱。”\n我有着不好的预感，又按了两下按钮。\n弟弟：“我真心恳求你能帮我这个忙。”\n好友：“你哥哥毕竟是我的朋友，我会尽力帮忙的。”\n我松了口气。突然我好像意识到了什么，这一夜我心事重重，一夜未眠。\n请问：我意识到了什么？",
    "answers": "弟弟杀了好友|我的房间里有鬼|我大限将至|好友并没有死",
    "ranswers": "弟弟杀了好友",
    "analysis": "磁带录音机是倒着放带子的，正确顺序为：\n弟弟：“我真心恳求你能帮我这个忙。”\n好友：“你哥哥毕竟是我的朋友，我会尽力帮忙的。”\n……\n好友：“可是我的经济条件也不好。”\n弟弟：“但是为了哥哥的病，无论如何我都要拿到这笔钱。”\n……\n所以是弟弟为了給哥哥治病杀了好友抢钱。"
  },
  {
    "qid": "281",
    "question": "某富豪李某的儿子李小某被杀，现场除了李小某的A型血的血迹，还有一个不知所属的AB型血的血迹，警方认为，这个血迹应该是凶手留下的。经过一番排查，一下几人进入警方视线：李小某的亲弟弟李二某，在李小某被杀后失踪，因其正与李小某争夺李某的继承权，有杀人动机。李小某的妻子安某，因其是B型血，可排除现场作案的可能，但是她的哥哥安大某在案发第二天也失踪了。已知李某是O型血，而李某的夫人为AB型血。诸位侦探，这道毫无悬念的血型测试题，你知道答案了么？",
    "answers": "安大某|安某|李二某",
    "ranswers": "安大某",
    "analysis": "血型为O和AB的夫妻生下的孩子，不可能为AB型，只能为A型或B型，所以凶手只能是安大某。"
  },
  {
    "qid": "282",
    "question": "某日，一女子到警局报案，声称某豪宅男主人死于家中，警方马上赶至现场。\n一男子坐在地上，背靠着墙，左胸口插着把大的水果刀，血流一地，已经死亡。女子说：“我是这里的女仆，早上从老家回来时发现单身的主人死去，不敢乱动就报警了。”警方发现，尸体旁的墙上用血写着几个小字，看样子是个名字。警方经过调查，发现那个名字是多年前男主人在乡下老家开车意外撞死的人，十分诧异。\n骆侦探统一了嫌疑人信息后，迅速理出了头绪。\n下面哪一位嫌疑人最可能是凶手？",
    "answers": "来借钱不成的乡下表弟|心有不甘从冥界来复仇的男人|生意上的竞争对手|贪主人之财报案的女仆",
    "ranswers": "来借钱不成的乡下表弟",
    "analysis": "死者左胸插进大的水果刀，不可能留下死前讯息，所以是凶手故意留下的，只有表弟知道这件事。表弟借钱不成恼羞成怒杀死了哥哥，事后又觉得惶恐，就把以前死去的人名写出来，故布疑阵，把责任推给亡魂。"
  },
  {
    "qid": "283",
    "question": "某人死在家中，死前拨打了一个奇怪号码“123456”，凶嫌如下：张三，司机；李四，会计；王五，赌徒。凶手是谁？",
    "answers": "王五|李四|张三",
    "ranswers": "王五",
    "analysis": "123456指的是骰子。"
  },
  {
    "qid": "284",
    "question": "南非比勒陀利亚的土著黑人姑娘斯通在一个荷兰血统的白人家里当佣人。这家主妇是个爱唠叨的孤老太婆。因工钱不菲，所以斯通只好忍气吞声地在她家干活。一个酷热的傍晚，斯通干完了活儿正准备回土著人居住区时，女主人叫住她，并又没完没了地唠叨起来。斯通一气之下顶撞了女主人。老太婆顿时暴跳如雷，由于过分激动，老太婆突然心脏病发作，当场就一命呜呼了。\n惊慌失措的斯通本想马上叫急救车，可又立刻打消了这个念头。她担心如果让警察知道了此事，肯定会怀疑是她杀害了老太婆，于是急中生智，把老太婆的尸体拖进厨房，把厨房的窗户关好，再打开大型电冰箱的门。这样，电冰箱内的冷气就可以降低厨房室内的温度，尸体也很快会被冷却，待第二天斯通从土著人居住区来上班时，把窗户打开，让厨房恢复常温。然后，她就可以装作刚刚发现尸体的样子去报告警察了。何况，这孤老太婆与附近的邻居没什么交往，一个晚上一直冷却着尸体，尸体的变化状态就会与常温下的变化状态不同，势必会给推定死亡时间造成一定的难度。这样，怀疑自己的可能性就会大大减轻。至少斯通自己是这样认为的。\n现在请你推理一下，斯通伪造现场成功了吗？",
    "answers": "没有成功|成功",
    "ranswers": "没有成功",
    "analysis": "没有成功。这是因为电冰箱冷藏室中的冷却是利用液体制冷剂汽化时吸收电冰箱内的热量，再向外散发的。如果把窗子关严，电冰箱散发的热量散不到室外去，只能全部积留在室内，再打开冰箱的门，冷气、热气混合在一起，室内温度丝毫不会降低。相反，由于电冰箱内不容易冷却，压缩机就得不到休息，就会反复进行正、负、零的恶性循环，尸体反倒得不到冷却。"
  },
  {
    "qid": "285",
    "question": "一天早上，警探接到管家的报案，一位富商被人发现惨死在家中的一楼，警探赶到，发现富商嘴唇发紫，手中紧紧握着一张纸。上面写着：万恶的人啊，鉴于你此生的罪恶，我将于月圆之夜赐你归于地狱！看到信之后，警探追问管家昨晚有没有人来过家里。管家说：“我记得昨晚大少爷回来过，他来找老爷要钱，还大吵了一架呢。”富商的大儿子说：“啊...他说的不错，我昨晚的确来找过爸爸，但我们吵架之后我就走了呀，他可不是我杀的。哎，不信你问管家，我走的时候他还在门口的啊。”警探再三思索，终于锁定了犯人。聪明的你能猜出杀害富商的凶手吗？",
    "answers": "凶手是富商的管家|凶手是富商的大儿子|富商是自杀的",
    "ranswers": "凶手是富商的管家",
    "analysis": "很简单，大儿子离开时管家还在门口，管家回家，一定会经过一楼。如果那时候富商已经死了，那么凶手就是大儿子。但是接到报案是第二天早上的事，凶手自然不会是大儿子，而是管家了。"
  },
  {
    "qid": "286",
    "question": "官人是村里的恶霸，经常无缘无故的欺负同村的水镜，\n有一天，一向逆来顺受的水镜开口了：\n“你要不要看雪？”\n“开什么玩笑？现在是夏天啊？”官人一如既往的嘲笑她。\n“不跟你玩了，你个垃圾！”说完狠狠的敲了一下水镜的脑袋，转身便走。\n突然官人好像明白了什么，正要回头，可惜已经晚了。。。",
    "answers": "官人被杀了|水镜要告发我|发生天灾|水镜自杀了",
    "ranswers": "官人被杀了",
    "analysis": "水镜其实表达的意思是“你要不要血”，她总是受到官人的欺负起了杀心，然而官人理解成“看雪”，以为她在开玩笑，所以没在意，当然他明白过来时，水镜已经将刀子插入了官人的身体里。"
  },
  {
    "qid": "287",
    "question": "甲、乙、丙三人分别对老王的藏书量作了估计。甲说：他至少有一千本书；乙说：他的书不到一千本；丙说：他最少有一本书；请问：如果甲、乙、丙三人的估计只有一人是对的，谁是对的呢？",
    "answers": "乙|丁|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "乙是对的。由此推理出老王一本书也没有。"
  },
  {
    "qid": "288",
    "question": "夏天又到了，天气还是那么热。盲人A拄着拐杖摸索着脚下的路。A生活贫困，靠着每个月社会救济才能勉强活下来，裤子口袋里的几张纸币是这个月的生活费。A还是不放心，把拐杖换到右手，伸手摸进口袋——钱还在。A放下心来，继续前进。这时，从转角冲出来青年B，青年是江湖有名的“黄金右手”，他的标志就是一身白衣。B说白了就是个小偷，但是B能在不知不觉间盗走对方的财物，有时候还会恶趣味的在对方身上留下“非常感谢你，礼物我收到啦”之类的纸张，对方也没有察觉。不过因为交了个正经女朋友，B最近有了金盆洗手的念头。B扶起A时自然也看到了地上的几张纸币，......。A向B道谢后，心里仍挂念着那些钱，感受到口袋里有纸的质感，放下心来再次向B道谢。A快到目的地的时候，一身黑衣服的少年C拿着地图向A问路，A挥了挥手右手，说，我是个瞎子。C问A要去哪里，叫A把右手放到自己的短袖下摆，C把A带去了A的目的地。A感叹这年头这样热心肠的人不多了。A到了盲人超市选购好需要的东西后，准备付账的时候发现——钱不见了！\n请问，钱去哪儿了呢？\n假设钱被B或C偷走了，忽略两者声音等因素上的区别，盲人要如何区分两人？",
    "answers": "少年C偷走了|以上选项均不准确|钱其实安分地呆在盲人A左边的口袋里|黄金右手B偷走了",
    "ranswers": "少年C偷走了",
    "analysis": "本题可使用排除法解决。\n排除黄金右手B的关键点是女朋友。所以B不会偷钱，之所以A感受到有纸的质感，是因为习惯右手的B将钱放在了A的右边口袋。而根据题目中所写的“把拐杖换到右手”，盲人其实是左撇子。\n排除选项C的原因是付账时盲人首先摸了左口袋，没有摸到后，下意识的反应是摸右口袋。这才发现钱不见了！一般来说，正常人反应都是这样的。但这样的解释只是从人的一般经验解释，有一个关键点可以确定少年C偷走了钱，那就是地图。手里拿着地图问路却可以带A到达目的地。\n有一个值得考量的地方是C领到A到达目的地后，A没有再确认口袋里的钱。不过大抵可以用已经到了目的地所以不用反复确认的心里搪塞。\n一直在啰啰嗦嗦衣服下摆啦，颜色啦就是想说怎么区分两人。"
  },
  {
    "qid": "289",
    "question": "头好痛，现在在哪？你睁开眼睛，打量着旁边，这是一个很漂亮的房间，但也保不齐是陷阱呢，你想。\n“嘿，你醒了呀，喝点东西吧，肯定渴了。”一个可爱的女孩端着茶杯走了进来。\n你看到旁边的桌子上还有一封信：\n小心点，随时可能有陷阱哦，把她给你的水喝了，别弄破了衣服，头疼的话，到晚上就会好了。听她的不会错，最好再去洗洗脸，要不会困，记住要等到晚上哦。\n12172230384960，祝你好运。附：如果不知道该怎么做的话，你将会死在这。\n那么，你现在应该怎么办？",
    "answers": "把水泼到女孩脸上|快点跑出去逃命|听女孩的指示|什么也不做|喝了女孩给你的水",
    "ranswers": "把水泼到女孩脸上",
    "analysis": "把信中的数字，两两分成一组，就是12、17、22、30、38、49、60。对应的信中的文字就是：把水破（泼）到她脸上。"
  },
  {
    "qid": "290",
    "question": "某研究员凌云志凭着他非凡的计算机天赋攻克了一个又一个难题，好多研究员都很佩服他，不过有4个人却很嫉妒他。\n\n那4个人的名字分别是吴志男，谭谨新，钱玲和陈思然，凌云志虽然很聪明，但是社会经验不足。以上4个人表面和他关系很要好，实际上各怀鬼胎。\n\n一天研究中心主任接到陈思然的电话，电话里说凌云志被杀死在自己的实验室里，主任听闻立刻召集来其他研究员一同前往现场，同时也报了警。\n\n主任与其他研究员来到现场，没过一会儿探长带着探员们也过来了，看到凌云志倒在地上，身上没有什么伤口，地上也没有血，初步断定可能是毒杀。\n\n探员们检査了一下尸体，发现研究服上的扣子被揪掉了，死者手里攥着那颗扣子，仔细一看，上面有138字样的浮雕，探长问主任138是什么意思，主任说：“这是实验室编号，凌云志在138实验室，在工作服上也能体现出来。”\n\n“哦，陈思然，你发现尸体是什么时候？”探长问。\n\n“大概上午9点左右，你不会认为是我杀的吧？”陈思然有些不高兴地回答。\n\n“例行公事，请见谅。”探长又问了主任和其他研究员关于凌云志的一些问题，从中得知了包括陈思然和前面提到的3位都是表面和凌云志关系好，内心却很嫉妒他的情况。\n\n接着探长又叫来那4位分别了解情况，不过问完话之后只了解了大概情况，从他们所说的话中提供的线索太少，关键应该就在于那颗扣子上的138，到底是什么含义呢？\n\n虽然说凌云志是天才，但是人在死前的死亡留言也不可能很复杂，138代表谁是凶手呢？你知道吗？",
    "answers": "谭谨新|陈思然|钱玲|吴志男",
    "ranswers": "谭谨新",
    "analysis": "凶手是谭谨新，按下shift键，大键盘上138数字键所对应的就是“！＃”，即叹号、井号、星号。"
  },
  {
    "qid": "291",
    "question": "一个外出旅行的骑士在路上碰到了3个美女,他不知道哪个美女是天使或者恶魔,以及有几个天使.天使常常说实话,恶魔从来不说实话（只说假话）.\n这3人说了如下的话,那么,请问天使有几个呢?\n理乃特：“布莱娜和卡拉之间,至少有一个是天使”\n卡拉：“布莱娜和理乃特之间,至少有一个是恶魔”\n布莱娜：“我告诉你正确的道路吧”",
    "answers": "两个|三个|一个|零个",
    "ranswers": "两个",
    "analysis": "1、如果“至少有一方是A”是撒谎的话，那么“哪个也不是A”就成立了。\n2、假设理乃特是恶魔的话，由此可推断出3个人都是恶魔，那么，卡拉是恶魔的同时却又说了实话，自相矛盾，所以，理乃特是天使。\n3、假设卡拉是天使的话，从她的发言来看理乃特就成了恶魔，相反，假设卡拉成了恶魔的话，从她的发言来看布莱娜就是天使了，所以，无论如何都会有两个天使。"
  },
  {
    "qid": "292",
    "question": "甲、乙、丙三队互相比赛，每两队之间都比赛了同样多的场数，然后根据得分的多少，决定哪一队是最后的胜利者。\n\n规则是每场比赛，胜者得3分，负者得0分，平局各得1分。甲队在全部比赛结束之后，得意洋洋的说：“我们队赢的场数比你们两队中的任何一队都多。”\n\n乙队反唇相击，道：“我们队输的场数比你们两队中的任何一队都少。”唯有丙队发言人一声不吭。\n\n你认为丙队会排名第一吗？注意：甲、乙、丙三队，每两队之间的比赛场数可以不止一场。",
    "answers": "会|不会",
    "ranswers": "会",
    "analysis": "甲、乙、丙三队互相比赛，每两队之间都比赛了同样多的场数，然后根据得分的多少，决定哪一队是最后的胜利者。规则是每场比赛，胜者得3分，负者得0分，平局各得1分。甲队在全部比赛结束之后，得意洋洋的说：“我们队赢的场数比你们两队中的任何一队都多。”乙队反唇相击，道：“我们队输的场数比你们两队中的任何一队都少。”唯有丙队发言人一声不吭。你认为丙队会排名第一吗？注意：甲、乙、丙三队，每两队之间的比赛场数可以不止一场。"
  },
  {
    "qid": "293",
    "question": "一个女英语老师被人刺杀，在临死前用血写了1、16、16、12、5。警察锁定了3名嫌疑人，一个人是张东水果店老板，由于死者买苹果的时候，大声喧哗他这里的苹果很烂，让张东起了动机。一个是数学老师，名字叫梦飞，经常在学校里和死者吵架，也有杀人的动机。另一个是，华生，是出租车司机和死者是夫妻，经常吵架，闹离婚。警察思索了死亡讯息，便指明，凶手就是那个人。\n侦探迷们，你们知道是谁吗？",
    "answers": "张东|华生|梦飞",
    "ranswers": "张东",
    "analysis": "数字对应的是英文字母的顺序，这样推理下来apple，即苹果，所以凶手是水果店老板张东。"
  },
  {
    "qid": "294",
    "question": "jerry理发店里，一名顾客正在理发。突然，门后“咻”的飞来一颗子弹正中顾客，顾客当即死亡，jerry吓得不轻，赶紧报警。警察迅速赶来，勘察现场后，听到一个电梯工的话：“警察先生，我刚刚看到一个神色慌张的人。”电梯工描述了他的长相，警察立即断定，是刚刚放出来的罪犯王猛，于是就传讯王猛。王猛到了警局，一口咬定不是他干得：“我都不知道jerry理发店，我怎么行凶？”审讯警察立即反驳：“电梯工提供证词，就是你，你就不要狡辩了。”王猛：“电梯工描述一下就是我吗？长得像的人多了去了，再说我被放出来之后就回家了，根本没经过jerry理发店，你们没有什么事的话，我就走了。”审讯警察：“我知道了。”审讯警察知道了什么？",
    "answers": "王猛最有可能是凶手|jerry最有可能是凶手|电梯工最有可能是凶手",
    "ranswers": "王猛最有可能是凶手",
    "analysis": "王猛第一句话的意思是不知道jerry理发店的一切信息，后一句暴露了他知道jerry理发店地理位置，这前后矛盾，审讯警察自然知道王猛做假供，那么他最有可能是凶手。"
  },
  {
    "qid": "295",
    "question": "LEOX寻找宝藏时，迷了路，现在有上下左右4个方向，这时他发现墙上有一些字：BEHINDTHE1235831,下面用英语写着：THEKEYISONTHEKEYBOARD!请问现在他应该往哪个方向走？",
    "answers": "左|右|下|上",
    "ranswers": "左",
    "analysis": "先从数字着手：1+2=3,3+2=5,3+5=8,5+8=13（这时取最末一位数3，下面相似），8+3=11,1+3=4。\n根据提示有：答案在KEYBOARD上（键盘），键盘上4对应的是向左。"
  },
  {
    "qid": "296",
    "question": "警方接到报案，一男子死在房间，腕部割裂，出血过多而死。该男子一只手握着一把铅笔刀，另一只手里拿着一支削好的铅笔。周围有一张桌子和一个只有废纸的纸篓，桌子上有一两支没削的铅笔。警员初步勘察后便知道是自杀还是他杀。请问，是自杀还是他杀？",
    "answers": "他杀|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "要是在削铅笔的话纸篓里应该有铅笔屑。但纸篓里只有废纸。这说明是他杀。"
  },
  {
    "qid": "297",
    "question": "尸检报告：死者为女性。心脏被利器穿透致死。死亡时间大约为10:30左右。身体上无其他伤痕。\n现场报告：门被撬开，据死者丈夫说屋内无财务丢失，地毯上有大量血迹，经检验为死者的。没有发现凶器。\n警方对周围人员进行了调查：\n邻居小松：“我一直在看电视,没有听到任何声响。直到警车来，我才发觉到出事了。”\n邻居小米：“死者下午行为异常,平常工作的时候从来不跟人闲聊的，她聊了很多，说为了丈夫的事业能放弃一切。”\n大楼物业：“我们小区竟然发生了这么大的事情，我调查过，10：20到11:20之内没有人坐过电梯，希望能帮助你。”\n死者丈夫木村：“我是一名画家。我当时正在加班作画,所以晚回去了。我到大楼时间已经是11:00了。然后我听到一声惨叫,我就知道出事了。我开门以后发现死者已经死了，我紧紧抱住她，任凭她的血染红我的上衣。”\n请推理，谁是凶手？",
    "answers": "木村|自杀|物业|小米|小松",
    "ranswers": "木村",
    "analysis": "没有任何声响，身上无其他伤痕，屋内财务不丢失。那么结果只有两个：1、死者自杀。2、丈夫是凶手。根据物业的证词10：20到11:20之内没有人坐过电梯，那么丈夫的证词明显有误了。11点回来，听到惨叫。一般人都会急忙乘电梯上去，他明显是走楼梯。因为乘电梯的话就可以通过监控录像证明他的时间说谎。凶器是手术刀吧。画家都用这类辅助工具。油画刀没那么锋利不太可能。凶器早被藏起来了。动机：丈夫的事业受阻，又爱上了某个有钱女士。"
  },
  {
    "qid": "298",
    "question": "小明家住在13楼，楼层共有16层，有天他推自行车下楼，按电梯，此时电梯在1楼，电梯往上走到13楼门开了，从电梯里下来一个人，此时电梯里还有一个人，那个人看见他推着自行车于是往后挪了挪说了一声你上来吧，此时小明已经知道那个人住在几层了。你知道了么？他住在几层？",
    "answers": "16|17|15|14",
    "ranswers": "16",
    "analysis": "电梯除了1楼和顶楼都是上下两个箭头的按钮，要下楼就按往下的按钮，要上楼就按往上的箭头。我下楼是按往下的箭头的按钮，若无人在电梯内按13楼那么电梯会优先考虑将电梯里的人送到更高楼层后再从高层下来的时候停下，从电梯里下来一人说明是电梯里的人按的13楼，我推着自行车很明显是要下楼，而还呆在电梯里的人之所以会说让我上去是因为他不知道电梯下来时还会停下，只有住在顶楼和1层的人才会不清楚这种情况，所以该人应该是住在16层。"
  },
  {
    "qid": "299",
    "question": "某日，一个无聊的人丢给警察一封邮件，警察百思不得其解，你能试着解出来吗？\n题目：M4S23W2S13S12T22T21\n提示：\n答案为拼音组成的一句话\n根据电脑上2009年2月的日历表来推算\n与26个字母有关系\n原则：\n星期一(M)星期二(T1)星期三(W)星期四(T2)星期五(F)星期六(S1)星期天(S2)",
    "answers": "我困了|骗你的|我自首|杀人了",
    "ranswers": "我困了",
    "analysis": "根据日历密码表与2009年2月的日历推出\nM4，表示第四个星期的星期一，在日历中是23号\nS23，表示第三个星期的星期日，在日历中是15号\nW2，表示第二个星期的星期三，在日历中是11号\nS13，表示第三个星期的星期六，在日历中是21号\nS12，表示第二个星期的星期六，在日历中是14号\nT22，表示第二个星期的星期四，在日历中是12号\nT21，表示第一个星期的星期四，在日历中是5号\n根据英文字母对照号码推出\n2315112114125\nwokunle\n整理出来就是wokunle"
  },
  {
    "qid": "300",
    "question": "甲、乙、丙、丁四个同学进行下棋比赛，每两人对局一次，结果，甲胜了丁，而且甲、乙、丙三人胜的局数相同。请你推断一下，丁胜了几局？",
    "answers": "1局|3局|2局|0局",
    "ranswers": "1局",
    "analysis": "0局。丁败给甲，丁不可能胜3局了，如果丁胜2局或1局，甲、乙、丙胜的局数便不会相同，只有丁一局未胜，甲、乙、丙三人各胜2局才合理。"
  },
  {
    "qid": "301",
    "question": "在一辆高速行驶的列车上，一个人在他的包厢里被杀死了，嫌疑人有A和B。\nA说：“当时我在看一本小说，看了一会便被窗外的景色吸引了，便一直在看。”警长看了一下，的确很美。\nB说：“我也在看风景，只不过我开了窗，风把我的文件吹得到处都是，害我收拾了好一阵。”警长看了一下的确像是被风吹散的。\n这时，侦探小子来了（碰巧旅行）听完了警长的叙述后，马上知道了谁是凶手。\n请推理：谁是凶手？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "因为由于外面风速大，所以压强小，大气压会把文件往外吹，不会留在室内的。"
  },
  {
    "qid": "302",
    "question": "这天，A还是一如既往的来到工作的大楼，这栋楼很简陋，工资也不高，但因为实在找不到工作，所以A只能将就在这，但这一天不寻常，这天下午3点左右，A被人秘密谋杀在三楼办公室内，有三个嫌犯被警察扣留，留下口供。\n一号人物：我今天刚好路过，来这栋楼找A，我是他的老同学，可是刚进来，就看到这样的景象。\n二号人物：我是三楼大堂经理，我早上找A完成一项指标任务，那时他还好好地。\n三号人物：我在楼上一个房间里，坐在豪华沙发上，正看电视呢，听到下面一声响，就下来看了，你们不会是怀疑我吧？\n三人中，谁一定说了谎？",
    "answers": "三号人物|都没有|二号人物|一号人物",
    "ranswers": "三号人物",
    "analysis": "刚开始提到公司很简陋，说明不会有豪华沙发这一类东西，即使有，文中提到A是被秘密谋杀的，不会有巨大的响声，所以三号人物在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "303",
    "question": "军事家格雷开完总统会议后接到总统的通知，通知内容为：\n格雷先生，我邀请您来我家里与我谈论，之所以请您来，是因为您是我最信任的、最有才干的人。那么，今晚请您到我家来。\n格雷看到后，便在晚上到达总统先生的家，一进门，便有人给了他一个地球仪，并且说，这是总统先生的。格雷很困惑，不知道为什么，于是想了想，马上，他突然知道总统先生找他干嘛了？请问总统找格雷干嘛？",
    "answers": "总统想要得到世界|总统想要毁灭地球|总统被人绑架了|总统想要杀死格雷",
    "ranswers": "总统想要得到世界",
    "analysis": "因为格雷是军事家，而且信里也提到他是总统最信任，认为最有才干的人，所以很擅长作战。总统的地球仪言外之意就是地球是总统的"
  },
  {
    "qid": "304",
    "question": "一天一位妇女在家里遭到杀害了，警方快速到来，抓到了三个嫌疑犯，他们的名字是：1.JECK2.CHARLIZ3.LAIN。妇女死前在电话中留下了一系列数字：\n123587\n12345789\n21478\n147539\n请根据留下的线索推断谁是凶手？",
    "answers": "JECK|LAIN|CHARLIZ",
    "ranswers": "JECK",
    "analysis": "是JECK所杀的。把那些数字在电话按键中按一按你就知道真相了。\n123587，在电话按键的位置组成一个J；\n12345789，在电话按键的位置组成一个E；\n21478,在电话按键的位置组成一个C；\n147539,在电话按键的位置组成一个K；"
  },
  {
    "qid": "305",
    "question": "一个警察在街上巡逻，在听到一声枪响之后他看见一个老人跌向房门，慢慢地倒在了地上。警察连忙跑过去一看，发现老人背部中枪，已经死了。这时只有两个人在附近，警察就盘问这两个人一些基本情况。\n甲说：“我看见这位老人刚要锁门，枪一响，他应声倒地，我便立即跑来。”\n乙说：“我听见枪声后，不知道发生什么事，看见警察跑了过来，我也跟着跑过来。”\n门上的钥匙还在锁孔里。警察打开锁，走进房间，打电话报案。警长来了后，指着其中一个人说：“把他拘留询问。”你知道是谁被拘留了吗？为什么？",
    "answers": "甲|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "被拘留的是甲。此人知道被害人当时是在锁房门，而不是开房门。他一定是一直在窥视着这座房子，否则他不可能知道被害人是要出门还是要进家门。"
  },
  {
    "qid": "306",
    "question": "董义是一个侦探，有晚睡晚起的习惯。这不，昨天晚上在电脑上和人大战了几盘三国杀，今天早上9点半了，太阳都晒屁股了还没有起床，助手爱坦便走进房间，看见董义还躺在床上，眼睛闭着，好像是睡着了，于是他悄悄走到床边，在董义耳边小声说：“别装睡啦，已经9点多啦。”董义才睁开眼睛，不耐烦的说，好了，我知道了。对了，为什么我每次装睡你都能看出来啊。”“因为我有特异功能啊。我每次都看得出来，然后就在你耳边小声地说：别装睡啦。”他笑着回答说，“好了，快去吃早饭吧。”说完，爱坦便走出了房间。看着爱坦的背影，董义不屑地地“切！”了一声。\n请问：爱坦真的有特异功能吗？他是怎么知道董义装睡的？",
    "answers": "没有特异功能，故弄玄虚|不确定|真的有特异功能",
    "ranswers": "没有特异功能，故弄玄虚",
    "analysis": "如果董义装睡的话，那么爱坦便可以在他耳边小声地说他装睡，但如果他没有装睡的话，即使爱坦猜错了，由于声音比较小，因此董义也不知道，所以董义才会感觉爱坦每次都可以看出他装睡。"
  },
  {
    "qid": "307",
    "question": "在冬天的夜晚，天气冷得不想让人出门。见习警员走在大街上，突然听到远处一女子大叫：“有人打劫啊！”。只见一个黑影朝着远处逃离，见习警员立刻追了上去，但是这贼跑得飞快，追了八条街之后没影了。最后在附近的一个商店店铺前看到有4个人：\nA：正在闲暇百无聊赖地抽烟；\nB：正在聚精会神地看报纸；\nC：正在手机通话中；\nD：正在狼吞虎咽的吃拉面。\n犯人就在四人当中，请问犯人究竟是谁？",
    "answers": "D|C|B|A",
    "ranswers": "D",
    "analysis": "四人中只有吃拉面的行为才能掩饰刚才剧烈奔跑的的表现，比如面红、流汗、大喘气。"
  },
  {
    "qid": "308",
    "question": "某年5月初的一天下午，某地发生一起恶性案件，经过连续工作，警方抓获了3名犯罪嫌疑人。该3人分别出示了事发时他们不在现场的证据照片：A的照片是一张在某地公园，公园里有茂密的树林，阳光照着树影，树影倒向西方。B的照片是一张在日本奈良和美丽鹿角的鹿的合影。C的照片则是一张到埃及坐在骆驼两峰之间的照片。如果你是刑警，你会相信这些照片吗？（选择你认为是假的）",
    "answers": "全部不可相信|C|B|A",
    "ranswers": "全部不可相信",
    "analysis": "全部都不可信。A、看树的年轮，密集的是北方，太阳东升西落，影子方向可以断定A图是早上。B、五月份的鹿角应该是刚掉了在长新的，不该这么大。C、非洲的骆驼都是单驼峰，埃及没有双峰骆驼。"
  },
  {
    "qid": "309",
    "question": "法医在一场命案中发现尸体A上有许多绿头苍蝇，而尸体B身上有甲虫。法医判断这两具尸体是夫妻关系。其中一名死者是自杀而另一名是他杀。问谁杀了谁？",
    "answers": "A杀了B后A自杀|无法确定|不知道|B杀了A后B自杀",
    "ranswers": "A杀了B后A自杀",
    "analysis": "从昆虫法医学的角度而言，能够对破案有重要意义的，包括蚊、蝇、蜂、蝶、蛾以及甲虫等。\n其中，蚊蝇类的昆虫容易被早期、中期的尸体吸引，尤其是绿头苍蝇，它可以在命案发生后的10多分钟内，闻到血腥的味道赶到事发现场；而甲虫的出现，则表明死者已经遇害较长的时间了。所以先生A杀了B后A自杀。"
  },
  {
    "qid": "310",
    "question": "骆警探得知一个朋友出了事，马上和团警探驾车到山上的别墅中帮忙调查。\n年迈的管家告诉骆警探情况：\n老爷失踪了一阵，前几天渔民意外地在一个人迹罕至的湖泊打捞到他的尸体，已经溺死多时。我怀疑是自家少爷所为，两人事发前才起了冲突，少爷急需资金周转，但是老爷并不肯借。\n管家一边老泪纵横一边说到:“其实老爷不是不借，只是他自己也快破产了，少爷不知道，还整天惦记着老爷的财产和保险金。”\n骆警探沉思了起来，这案子是否是少爷所为？",
    "answers": "不是|是",
    "ranswers": "不是",
    "analysis": "并非少爷所为，尸体是意外打捞出来的，也就是说尸体很有可能一直沉在湖里，这样不利于少爷继承遗产，他不会用这种方式处理尸体。"
  },
  {
    "qid": "311",
    "question": "在评奖会上，A、B、C、D、E、F、G、H竞争一项金奖。由一个专家小组投票，票数最多的将获金奖。\n\n如果A的票数多于B，并且C的票数多于D，那么E将获得金奖。如果B的票数多于A，或者F的票数多于G，那么H将获得金奖。\n\n如果D的票数多于C，那么F将获得金奖。如果上述断定都是真的，并且事实上C的票数多于D，并且E并没有获得金奖，以下哪项一定是真的?",
    "answers": "C.A的票数不比B多|D.B的票数不比F多|B.F的票数多于G|A.H获奖",
    "ranswers": "C.A的票数不比B多",
    "analysis": "根据题意，由于事实上C的票数多于D，并且E没有获金奖，从假设一可以推出A的票数不比B多，故答案为C。"
  },
  {
    "qid": "312",
    "question": "一个星期日，富商罗伯特被杀。经过调查，警察找到了三个和罗伯特有过节的嫌疑人。\n嫌疑人A：爱丁，天主教教徒。十分狂热，将其他宗教视为异端。因为罗伯特先生是东正教教徒而与他有过冲突。扬言说要铲除罗伯特。\n嫌疑人B：亚伯拉罕，阿拉伯人，非常和蔼，在接受审讯时还说自己是红十字会成员，每周六、周日都会去参加慈善工作，并且展示出了自己涂有十字标志的工作服。\n嫌疑人C：威廉，学者。因罗伯特之前擅自将其发表的论文“风车的改造及运用”编入《罗伯特周刊》而十分愤怒，并且多次以商业打击其学术研究而憎恨罗伯特。\n请问，到底是谁杀害了罗伯特先生？",
    "answers": "亚伯拉罕|威廉|爱丁",
    "ranswers": "亚伯拉罕",
    "analysis": "首先，嫌疑人A爱丁是天主教徒，并且十分狂热，天主教徒在周日（礼拜日）都要去教堂礼拜。因此他没有时间。\n其次，罗伯特对嫌疑人C威廉是以商业来进行打击的，即使威廉杀死罗伯特，也依然解决不了研究障碍，作为学者的威廉不会如此冲动，来做徒劳之事。而嫌疑人B亚伯拉罕，是阿拉伯人。在阿拉伯，红十字会的标志是新月，而不是十字，因此，亚伯拉罕是伪造不在场证明。"
  },
  {
    "qid": "313",
    "question": "光是一家知名公司的总经理。铭是光的继子，光的现任夫人是红，铭是红的儿子，琪是红的女儿是铭的妹妹，是光的亲生女儿。这天，光陪着女儿琪回家，洗完手后坐在沙发上看电视，儿子铭拿来咖啡给父亲，父亲拿过咖啡喝完咖啡。不久后光和家人们用餐，红在光左边，琪在光右边，铭在光对面，这天吃手抓饭，光吃了没几口说：“今天的饭不错，杏仁味不错。”然后突然死亡，家人都很恐惧，警方介入调查，警长发现光的饭中有毒，其他人饭中无毒，但所有盘子都带毒，且调查出饭是红做的，乘饭是琪做的，此时铭在给光咖啡，且饭是光自己端给各个人的，红因为钱的事情和光一直不合，铭痛恨父亲对琪特别好，琪对于光作为他父亲很厌恶，警长发现饭中并没有杏仁，且红身上搜出了一枚带毒的戒指且琪指证红昨天给光带过这枚戒指，琪身上发现了毒针一枚。请推理凶手是谁？",
    "answers": "铭|琪|红",
    "ranswers": "铭",
    "analysis": "杏仁味是氰化物，带有剧毒。洗完手后坐在沙发上看电视一句告诉我们之前死者所接触的东西没问题。铭将氰化钾涂抹在咖啡杯子上，光拿起咖啡时手上沾上毒物，端盘子时粘在了每个盘子上，然后吃手抓饭时中毒死亡。"
  },
  {
    "qid": "314",
    "question": "星期一，一名摄影爱好者被发现一刀捅死在图书室里，死者被发现时已经死了将近两个小时，但奇怪的是，死者明明是被刀子捅死的，地板上任何一个地方却找不到一点血迹！法医发现死者的身体被人移动过，但是工作人员却说当天并没有发现有人带着能装一具尸体的容器出现过，而且那里是一个死角，没有窗户，没有任何通道，并且放着大部分都是有关摄影的书籍，平常只有摄影爱好者才会呆在那个角落看书。那天刚好摄像头坏了，没有拍到进入那个死角的人员，不过还好，那天的客人并不多，而且大部分都是常客，所以工作人员记得那天事件发生时除了死者还有4人客人。\nA是一个大学生，是死者的邻居，据说他们的关系很好，经常和死者一起去打篮球。\nB是一名摄影爱好者，但他说他完全不认识死者。\nC是一名记者，他曾发布过死者拍摄的风景照片，还得了奖。\nD是一个经常到书店打发时间的客人，每天的那个时候他都会在书店消磨时间。\n正当警察准备取证离开的时候，书店的工作人员突然大叫一声：“不对啊！”\n请问凶手是谁？",
    "answers": "B|D|C|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "B在说谎，他认识死者的，他和死者一样经常去那家书店看书，同样都是摄影爱好者，而且死者发表的照片得了奖，B怎么可能不认识死者。因为死者发表的照片是盗用他的，所以B起了杀心。因为B知道书店在星期一的时候客人会比较少，所以在这一天，B对死者说他发现了一个很漂亮的地方，要和死者一起去拍摄，但是不知道具体位置，所以想和他一起研究。他们将大量有关的书籍排在地上，正在趴在书籍上看书的死者被B一刀捅死，血流到了地上的书里，B等血液凝固后就将死者从书籍上移开，并将地上的书摆到书架上。\n所以现场没有半点血迹。"
  },
  {
    "qid": "315",
    "question": "夏日的一天，王警长接到报警说：“版权商玛丽小姐被杀害了，案发当晚有三名嫌疑人找过玛丽小姐。\n作家：“我当晚去找玛丽小姐谈版权合同的事，玛莉小姐给我倒了杯冰镇柠檬汁，没谈成，不久便离开了。”\n印刷厂老板：“玛丽欠了我一大笔印刷费托着还没还，我去讨债的，可玛莉小姐只给我倒了杯冷的苏打水，不提还钱的事，之后我也就回去了。”\n死者前夫：“玛丽说她心情不好，我便去了她家，玛丽给我了杯白开水，我安慰了两句离开了。”\n现场警方没有找到什么线索只有一个玻璃杯，杯子显然是给最后一个客人用的，显然最后一个客人是凶手，但上面只有死者一个人清晰的指纹。经调查昨晚温度在37摄氏度左右，可死者家里并没有安装空调。\n你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "死者前夫|印刷厂老板|作家露丝女士",
    "ranswers": "死者前夫",
    "analysis": "死者给作家和出版商倒的是冰镇饮料，而前夫喝的是白开水，死者家中没有空调，炎热的天气里冰镇饮料会在杯子上迅速结出一层水露，这样玛莉小姐的指纹应该是模糊的，而最后一个客人应该是倒的白开水的前夫。"
  },
  {
    "qid": "316",
    "question": "著名收藏家张三家中警铃大作，有人闯进了他的家。巡警赶到时，有两个人已在现场，两人都相互指证对方是小偷。\n\n王二说：我抓住了他，他刚才已经闯进去了，想偷那枚古币。\n\n李四说：是他才对！\n\n王二说：张三去旅游了，他把钥匙给了我让我帮他的花浇水。今天我来的时候，开前门时，看到B在拿那枚古币，我从房子跑出来，在后院抓住了他。\n\n李四说：他撒谎，我听到玻璃砸碎的声音，从我家窗户往下看，看到王二拿着那枚古币。他肯定用钥匙开了门，后又将玻璃打碎制造假象。\n\n院子里有一串脚印，他们中有一个说谎了，请问谁说谎谁是小偷？",
    "answers": "李四|王二",
    "ranswers": "李四",
    "analysis": "是李四。院子里有一串脚印，如果是李四听到玻璃砸碎的声音，发现王二，再去追他，在后院把他抓住，应该是两串脚印吧？\n\n另外，李四说王二做假，不合情理。\n\n王二没必要在有钥匙能开前门的情况下，去砸玻璃制造假象，玻璃一碎会有不可避免的噪音，是作茧自缚的做法，不合情理；另外，王二有钥匙在手，本来就是第一个被怀疑的对象，即使王二想偷古币，也不会傻到这时动手吧。"
  },
  {
    "qid": "317",
    "question": "某日夜，在一幢即将拆毁的破旧楼房6层的一间房子里发生了一起杀人案。\n\n被害人Y被捆在椅子上头部被击致死。此案很偶然有一个目击者，是大名鼎鼎的名侦探包小拯。他是在调查另一起案件路过案发现场，无意中看见房门虚掩着，而灯却开着。进去一看发生了凶杀案后，就马上报了警。\n\n刑警龙尨警官带着大批警察很快抵达了现场了，经过缜密的侦查，发现了一名嫌疑人。被害人的邻居B君曾经因为空调机滴水的问题与死者发生过争执，但是B君坚决不承认杀害了死者。\n\nB君说:＂我下午还去Y君家去借国际象棋呢。是他本人开的门，戴着一副墨镜，好象刚睡醒的样子呢。借了象棋后，我就回家了，后来一直没有看到他。＂B君说道。龙尨警官说:”Y君戴着墨镜。你确定是他本人吗。毕竟大白天戴墨镜的人不多。”\n\nB君激动地说:”对，的确是他本人。这么多年的邻居我怎么可能认错呢。”龙尨警官猛的一拍桌子，咆哮道:”你撒谎!在案发现场根本没有发现墨镜!你还是老实交待吧。”\n问:凶手是不是B君。整件事情是怎么回事?",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "凶手正是B君。因为死者Y君的眼镜是变色眼镜，如果下午在睡觉的话，灯光一定是关着的，他的变色眼镜不会显示成墨镜。晚上一般会开着灯，在灯光的照射下，变色眼镜才会显示成墨镜色。只有，B君晚上去过死者的家，才会看到眼镜是墨色的状态，才会误认为是墨镜，其实只是变色眼镜。因此，B君在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "318",
    "question": "我是一家养殖场的工人，日子虽然不富裕，但是勉强能维持生计。有一天晚上做梦，我梦见有个仙人告诉我：“上天将赋予你一种超能力。”醒来之后，我不断想着那个梦。仙人的话是真的吗？我真的会获得什么超能力吗？那个超能力是什么呢？直到我照镜子的时候，看到我身后有一只羊。我吓了一跳，但镇定下来之后发现那羊似乎碰触不到。难道？\n正好今天休息，我到隔壁串了个门，分别在对门夫妇那里看到一头牛和一个老鼠。果真，我能看透别人的生肖吗？回到家后，儿子也回来了，但我却看不到他的生肖。难道家人的生肖看不到吗？\n城里来的表姐也来我家了，果真我也看不到她的生肖。这时候我的妻子也回来了，我的母亲慢慢地跟在妻子身后。想起来今晚家人要聚在一起好好吃顿饭，还是不要想这没用的超能力好了。吃完饭后我好像想起了什么，然后就把妻子杀掉了。\n请问这是为什么？",
    "answers": "妻子杀害了母亲|妻子杀害了儿子|妻子杀害了表姐|儿子不是亲生的",
    "ranswers": "妻子杀害了母亲",
    "analysis": "我是养殖场的工作人员，做的是屠宰一类的活。我的超能力是看到别人杀的上一个生物是什么。表姐和儿子没杀过任何生物所以看不到，而我在妻子背后看到了母亲，这说明妻子之前杀了母亲。"
  },
  {
    "qid": "319",
    "question": "小雪一直吵着要明明陪她一起打乒乓球。明明被吵得实在受不了，于是想了一个妙计：“小雪，这袋子里放了两个乒乓球，一个黄色的，另一个是白色的。现在，要你伸手进去拿乒乓球。如果你拿到黄色的，我陪你玩，但如果拿到白色的，就要放弃了，而且不能再吵我!”小雪的眼睛顿时亮了起来，但此时却瞥见转过身的明明放了两个白色乒乓球进去。那么，不论她拿到哪一个都会是白色的。请问，小雪是不是玩不成乒乓球了?",
    "answers": "不是|是",
    "ranswers": "不是",
    "analysis": "当然不是。小雪从袋子里拿出一个乒乓球之后，立刻藏在身后。明明肯定要求小雪把它亮出来，而此时小雪就说：“我亮没亮出来没有关系，只要看看袋子里面留下的是什么颜色的乒乓球就知道我拿的是什么颜色的乒乓球。”明明当然会无话可说。"
  },
  {
    "qid": "320",
    "question": "一天，计算机天才凌云志被杀死在自己的实验室里，主任与其他研究员来到现场，没过一会儿探长带着探员们也过来了。现场看到凌云志倒在地上，身上好像没有什么伤口，地上也没有血，初步断定可能是毒杀。探员们检查了一下尸体，发现研究服上的扣子被揪掉了，死者手里攥着那个扣子，仔细观察一下那个扣子，上面有B8字样的浮雕，探长问主任B8是什么意思，主任说是实验室编号，工作服上也能体现出来。这个案子共有4个嫌疑人：辛良（男），田景鑫（男），张方（女），李思思（女）。那个扣子上的B8代表谁是凶手呢？探长陷入了沉思……请推理：凶手是谁呢？",
    "answers": "李思思|张方|田景鑫|辛良",
    "ranswers": "李思思",
    "analysis": "根据16进制，B8指的是第12和第9，英文字母的第12和第9是L和I（Li），即李。"
  },
  {
    "qid": "321",
    "question": "某日清晨，小A，小B，小C一起去找在公园晨跑的小D。走到一半，他们看见小Ｄ躺在草地上，一动不动的。小Ａ他们看到后，小C立刻叫小A打110，小B跑过去，发现小D已经没呼吸了，便叫小C打120.过了一会，警察和救护车来了，法医检查尸体后，断定这是他杀，而且小A，小B。小C都有嫌疑。小A将他们走过来，看到小D的过程说了一遍，警察带走了一个人，经调查，这个人的确是凶手。问：谁是凶手？",
    "answers": "小C|小B|小A",
    "ranswers": "小C",
    "analysis": "小C仅仅是看到小D在那躺着一动不动，就要小B打110，这很奇怪，一般人死亡才打110的，小C没检查就要小B打110，可知他已经知道小D死了。"
  },
  {
    "qid": "322",
    "question": "有一天，110接到报案，某厂的厂长提了3000万现金，装在一个小手提箱里，准备从联一路向北京路逃窜。民警接报后，迅速反应，在路上布下天罗地网。结果令人不解的是，等了几个小时依然没有动静。民警小张仔细想想，终于发现了怪异，认为这是报假案。请问这是报了假案吗?",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "因为即使全部是人民币，一张人民币长约15.5厘米。宽约7.7厘米，因此要装下300000张100元人民币，则需要120cm*75cm*40cm的手提箱。显然这不是小手提箱的体积，故是报的假案。"
  },
  {
    "qid": "323",
    "question": "托马斯在自家书房脑部中弹而死。警察发现死者死前正在笔记本电脑上写邀请函，邀请函里有一句很奇怪的话：“真诚邀请您到XX参加ABC公司举办的植树活动，时间在2013年3月12日，星期二。11，13”。现在有三个嫌疑人：妻子李美娇，弟弟孟伟，女仆徐芳，请问谁最可能是凶手？",
    "answers": "弟弟孟伟|女仆徐芳|妻子李美娇",
    "ranswers": "弟弟孟伟",
    "analysis": "我们都知道3月12日是植树节，但是并不知道是星期几，所以死者在写邀请函的时候，打开电脑日历查看，这时候凶手拿着枪进来了，死者迅速根据日历上显示的星期一M（Monday），星期三W（Wednesday）记他的名字缩写（MW）。"
  },
  {
    "qid": "324",
    "question": "某公寓七号房间的男子被杀，临死前，他用血在地板上写下了“正一”两个字。经调查，住在十八号的山中正男和住在六号的山本一郎嫌疑最大，请你判断谁是真凶。",
    "answers": "山本一郎|山中正男",
    "ranswers": "山本一郎",
    "analysis": "是住在六号的山本一郎。“正一”是表示记划数的“6”，不是“正”和“一”。"
  },
  {
    "qid": "325",
    "question": "最近总觉得好友闷闷不乐。于是便约他出来喝酒。我们双双醉意涌上心头。“嘿，哥儿们，你知道吗，我今天杀了一只老虎。”喝完酒。我到了家才明白。“原来是真的。老朋友，也许我再也见不到你了……”",
    "answers": "好友杀人了|好友喝多了，胡说的。|好友被杀了|好友杀了珍惜动物",
    "ranswers": "好友杀人了",
    "analysis": "老友最近闷闷不乐其实是因为和老婆吵架了，他口中的老虎其实指的是他的老婆，因为老婆很凶，所以被称为母老虎。那么杀了一只老虎自然指的是杀了他的老婆……"
  },
  {
    "qid": "326",
    "question": "老师让同学辨认一块矿石。甲同学说：“这不是铁，也不是铜。”乙同学说：“这不是铁而是锡。”丙同学说：“这不是锡而是铁。”老师最后说：“你们之中，有一人做两个判断都对；另一个人做的两个判断都错；还有一人做的判断一对一错。”看看你的判断，这块矿石到底是什么？",
    "answers": "铁|锡|铜",
    "ranswers": "铁",
    "analysis": "是铁。乙和丙答案相反，只可能一个人全对一个人全错，所以甲肯定是一对一错，既然矿石不是铁就是锡，那么不是铜的判断就是对的，不是铁的判断是错的，这块矿石就是铁。"
  },
  {
    "qid": "327",
    "question": "小黑是一个门匠师傅，他家在郊区离他家100米处才有三户人家分别是小A、小B和小白。有一天，小A和小B去小白家做客，正当三人准备吃饭时，突然传来连续的响声，像是枪声。三人纷纷跑出门，看见小黑家仓库上方有几缕青烟。来到仓库，仓库门却被反锁，于是他们分头去开窗户，结果也被反锁。不一会小白带来了巡警，原来他遇到了回家的巡警。三人与警察合力撞开了门，只见小黑躺在血泊中头部中了一枪当场死亡。仓库里还散落着九个弹壳，仓库墙上散乱分布着8个弹头。仓库的门是小黑自己设计的，想要反锁必须要从里面插入钥匙。另外钥匙上粘有胶布，钥匙的右下方有一颗钉子，钉子上也有胶布。还有仓库外可以闻到一股烧焦味。可以确定凶手就在小A、小B和小白三人中，问如何确定凶手，凶手使用的手法又是什么？",
    "answers": "小白|不止一人|小B|小A",
    "ranswers": "小白",
    "analysis": "小白拿上带有消音器的枪与小黑一起走进仓库，小黑把窗户锁好后，小白一枪打死了小黑，之后小白拿枪乱射一通留下九个弹壳。然后把浸湿了的牛皮绳用胶布粘住两端连接铁门钥匙然后关门，水分蒸发牛皮绳变紧扭动钥匙，密室形成，后来越来越紧的牛皮绳弹到仓库地上，之后在仓库外点燃火盆投入发令枪子弹，之后回家。几声枪响后，与A、B一起出来在分开去处理火盆，没料到遇上巡警，没有销毁干净，撞开门后偷偷将牛皮绳收入口袋中。"
  },
  {
    "qid": "328",
    "question": "老板有一颗夜明珠，老板十分爱惜，把它放在公司的一个又重又大的玻璃缸中，不过开口很小，手伸不进去。一天早上起床，老板发现珍珠不见了，玻璃没碎，没留下痕迹。保安也在执勤。盗窃者可能是谁？",
    "answers": "清洁工|厨师|前台收银员|保安",
    "ranswers": "清洁工",
    "analysis": "清洁工的吸尘器可以吸出珠子，又不会引起注意，从而获利，也不会留下线索。"
  },
  {
    "qid": "329",
    "question": "1945年，盟军登陆诺曼底的前夕，为了搜集情报，英国情报部特别派出情报员雅伦到德军占领区去。\n\n雅伦由飞机跳伞降落，不幸降落中发生事故，他落地时摔伤脑部昏迷过去。当雅伦醒来的时候，发觉自己躺在一间病房里，墙上挂有一面美国星条旗，医生、护士都讲着满口流利的美式英语。\n\n雅伦被弄糊涂了，到底他是被德军俘虏，还是被盟军救了回来呢？这间美军医院，是真的还是伪装的呢？雅伦必须自己作出决定。他数了数美国国旗上的星星，上面共有50颗星，雅伦忽有所悟，找出了答案。\n\n这到底是真的美军医院，还是假的呢？",
    "answers": "假的|真的",
    "ranswers": "假的",
    "analysis": "是假的。虽然美国在1867年买进阿拉斯加，1898年并进夏威夷，但直至1949年，这两处地方才分别被定为联邦一个州。在1945年，美国只有48个州，所以美国旗上只应该有48颗星。"
  },
  {
    "qid": "330",
    "question": "圣诞前夕，学校组织了一个舞会，并邀请全校学生都来参加，还要选出冠军。这个舞会没有时间限制，一直跳到没有人上场为止，最后将通过投票的方式选出冠军。舞会如期开始了，大家一对接着一对的在舞台上跳着，然而不幸的是，舞会开了一段时间后，突然停电了，大家焦急的等待着光明的来临，就在这时，发出一声尖叫，随即立刻来电了，满身是血的妙子躺在舞台中央，一把匕首插入胸口，妙子已经因失血过多死亡，经警方调查，找到三名嫌疑犯：A.锦田，死者舞伴，很好的舞蹈家，曾因与死者练习时不慎将右手骨折，不能参加舞会，丧失了一个机会，有动机，但因右手骨折，无法拿刀，更别说杀人，何况是在漆黑一片的舞会中。B、杜海，死者恋人，已知他曾去过刀具店，不知买没买刀，即使买了，也无法带入舞会，据他的朋友所说，他进舞会时没有携带任何物品，换服装时，衣服里也没有携带。C、海波，死者前男友，有动机，却无藏刀地点，也没买过刀，他从不用刀具，他的柜子也不是封闭式的，人人都可以打开需找食物。每个人都有动机，却都无法杀人，但经过确认，凶手确实是在这三个人中，那么，请推理凶手是谁？注意思维定势。",
    "answers": "杜海，海波|杜海，锦田|锦田，海波",
    "ranswers": "杜海，海波",
    "analysis": "由杜海藏刀，海波携刀进入舞会，两人合伙作案，杀死妙子。"
  },
  {
    "qid": "331",
    "question": "小兰问柯南：小d被杀，ABC是嫌疑犯，其中有一个是凶手，一个是帮凶。以下是警察做的笔录：A：“B不是帮凶”。B：“A不是凶手”。C：“A是凶手”。PS:每个人都不能叙述关于自己的，其中无辜者说的是真话，其余的都是假话。谁是凶手？大侦探们，请帮柯南推理下，谁是凶手?",
    "answers": "A是凶手|C是凶手|B是凶手",
    "ranswers": "A是凶手",
    "analysis": "A是凶手，B是帮凶。所以A说的B不是帮凶是假话，B说的饿A不是凶手也是假话，C说的A是凶手就是真话。"
  },
  {
    "qid": "332",
    "question": "一日，福尔摩斯侦探，对一桩谋杀案件的嫌疑人进行了询问，并告诉他们那人被杀害了。\nA：“怎么会这样呢，我们关系一直都很好，昨天还和他一起吃饭喝酒呢。”\nB：“悲哀啊！为什么啊，为什么就死了呢。探长！恳求你一定查出凶手。”\nC：“啊！太不幸了，我是真的很爱他！不要怀疑我啊。”\nD：“哈哈哈！解恨啊，解恨！是谁替我干掉他了？”\nE：“太不幸了！是什么人那么阴险无耻，竟然背后偷袭他。”\n案发当晚，死者喝完酒抄近路走在一条昏暗的巷道回家，转角处突然被人从身后用砖头拍击了后脑勺致死。据警探推断，死者死亡时间在凌晨1点左右。凌晨5点多被人发现倒在巷道转角处。\n经过询问后，福尔摩斯探长知道了其中一名是真凶。你知道是谁么？",
    "answers": "E|D|C|B|A",
    "ranswers": "E",
    "analysis": "探长只是告诉嫌疑人死者被人杀害了，并没有说过程或死因。只有一人知情当时死者遇袭过程，显然那人就是真凶。"
  },
  {
    "qid": "333",
    "question": "A男子到朋友B家去的路上，行至网球场的正中央时，背上被刺中当即死亡。\n\n一小时后，B因为一直不见A男子来，在到A家去迎接的途中发现了A的尸体。\n\nB非常吃惊，就赶到A家通知，并向警署报告了情况。通过现场侦查，奇怪的是，在下过雨的宽阔网球场上，只有A男子和B两个人的脚印。\n\n经过细致的调查核实，发现凶手就是A男子的妻子，左脚是跛子的C。\n\n但C不承认是凶手。\n\n在传讯她时，她说，知道B来通知他的时候，她一直在居室里看电视转播，是灯光球场的夜间比赛，并将比赛的内容详细进行了说明，以证明案发时发不在现场。\n\n到底C是怎样不留痕迹地在网球场中央将丈夫杀死的？当然，没有使用其他武器。",
    "answers": "两人合伙作案|B男子|A男子",
    "ranswers": "两人合伙作案",
    "analysis": "是同案犯。A男子背着跛脚的C到B家去，C一只手拿着微型电视机，走到网球场中央的时候，C用刀刺在丈夫的背上，并一直坐在倒下的丈夫的尸体上看电视，以此证明案发时她不在现场。一小时后，B来了，他把C再次背回A家。这样，C无论是去还是回来，都没有留下脚印。从三角关系来看，是C和B合谋杀死妨碍他们的A男子。"
  },
  {
    "qid": "334",
    "question": "一名男子伏尸荒山的沙堆中，警方发现尸身有很多淤伤，相信是同人打斗致死的；而且尸身仍然温暖，相信是死去不久。警方捉住了三名嫌疑犯，他们都是临时演员，刚才在现场附近拍过戏。三个人打扮分别为悍妇、和尚、侠士，他们的身上都有淤伤，但皆称是拍戏时撞伤的。警方还发现这三名疑犯在半小时内洗过澡及换过衣服，所以身上没留下沙尘。警方找出其中一人的嫌疑最大，你知道是谁吗？",
    "answers": "和尚|侠士|悍妇",
    "ranswers": "和尚",
    "analysis": "和尚。疑犯与死者在沙堆打斗后，必先要洗净头发上的泥尘，而悍妇及侠士都有头发，他们很难在半小时内完成洗澡、洗头、吹头、穿衣服等程序，所以三名疑犯中，就以饰演和尚的临时演员嫌疑最大。"
  },
  {
    "qid": "335",
    "question": "农场里的一匹马夜里两点被偷了，因为下了雨，警察根据地上的脚印锁定了3个犯罪嫌疑人，\n甲说：“我昨天去集市卖马了，呆了一天，只卖了一匹马，后来遇见了一个熟人，一起吃饭了，半夜三点回来的，可惜我妻子睡着了。”\n乙说：“昨天我家骡子生产，我整夜守着，可惜早产，都死了,原来公的母的各一头，现在只剩公的了。”\n丙说：“昨天我去山上砍柴，下了大雨，就在山下的餐馆等着，半夜才回来，回来时鞋沾满了泥土，几点钟记不清了。”\n已知他们中有一个说谎的人是偷马贼，你知道是谁吗？",
    "answers": "乙|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "骡子是马驴杂交产生的，没有生育能力。"
  },
  {
    "qid": "336",
    "question": "一个姓十的富翁被人刺死在家中，死者死前在电话上留下了一串号码：456258；12369874.警方锁定了五个人，都没有不在场证据，且都有杀人动机。这五个人分别是大儿子十木，二儿子十口，三儿子十剑，以及客人花飞和管家，请问凶手会是谁？",
    "answers": "二儿子十口|管家|客人花飞|三儿子十剑|大儿子十木",
    "ranswers": "二儿子十口",
    "analysis": "九宫格键盘上的数字，按顺序按所形成的字。"
  },
  {
    "qid": "337",
    "question": "一天晚上，在一个由一对夫妇和他们的儿子、女儿组成的四口之家中，发生了一起谋杀案。家庭中的一个成员杀害了另一个成员；其他两个成员，一个是目击者，另一个则是凶手的同谋。\n（１）同谋和目击者性别不同。\n（２）最年长的成员和目击者性别不同。\n（３）最年轻的成员和被害者性别不同。\n（４）同谋的年龄比被害者大。\n（５）父亲是最年长的成员。\n（６）凶手不是最年轻的成员。\n请你来推理：在父亲、母亲、儿子和女儿这四人中，谁是凶手？",
    "answers": "母亲|女儿|儿子|父亲",
    "ranswers": "母亲",
    "analysis": "推理如下：\n（1）同谋和目击者性别不通。\n（2）最年长的成员和目击者性别不同。\n（3）最年轻的成员和被害者性别不同。\n（4）同谋的年龄比被害者大。\n（5）父亲是最年长的成员。\n（6）凶手不是最年轻的成员。"
  },
  {
    "qid": "338",
    "question": "上午，xhy侦探在一所酒店的369号房间内。\n“叮～”门铃响了，xhy前去开门，原来是一向戴着手套来打扫房间的保洁员。\n\"要打扫房间吗？”\n“不了”\n说着保洁员向另一个房间走去。不久便传来的保洁员大惊失色的尖叫。xhy听见后马上赶了过去。只见房内一个人躺在一张椅子上，手中拿着一块饼干，这会不会是死者留下的死亡讯息呢？\n据悉，死者住在这家酒店已将近半年，就他一个人住，好吃零食，是酒店的常客。案发当时，房间内的窗户紧闭着，窗外有铁栅栏。另外，据判断，死者的死亡时间应该在昨天下午5点-6点，且在死者房门把手上发现了毒药。\nxhy找到了以下几人：\n保洁员，与死者关系不错“昨天上午我去打扫客人的房间，下午被叫去开会，一直开到五点半，然后就去吃饭了，哪有空啊”确实，正如保洁员说的那样，她有充分的不在场证明。\n厨师“那天中午，他还到酒店那吃饭呢，但他没给钱就直接溜了。本打算哪天去找他还钱。”\n老师，与死者是朋友“那天1点我们在她房间里见的面，喝了茶，3点就走了，没想到。。。555”老师的确喝完茶，3点就走了，没有多留离死者死亡时间差得很远。\n问：谁是凶手？",
    "answers": "老师|自杀|厨师|保洁员",
    "ranswers": "老师",
    "analysis": "如果是保洁员，那么她也就不会“大惊失色”了，况且那天她没有空，有不在场证明，所以不是她。\n如果是厨师，死者只是欠他些钱而已，况且这些钱也是酒店的，所以不必那么绝。\n下面分析一下老师的作案手法，他开始先跟死者聊，然后3点走时，把毒药洒在死者的门把手上，等死者回到房间，碰到门上的毒药，加上自己喜欢吃零食，就这样被毒死了。"
  },
  {
    "qid": "339",
    "question": "孟虎接到任务，在市民广场上有一伙犯罪团队，他们会在那里碰头。令孟虎带着五个探员去指定地点蹲守，锁定罪犯犯案的证据，剿灭团伙。这一天皎洁的月光洒满整个广场，虽然今天人群极少，不过还是有三三两两的路人在广场活动。路边还时不时传来打鼓声，比那广场舞曲好多了——广场舞还好关闭了。六个人到指定地点蹲守后，隐藏的很隐蔽，自始至终都没有被发现。嫌疑人是一个穿着黑色夹克的男子。在这里我们简称A。A先生一直都在左顾右盼，似乎在等他的同伙。几分钟后，一个男子牵着一头藏獒过来找A搭讪。他手里的狗链在月光的照耀下闪着银白色，骷髅般的银白色。\n“现在几点了？”“六点五十。”A先生无精打采的看了自己的手表回答。“诶您贵姓啊？”\n整个对话都没有什么关键点——还好广场舞曲关闭了，否则不会听的那么清楚。对话中A都显得若无其事，根本没有把注意放在交谈中。\n一个探员就奇怪了：“让我们找证据。但他们是如何完成碰头的呢？”孟虎暗自思考。突然灵光一闪——可恶，接头已经完成了，我们任务失败了。\n问：如何完成接头的？",
    "answers": "暗号在鼓声中|根本没有暗号|暗号在对话中|暗号在链子上",
    "ranswers": "暗号在鼓声中",
    "analysis": "第二段，莫名奇妙提到了鼓声，其实敲出的才是暗号。本文有两次提到广场舞被关闭——也许不是扰民，而是更清楚听到密文。设置后来的男子只是为了转移探员们的注意力。"
  },
  {
    "qid": "340",
    "question": "A是一个占卜师，虽然她非常富有，并且精通多个国家的语言，但是双腿却患上了肌肉萎缩症，终身只能在轮椅上生活。她非常怀旧，喜欢用中世纪那种巨大锁孔的房门。她雇佣了两个佣人来照顾自己，一个是来自印度的B{女佣}，一个是来自俄罗斯的C{管家}，两人只会自己国家的语言。两个佣人都对占卜师怀有恨意，但是占卜师并不知道。一天A的朋友D{俄罗斯男牧师}来A家里做客，牧师说要去上厕所，所有就由C带领B去上厕所。5分钟后两人回来，但是A还没从自己的房间出来。三人来到房门，敲了敲门，门后没有回应，而且门也被锁住了。女佣着急的对着门大喊，里面没有反应。之后女佣去拿了把手枪对着锁孔开枪，连开三枪之后，终于门锁被打坏，众人进入了A的房间。众人被眼前的一幕惊呆了，A坐着轮椅对着门死在了房间正中央，死因是由于大脑被子弹射穿。之后D报了警。警察检查尸体发现才死不久，门窗都是从里面反锁的，而且窗户也没有坏，警察之后从C那里得知，A在昨天收到了恐吓信，信中说是有人会在今天来杀她，信的内容都是被打印机打印出来的。警察思考了一下之后便知道了A是怎么死的。凶手到底是谁？",
    "answers": "B杀的|D杀的|C杀的|A自杀",
    "ranswers": "B杀的",
    "analysis": "A在从恐吓信有人来杀她之后就紧锁房门，之后女佣用只有自己和占卜师能听懂的语言对着门大喊，具体内容不得而知，占卜师从门锁偷窥外面的情况，这时候另一端出现了手枪将占卜师打死，由于子弹的力和轮椅，占卜师被带到了房间中央，。A没有自杀的理由，C、D没有机会杀A，所以B就是凶手。"
  },
  {
    "qid": "341",
    "question": "一名逃犯在警察的追踪下，从一层跑进地铁电梯里。警察赶到时，只见电梯楼层指示灯2、4、6亮着，这三层又分别和三条地铁相连。请你分析一下，逃犯最有可能是在哪层下电梯逃跑，为什么？",
    "answers": "2|6|4",
    "ranswers": "2",
    "analysis": "从心理分析，逃犯摆脱追捕时间越早越好，所以应是2层。4和6层亮灯是他故意布下的疑阵。"
  },
  {
    "qid": "342",
    "question": "一个油漆师傅被发现死在自己的家中，死者留下的死亡信息是：蓝，黄。不一会儿嫌疑犯被找到了，他们分别是：马栏（男）也是油漆师傅，不过互相看不顺眼；邹绿（男）死者的老板，对死者的态度很差；彭蓝（男）死者的情敌，曾经因为抢周美和死者打了一架，以及周美（女）死者的女朋友。请推理是谁杀了油漆师傅？",
    "answers": "邹绿|周美|彭蓝|马栏",
    "ranswers": "邹绿",
    "analysis": "一个油漆师傅应该知道三原色之间是可以相互搭配形成别的颜色的。而蓝黄组合的话是绿色，所以凶手就是邹绿。"
  },
  {
    "qid": "343",
    "question": "A患了结核病住院治疗，治疗好他的主治医生是好友B。一段时间后，A痊愈出院了。不久就是A的生日，顺便庆祝自己痊愈，当然A邀请了好友B。B知道A很喜欢鲜花，于是B送给A一束非常美丽的鲜花。A欣喜地接过花，习惯性地将花贴近鼻子闻了闻。没想到，悲剧就这样发生了，A的生日变成了A的祭日。鲜花是正常的，没有任何异样。是B杀了A吗？",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "探望肺部有病的病人是严禁送花的，这是常识。因为花香能够造成病人的支气管痉挛，引发哮喘窒息而死。"
  },
  {
    "qid": "344",
    "question": "这是欧美法律界中一个经典的案例：\n3个探险家，A、B和C在沙漠中偶遇。A跟C有世仇，决定借机谋杀C，他偷偷地在C的水壶里下了剧毒。\nB也想谋杀C，但他不知道A已经有所行动。趁C没留神，B在C的水壶底凿了个洞。不一会儿，里面的水就漏光了。因为缺水，当天晚上，C死在了沙漠里，离营地只有一英里。\n如果让你判断谁是凶手，你也许会说，A是凶手。但C是渴死的，跟A下的毒药无关。断定B是凶手也不容易。B把毒水从C的水壶里排掉，延长了他的寿命。要是没有B，C-喝下剧毒就会立刻死亡，而不能坚持到晚上。如果C早点赶到营地，他就不会死，那B就成了他的救命恩人。虽然C最后没有及时赶到营地，但那不是B造成的。\n现在的问题是：究竟谁是凶手？",
    "answers": "A和B都是凶手|B是凶手|A是凶手",
    "ranswers": "A和B都是凶手",
    "analysis": "A和B都有杀C的动机，而因为这个动机他们也付出行动了。由于A和B的共同行动的结果导致了c的死亡，所以，A和B都是凶手。如果没有他们俩，C就不会死。"
  },
  {
    "qid": "345",
    "question": "一天夜里，一个人死在了街头，死相惨烈，血涌成河。法医断定凶手是左撇子，并且死者死前用刀进行自卫，可最后还是未能幸免。警察找到了一些嫌疑犯。\n老李：自上次回家后，在家中待了5个小时，喜欢啃左手指甲，胆子很大，爱看杀人恐怖片。\n老王：自上次回家后，在家中待了15分钟，左臂缠着绷带，无法活动，比较神经，喜欢喝酒。\n老张：自上次回家后，在家待了45分钟，是个左撇子，比较懦弱，喜欢看卡通。\n老孙：自上次回家后，在家待了近一小时，左右手都灵活自如，十分聪明，但很粗心。\n请问究竟谁是凶手？",
    "answers": "老王|老孙|老张|老李",
    "ranswers": "老王",
    "analysis": "“血涌成河”说明作案时间不长，血还没凝固，一般过多的血液30分钟就能凝固。满足情况的只有老王，并且老王左臂受伤，说明是在行凶中由死者的自卫行为造成的，同时还是左手作案。"
  },
  {
    "qid": "346",
    "question": "一天，亨利探长应友人之邀去一家小酒店饮酒，突然，隔壁桌上喝酒的一位老板呻吟着呕吐起来，两位保镖立即拔出匕首，对准与老板同座的一位商人。亨利探长一问，才知道双方刚谈成一笔生意，共同喝酒庆贺，谁知道老板竟中毒了。那位商人举着双手，吓得不知所措。探长走上前，摸了摸温酒的锡壶，又打开盖子，看见黄酒表面浮着一层黑膜，就说：“果然是中毒了！”这时，中毒的老板摇晃着身子说：“探长，救救我！他身上一定带着解毒药！搜出来……”探长说：“错了他身上没带解毒药！这就是你做东请客的，他怎么有办法投毒呢？”大家很吃惊，难道酒里又没毒了？请问黄酒有没有被投毒呢？",
    "answers": "没有|有",
    "ranswers": "没有",
    "analysis": "毒酒是温酒温出来的。这里的锡壶大多是铅锡壶，含铅量很高。把铅锡壶直接放在炉上温酒，酒中就带上浓度和高的铅和铅盐，多饮几杯，就会出现急性中毒！"
  },
  {
    "qid": "347",
    "question": "一天，皮特被他妻子发现死在房间里，皮特的老婆马上就报警了。侦探来后看到一把刀插在皮特的心脏，没有被拔出来。身上流了很多血。身体旁边有些水，大部分水都干了，还沾上了血。窗口都是关着的，要行凶，只能够从门口进来。侦探问了皮特老婆一些问题后，得知：皮特发高烧了，烧的昏迷不醒。只有三个人进过房间。分别是皮特的邻居、面包师和一个卖冰块的老板。很明显，这三个人，其中一个是凶手。侦探对他们进行询问，以下是他们的说辞：\nA皮特的邻居：“我只是来看望皮特，送些水果。”\nB面包师：“皮特生病了，可是什么也不吃。所以我送了一些他最爱吃的面包。”\nC卖冰块的老板：“他因为发烧，之后我就拿一些冰给他降温”\n但是他们三个离开时，皮特都还没死。侦探想了一会儿，说：你就是凶手，我看穿你的手法了！你知道凶手是谁么？",
    "answers": "C|B|A",
    "ranswers": "C",
    "analysis": "在皮特的身旁有大部分干的水，那是冰融化的水。买冰块的老板将刀用力插在冰上，将带刀的冰固定在皮特的心脏上的天花板，于是，冰一些一些的融化，等冰完全融化后所以前面融化的水都干了。又因为皮特本来就有些冰在头上降温并且他又昏迷不醒，所以感觉不到天花板上滴落的水滴。等冰融化了后，刀就会掉下来，插在皮特的胸口上。所以离开时皮特也还没死。"
  },
  {
    "qid": "348",
    "question": "已到暮年的北极探险家托乌斯，过着独居生活。一天，他被暗杀在密室中，放在密室壁内保险柜里的40万美元被盗去。根据这里特有的防范措施，警方认定罪犯并没有将这笔巨款带出住宅，而是藏在宅内某处，等日后伺机取走，于是当局公告拍卖托乌斯的私人财产，警长里根和刑事专家唐纳来到了探险家的庄园。博物厅里，拥挤的顾客正在注视着死者一生中5次去北极探险获得的纪念品——两只北极熊标本、1只企鹅标本、3条大鱼标本以及爱斯基摩人的各种服装、器皿和武器。警长预计罪犯会来，因为拍卖时间只有两天，但他担心警署人员不可能周密地注视到每个房间。唐纳说：“罪犯肯定会到这个房间里来取某样东西。”请问：罪犯究竟到这个房间里来取什么呢？",
    "answers": "企鹅标本|其他|大鱼标本|北极熊标本",
    "ranswers": "企鹅标本",
    "analysis": "唐纳注意到在纪念品中有一件鱼目混珠的物品，即那个企鹅的标本，它是罪犯留下的而不是老探险家的，因为企鹅仅生活在南极。"
  },
  {
    "qid": "349",
    "question": "一个人用电脑给他朋友留了一条信息如下：\n!:#)我在End上面等你\n这什么意思呢？",
    "answers": "1点30我在家等你|1点30我等你|1小时30分后我在结束上面等你|下午我在end上面等你",
    "ranswers": "1点30我在家等你",
    "analysis": "！：#）就是按住shift后输入键盘上1；30；键盘上End键上面就是Home键，就是家的意思。"
  },
  {
    "qid": "350",
    "question": "每星期五中午，理发师鲁博都要将一周的营业款送到银行。这次，因为星期五要去访友，就决定提前一天。此事他只告诉了妻子。而当他去银行途经小巷时，被人用铅棒打昏，抢去了钱。醒来后，他去向著名的侦探罗波求助“当你告诉妻子的时候，有其他人听见吗？”名探罗波问。“当时有3个女顾客在做头发，是生客。我连话都没跟她们搭。妻子照应两个人，另一个由我表弟汤德照应。噢，我想起来了，当我告诉妻子我准备去银行时，3个女顾客都在烘干罩下望着我。”“汤德在干什么？”“他在一旁干活。好像当时也盯着我。但我肯定不会是他。因为他的耳朵在越战中被震聋了，根本就听不见声音。”罗波却十分肯定地说：“假如你说的都是实话，那我可以肯定地告诉你，抢劫犯是谁？罗波凭什么下这样的结论呢？你知道是谁么？",
    "answers": "汤德|三个女顾客中的一个|妻子",
    "ranswers": "汤德",
    "analysis": "首先不会是妻子，她和鲁博是一家人而且没有不合现象。罗波知道坐在烘干罩下的三个女顾客听不到汤德说话，因为烘干罩本身会发出很大的声音。汤德虽然是聋子，但是他可以根据人的口型判断他人说话的内容，而且他还熟悉鲁博的送款路线，所以抢劫犯就是汤德。"
  },
  {
    "qid": "351",
    "question": "某天，在一个单身公寓发生了一起恶性杀人事件，我作为私家侦探跟随警长马晓康来到现场。尸体已被搬走，我翻看了一下现场照片，发现死者全身布满伤痕，脸上被刀划得几乎看不出本来面貌，马晓康在一旁道：“这凶手还真狠啊......”送来的尸检报告显示，死者名叫杜雨碧，生前是个美女，死因是心脏被人捅了八刀，凶器是一把匕首，就扔在一边，上面自然没有指纹。死者身上衣衫凌乱，有剧烈挣扎痕迹，受尽凌辱。经过仔细筛选，目标锁定在三个犯罪嫌疑人身上，这三人在当天都没有不在场证明且与死者见过面。犯罪嫌疑人一：陈曦。死者的未婚夫，两人虽然感情不错，但近些日子一直因婚礼的事情吵个不停，昨天两个人一起去试穿婚纱时又吵了一架。他的情绪最近很不稳定，在公司经常出错。犯罪嫌疑人二：林江。死者的大学同学，是一个公司的小职员，已经结婚，妻子很一般，因挣钱没妻子多，所以天天被母夜叉一般的妻子辱骂，在家很没地位。曾经多次纠缠死者却被拒绝所以一气之下找了现在的妻子结婚，自从结婚后一直压抑着，却又不敢离婚。犯罪嫌疑人三：秦嵘。死者的同事，一直追求死者，声称非死者不娶，听说死者要结婚的消息整个人都变得颓废起来，请了好几天的假之后才想通，并与死者约定好要当婚礼伴郎，不过对死者还没有完全死心。由于没有直接证据证明凶手，我根据死者的情况使用犯罪侧写的方法找出了嫌疑最大的人，经过审讯，那个人果然招出自己杀害了死者的事实。*小科普：犯罪侧写是一项常用的调查手段，它在分析犯罪以及犯罪手法的基础上识别罪犯。根据罪犯的行为方式推断出他的心理状态，从而分析出他的性格、生活环境、职业、成长背景等。*请问：谁是那个嫌疑最大的人？",
    "answers": "B.林江|C.秦嵘|A.陈曦",
    "ranswers": "B.林江",
    "analysis": "林江。死者死的很惨，“全身布满伤痕”可以推断出凶手对死者是充满恨意的，这一点由“死因是心脏被人捅了八刀”也能表现出来，脸被划的看不出本来面目，体现出凶手的心理：我得不到的别人也别想得到。还有“她身上衣衫凌乱，有剧烈挣扎痕迹，受尽凌辱”说明凶手的行凶中透露出一种“你不是不接受我么，我要报复你这种看不起我的人”的心理。林江是一个公司小职员，挣钱少，天天被母夜叉妻子辱骂，没地位没尊严。他还曾多次纠缠死者被拒，让他本来就可怜的自尊再受到巨大戳着，看到死者娇好的容貌和自己妻子形成对比，使他更加愤怒和疯狂。最后犯下此案。"
  },
  {
    "qid": "352",
    "question": "甲乙丙三个人，住在大连。一天，三个人在一起喝茶，聊起了上个星期大家都做了什么。\n甲：“我一天天可忙了，昨天才回来。我坐火车去了一趟吉林，这是给你们带的特产，长白参。”\n乙：“我比你轻松一些。上周我去广州旅游，现在飞机票特价，来回坐的飞机。我也带来了特产，榴莲。”\n丙：“我头两天坐船去了一趟日照，这是带回来的乌鱼蛋。”\n三个人中只有一个人说了假话，请问是哪一个？",
    "answers": "乙|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "飞机上禁止带榴莲。"
  },
  {
    "qid": "353",
    "question": "在深圳的珠江畔发生了一起杀人案，在江畔的碎石滩上留下了类似脚印的足迹，左边是正常脚印，右边是一串点。根据部分酒店的电梯上下记录，可判断凶手住于27楼。该酒店有30楼。可是此人有一癖好：上楼时只上到16楼，在走上去；当旁边有人时和下楼时是直上直下一次到头。\n目前警方控制了3人\nA是个瘸子，右脚有假肢，随身带一拐杖，身高一米八五，好赌\nB身患侏儒症，长期在广州与深圳市间来往，人脉复杂\nC东北人，身高一米八八，人高马大，有做打手的前科\n那么请问杀人犯是谁？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "因为酒店有30楼，所以电梯的第二列最下面一个键是16楼，又因为16楼的按钮最低，所以要上27楼不借助别人的帮助是困难的，而下1楼是可以的，因为1和16楼都在下面。由此可见，此人身高很低，故判断为B。\n至于凶器，因为B长期在广州深圳，所以应知当地多雨，而且江畔石滩能留脚印，说明气候潮湿，刚下过雨，脚印能定型。所以雨伞是既方便携带有不易暴露的。\n至于脚印，因为B身材矮小，只要撑着雨伞走就可以迷惑人，也就是说B是在下雨时作案，所以之前脚印被冲掉了，而B选择雨后留下脚印，更能迷惑人。"
  },
  {
    "qid": "354",
    "question": "K在路上被人杀害了，现场留下了67343这四个数字，K还竖着一根手指。经过警察的调查，推敲出三个嫌疑人。\n玥热：死者的女朋友“当时我在和朋友聊天，你们可以去问一问他们【已被证实】K真的不是我杀的，你们可要调查清楚啊。”\n小D：死者的朋友“我当时在浴室里洗澡，我妈可以证明这一点。”【已被证实】\n艾希：死者的表弟“我在酒店里，因为我是小说家，所以不会让人打扰我。”【没有不在场证明】\n“你就是凶手！”警察果断地说。",
    "answers": "玥热是凶手|K是被别人杀害的|小D是凶手|艾希是凶手",
    "ranswers": "玥热是凶手",
    "analysis": "67343就是键盘上字母的顺序，字母有三排。死者竖着1根手指，说明是第一排。按照顺序，得出的字母是YUERE。按照拼音就是玥热。所以玥热就是凶手。还有，警察没有说出K被杀害。而玥热却说凶手不是她杀的，知道这一点的就是凶手和警察。"
  },
  {
    "qid": "355",
    "question": "新婚之日新娘失踪，他冒雨出去寻找新娘未果。连续下了几天大雨，新娘归来后，她头发乱乱的，不过衣着平整，看得出来新娘很憔悴，她说老乡打电话说家里遭抢劫父母被害，她冒着雨赶回老家，才发现。。。说罢就一边哭一边躲在新郎怀里。许久，新娘睡了之后，有人给新郎发短信说新娘早已身亡。如果是你，你会相信谁？",
    "answers": "相信发短信的人|谁也不信|相信新娘",
    "ranswers": "相信发短信的人",
    "analysis": "连续下了几天大雨，新娘一定是淋过雨的，她的衣服应该出现褶皱才对，但她的衣服却是平整的，所以新娘在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "356",
    "question": "独居的廖小姐刚离婚，分到很多财产，最近刚搬进某大厦的十三楼，搬家时一箱箱的名牌衣服包包珠宝，被路过的一名惯窃给盯上了。\n一天，那名惯窃趁警卫不在，溜进了大厦里，到了十三楼，发现有很多户人家。\n惯窃找了半天，终于找到了廖小姐家。\n惯窃按了按门铃，没有人来开门，惯窃心想：“很好，她不在家。”，正准备拿工具撬开门锁时，却听到里面传出廖小姐的声音：“请等我一下喔～”\n紧接着是咚咚跑向门边的脚步声，然后门就打开了，廖小姐探头出来问：“是谁？”\n惯窃情急之下攻击了廖小姐，廖小姐大叫一声之后就被敲昏了过去，惯窃在门口左右探了探头，还好没有被人发现，廖小姐家里也没有其他人在，惯窃就开始大肆翻箱倒柜。\n不久，惯窃还在搜刮财物时，廖小姐家门却突然被打开，冲进来多名警察，惯窃当场被逮。\n请问：是谁向警察报案？",
    "answers": "其他|廖小姐本人|门口的警卫|周围的邻居",
    "ranswers": "其他",
    "analysis": "警卫不知情，廖小姐也没有机会报案。大厦附近大楼林立，就算廖小姐的叫声有被传出去，也很难辨认是哪一户传出来的声音。楼道内多户人家，邻居根本无法判断哪一户出事，所以一般会无视。但警察却接获直接提供地址的报案……其实，廖小姐原本正在跟朋友通电话，那声“请等我一下喔～”其实是对电话里的朋友说的，朋友隔着电话听到廖小姐的大叫声，以及惯窃翻箱倒柜的声音，就知道出事了，马上向警方报案。"
  },
  {
    "qid": "357",
    "question": "在商城中有一个左手持刀杀人的罪犯，警察经调查后锁定了三个嫌疑人，并到他们的家里搜查。甲，男，经理，家中很乱，一直单身，与被害人是朋友关系。乙，女，保姆，家中整齐，人很老实，在审讯时总是流汗，与被害人是朋友关系。丙，男，家庭一般，厨师，右手上有很多伤口，审讯时一直低着头，与被害人是亲人关系。侦探想了想，就说我们可以结案了。你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "丙|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "凶手是丙，因为丙的专业是厨师，要是一个惯用左手的人在切菜时，自然会在右手上留下一些伤口。"
  },
  {
    "qid": "358",
    "question": "一天，一栋楼突然停电，当来电时，发现房东被杀死，经警方排查，有三个嫌疑人，以下为口供：\n甲：“我当时在洗澡，因为突然停电，我就出来看看发生了什么。”\n乙：“我当时本来想打电话的，当时突然停电，没办法，我只好出去外边打。”\n丙：“我当时在剃胡须，结果突然停电，我就不小心划到自己的脸了，你看，我脸上还有伤疤呢。”\n请推理：谁是凶手？",
    "answers": "乙|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "因为停电不妨碍固定电话通话。"
  },
  {
    "qid": "359",
    "question": "Antony是一位大富豪，居住在北京，7月11号20时被管家发现死在了家中。\n经过几天的调查，警察找到了三个嫌疑人，并分别询问被害人当时的情况。\n（嫌疑人1）rose说：“当时我在家里，我的好朋友molly可以作证。警察先生，你们可一定要找到杀害我男朋友的人啊！”警察和molly证实过了，rose确实没有说谎。\n（嫌疑人2）rex说：“当时我在洛杉矶和我的老朋友dats在酒吧，我还有照片呢。”说完便拿出了照片，照片上正好有个钟，钟上显示的正是8点整。警察后来也向dats证实过了，rex没有说谎。\n（嫌疑人3）eden说：“我当时因为头疼在家睡觉，没有人可以证明。”但是后来警察向eden小区保安证实，eden没有说谎。\n警察又继续调查下去，可并没有发现什么蛛丝马迹。\n可是警察却忽视了很大的一个漏洞，请问，谁的嫌疑最大呢？",
    "answers": "rex|管家|eden|rose",
    "ranswers": "rex",
    "analysis": "美国和中国有时差，美国西部和中国共相差了16个时差左右，而中国飞去洛杉矶只需要11.5个小时左右，所以rex有时间可以作案再飞去美国。"
  },
  {
    "qid": "360",
    "question": "一日，某一外企集团负责人A某被发现死在家中，死因为锋利物品切破颈部动脉导致的直接死亡。现场调查发现了几个疑似死亡讯息的线索：死者倒下处手边写着依稀可辨的SILVER，左手握有一张他的职工：赵银的名片。A某家中墙壁上有着大量的血液以及打斗破坏的痕迹，桌上放着几张A某和张宇的合同条款（合同已被血液覆盖部分）。经警方调查，当日一共有三个人出入A某的公寓：李克，张宇和赵银。李克和赵银是一对仇人，李克这次去见A某是因为打算应聘这个公司。赵银去A某公寓是讨论将来一年的公司走向。张宇则是另一个公司的领导，这次见A某是讨论和签订下一年双方公司的合作合同。三人均与A某无任何瓜葛，请问，凶手是谁？",
    "answers": "李克|张宇|赵银",
    "ranswers": "李克",
    "analysis": "颈动脉被割破，是不可能有力气和时间找出赵银的名片和留下SILVER这个血书的，通过这个细节可以知道，死亡讯息是伪造的，与赵银有仇的李克嫌疑最大。同时为了将来一年的协议，张宇是不会杀死A某的。通过以上推断，伪造证据，想借警察之手除掉赵银的李克才是凶手。"
  },
  {
    "qid": "361",
    "question": "四个好朋友结伴旅行，来到西部一个荒凉的小镇，此时已入夜，明月当空。\n镇上仅有一家旅馆。四人一起在旅馆订了一间有阳台的大客房。恰巧遇上今夜停电，四人不得不用蜡烛照明。\n但到深夜11点时，镇派出所接到报警电话。四人中的小刘死在了客房。小刘死状：正坐在一张软皮椅子上洗脚，脚还泡在桶里，毛巾还盖在脸上。头后仰靠在椅子靠背上。在身上没其他伤口，仅仅咽喉处一处又细又长的伤口，脖子上还有一条较大的勒痕。\n警方盘问其他三人，案发前，他们各自在干什么，有什么证据证明他们所做的事？\n小张口供：“当时我在厕所刮胡子，这一点小李可以作证，他看着我拿着蜡烛、刮胡刀、毛巾进去的。”\n警方向小李证实，小李回答：“当时我是看着他拿着蜡烛、刮胡刀和毛巾进去，之后我就睡着了，什么时候出来的我不知道。”\n警方再向小赵问话,小赵回答：“我在阳台上看月色很好，就拿出相机去阳台拍照。死了的小刘和小李看着我出去拍照的。\n警方再向小李证实，小李回答：“是的，当时我是看着他拿着相机出去的，还看到确实有闪光灯在闪，映在厕所的玻璃门上，一直到我睡觉都在拍。\n警方再问小李：“小刘被杀时，你是否已经睡着，有没有听到什么响动。”\n小李回答：“找到旅店我就很累了，所有一躺下就睡熟了，什么也没听见。”\n警方问完话，立即得出了答案。你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "小赵|旅店老板|小张|小李",
    "ranswers": "小赵",
    "analysis": "凶手是小赵。小赵利用厕所里小张点的蜡烛一闪一闪映在厕所玻璃门上，伪装相机闪光灯。实则小赵正在外准备作案工具和时机。\n待小李睡着，小刘此时洗完脸，毛巾盖在脸上，正享受泡脚。小赵悄悄进来，用相机带勒住小刘的脖子，再用刀片割开小刘的咽喉，致小刘死亡。\n而用刀片当凶器，是想嫁祸给刮胡子的小张。"
  },
  {
    "qid": "362",
    "question": "P先生、Q先生都具有足够的推理能力。这天，他们正在接受推理面试。\n\n他们知道桌子的抽屉里有如下16张扑克牌:红桃A、Q、4黑桃J、8、4、2、7、3草花K、Q、5、4、6方块A、5约翰教授从这16张牌中挑出一张牌来，并把这张牌的点数告诉P先生，把这张牌的花色告诉Q先生。\n\n这时，约翰教授问P先生和Q先生:你们能从已知的点数或花色中推知这张牌是什么牌吗?P先生:“我不知道这张牌。”Q先生:“我知道你不知道这张牌。”\n\nP先生:“现在我知道这张牌了。”Q先生:“我也知道了。”\n\n请问:这张牌是什么牌?请写出推理过程",
    "answers": "方块五|方块六|方块四",
    "ranswers": "方块五",
    "analysis": "方块五。通过第2句话排除中间两种花纹的牌剩余红桃A、Q、4方块A、5然后第3句排除掉是A的可能性，剩余剩余红桃Q、4方块5而最后如果是红桃的话，第４句话即不可能出现，完结...只可能是方块5"
  },
  {
    "qid": "363",
    "question": "一个名叫杰姆斯的高富帅在一个星期日的下午被杀害，警方经过调查之后锁定了几名嫌疑人：女仆，厨师，管家，园丁和妻子。以下是每个人对自己不在场证明的说辞。\n女仆：“我当时在修理桌子。”\n厨师：“我当时在做早餐。”\n管家：“我当时在给餐具和碟子抛光。”\n园丁：“我当时在种植西红柿。”\n妻子：“我当时在读一本书。”\n你知道是谁在说谎么？",
    "answers": "厨师|妻子|园丁|管家|女仆",
    "ranswers": "厨师",
    "analysis": "被害人是下午遇害的，而厨师说他当时在做早餐，下午是不会做早餐的。"
  },
  {
    "qid": "364",
    "question": "一天，一个非常精通外语的人B，邀请他的朋友A来他家做客，A到时却发现B不见了，到处找都没找到，最后在桌上发现了一张纸条，上面写着:\"onebyone\".A一看见这张纸条，就立马报了警，问：B想表达的内容是什么？",
    "answers": "110|Hurryup|Helpme|SOS",
    "ranswers": "110",
    "analysis": "因为one就是1的意思，所以onebyone可以理解为1by1.也就是一百一，所以答案为110。"
  },
  {
    "qid": "365",
    "question": "星野健太郎从自家的窗户缝里目击到邻居家发生的一起凶杀案。因为凶手在通过窗户窥视的星野眼前闪过好几次，所以星野清楚地记得那个人的长相。星野在向来调查的刑警描述目击经过时说凶手是一个细长脸的男人，而日后去自首的凶儿是圆脸，并非细长脸。星野目击到的人是凶手吗？",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "我们可以来做个实验：假如你身旁有个圆脸的人，你用一张纸，在中间弄一个竖长的洞，再让圆脸的人在你眼前迅速走来走去，这样你从缝隙中看到的就是细长脸而不是圆脸，这只是错觉。星野因是从窗户细长的缝隙中看到的，所以将圆脸的凶手看错成细长脸的人了。"
  },
  {
    "qid": "366",
    "question": "一天早晨，独自一人居住的老王被邻居发现死在家中，警察随后赶到现场。老王死在饭桌的椅子上，被勒死的，死亡时间在十二个小时之内，可见饭桌上除了老王用的碗筷外还有一副碗筷，筷子放在碗的旁边，但它的位置让人觉得别扭。警察翻看通话记录，发现死者昨天跟老李、老张和老陈通过电话。警察走访邻居得知，任何人拜访老王都必须要电话预约的。警察召集了老李、老张和老陈。老李时不时查看戴在自己左手上的表，“我昨天打算去老王家的，但临时有事就没去了。”老张嘴里叼着朝左的香烟，很无奈，“我昨天打算去老王家的，但他说家里有客人，我就没去了。”老陈的左手手指包着纱布，“我昨天打算去老王家的，但在家做饭切菜时不小心弄伤了手指，结果就没去了。”假如你是警察，你知道谁是凶手？",
    "answers": "老张|凶手另有其人|老陈|老李",
    "ranswers": "老张",
    "analysis": "因为老王的死亡时间不到十二个小时，且拜访需预约，所以推断凶手在昨天电话预约的三人之中。本题明显让读者注意到筷子的位置，和本题刻意刻画了三人左边的情况，这暗示着筷子那让人别扭的位置是在碗的左边，所以推断凶手是左撇子。根据一般人的习惯：1、右撇子戴表是戴左手的，因为右撇子右手活动多，容易造成手表损坏，左撇子反之，所以推断老李是右撇子；2、切菜时左手手指被切伤，说明是右手持菜刀，所以推断老陈是右撇子；3、嘴里叼着的香烟是朝向左边的，说明是左手夹的的香烟，所以推断老张是左撇子。"
  },
  {
    "qid": "367",
    "question": "原来是罗马的一位历史教师，后来成为敌国的间谍，他不幸被一次反间谍行动暗杀了。在垂死之际；他用粉笔在床头留下了“IIII”的记号，为此，警方调查了三名嫌疑分子。\n   首先调查3号的当铺老板，他却辩解： “若指明是我的话，不是多画了一条线吗?”4号的钟表店职员则辩解，：“若是指我的话，还不如写4或IV来得快呀!”5号的店家也说： “若是指我的话，在他断气之前，倒不如写V来得快些。”\n   每个人都否认自己有嫌疑，那么这三人之中，何者是真正凶手呢?\n \n   ",
    "answers": "4号的钟表店职员|5号的店家|3号的当铺老板",
    "ranswers": "4号的钟表店职员",
    "analysis": "B。 4号的钟表店职员。因为“IIII”这种记号是14世纪时特有的，因为法国的查理五世，下令不准用IV，他认为这合有侮辱的意思，从此IV必须写成IIII。精通历史的被害者，是为了留下确实线索，才做这样的记号。"
  },
  {
    "qid": "368",
    "question": "一个网球运动员A被杀死在自己的家中，现场有一把手枪，他手里紧紧攥着一张红桃K的扑克牌，警方确定凶手是三个人之中的一人。林静儿，歌手，长相妖娆美丽，A一直在追求她，可惜她不喜欢A，因为A的追求，林静儿男友和她分手，林静儿十分伤心，所以十分希望A死。\n李伟：走私集团老板，走私枪支，和A有过节，非常讨厌A，曾谋杀过A，但未成功，有手枪\n谢青青：酒吧女老板，非常漂亮，性格开朗，和A有暧昧关系，但A因林静儿抛弃了她而对A怀恨在心。\n探长仔细查看现场，最终确定了凶手，而凶手也承认了自己的罪行。凶手是？",
    "answers": "谢青青|李伟|林静儿",
    "ranswers": "谢青青",
    "analysis": "扑克牌中的红桃源自金杯，即基督的圣餐酒杯。而谢青青是酒吧女老板，所以酒杯指代的是她。"
  },
  {
    "qid": "369",
    "question": "安未来知道最近朋友心情不好，就过去安慰。\n朋友开门，早已没有了往日的神采，简单寒暄了几句。\n“喝点什么？”朋友问。\n“冰咖啡，谢谢。”\n朋友走到冰箱去拿。\n安未来回过头无意间看到了桌子上的一张纸。\n上面的字写得很整齐，字迹还未干。\n偷看别人东西是不好的，但安未来还是好奇的多看了两眼。\n“我是一个处女座的人，做什么事情都要井井有条，追求完美，哪怕叠被子一定要整齐的，每个角都要对的，不允许有一丝差错。可如今，我犯了无法容忍的错误。我最喜欢两个英文字母，它们也代表我最喜欢的东西。就让它带我离开吧，别了，世界！”\n安未来看到了朋友这封遗书，迅速制止了他。\n朋友最喜欢的东西应该是什么？",
    "answers": "白兰地|白兰花|黑玫瑰|白玫瑰",
    "ranswers": "白兰地",
    "analysis": "死者追求完美，喜欢对称，在英文26个字母当中，大小写都能完美对称的有OX。那么可以推测死者最喜欢的东西和这两个字母有关，OX代表公牛，XO代表白兰地。而死者选择其作为死亡方式，那么极有可能是XO加毒药。"
  },
  {
    "qid": "370",
    "question": "某人被发现死在家中，令赶到的警察奇怪的是，死者五指张开，死死的按着一本英文字典，通过排查警方迅速锁定了三名嫌疑人：张华，李山，杨明。请推理，凶手是谁？",
    "answers": "李山|杨明|张华",
    "ranswers": "李山",
    "analysis": "第五个英文字母是“E”，倒过来是“山”字。"
  },
  {
    "qid": "371",
    "question": "公孙先生是个著名的算命先生。但他不愿意让人们看到他的真实面目，所以算命时总带着一个面具。一天他被发现带着面具死在家中。“是他杀，尸体被移动过。”有一杯茶在桌子上，但上面只有公孙先生的指纹。“家中有被盗的痕迹。”据调查，事发时间内有三个人来过公孙先生家。\n一个是他弟弟，曾向他借过一大笔钱。（是乞丐）\n一个是他前妻，因夫妻不和一个月前和他离婚。\n一个是王先生，是个生意人，每月都来他这里算命。\n你认为谁的嫌疑最大？",
    "answers": "弟弟|王先生|前妻",
    "ranswers": "弟弟",
    "analysis": "如果是王先生，公孙先生就不会只给他自己泡茶，而怠慢他的常客；他弟弟是个乞丐，其曾向他借过一大笔钱，他弟弟到他家后，公孙先生提到还钱，他弟弟没有钱还，有可能又准备向他借钱。公孙先生气急败坏，只给自己泡了一杯茶。他弟弟见公孙先生不但不给他借钱，还找他还钱，急了，就杀了公孙先生，然后盗走了钱。为了使别人不怀疑他，就制造了假象。杀了他后刚好王先生来算命，就带上死者的面具冒充算命先生，事后怕被怀疑就给死者带了面具。"
  },
  {
    "qid": "372",
    "question": "一天，曹侦探接到报案，于是立即到了现场。现场死者身旁地板上有“86”这两个数字，这应该就是死者留下的信息。经调查，死者是一名英语老师，经常去酒吧，死的前一天就去过酒吧。警方锁定了两个犯罪嫌疑人：1：死者有一名女朋友，名字叫胡芳，胡芳听说死者有外遇，就在死者死前一天和死者分手了。2：酒吧老板，名字叫李严，听说他很早就看死者不爽，死者一死，他很是高兴。请问，谁是凶手？",
    "answers": "胡芳|都不是凶手|自杀|李严",
    "ranswers": "胡芳",
    "analysis": "“86”是字母顺序，8是H，6是F，凶手名字缩写就是HF，就是胡芳。"
  },
  {
    "qid": "373",
    "question": "“喂？是黑键侦探吗？”电话机那头传来一阵甜美的声音，我说：“嗯，是的，有何贵干啊？”\n“额，我是小晓，我妹妹是她们学校的校花，最近有许多男孩向她表白，甚至来到她家来找她，您现在有空么？能来我家看看吗？我们家住在西关街口5号。”对方说道。\n我打理了一下自己，心想：这回有事做了。\n我一到她们家，就从楼上传来一阵“啊！！！”然后传来一阵“砰”地的一声，\n我和旁边的女生一时吃了一惊，马上跑到楼上，只见她妹妹的房间玻璃已经破了一个大洞，她的妹妹在一旁哭泣，我上前询问，她说：“我刚才正在熟睡，突然一阵玻璃破碎声惊醒了我，我一看是那个曾经想我示爱，而被我拒绝的男生，哦，对了他刚刚踩高跷逃走了。”\n我想了一下，说：“你们说谎！”\n你们觉得黑键侦探说的对吗？",
    "answers": "黑键侦探说得对|黑键侦探说得对，但她们也没说谎|条件不足，无法判断|黑键侦探说得错",
    "ranswers": "黑键侦探说得对",
    "analysis": "玻璃被击碎的声音发生在尖叫之后，而那个女孩说自己当时正在熟睡，所以她在说谎。"
  },
  {
    "qid": "374",
    "question": "小明是大一的学生，在同学中素有“酒神”一称，喝起酒来千杯不醉。他父母双亡，面容清秀干净，有几分阴柔。一天晚上，他和同学小红，小紫，小丽一同参加酒吧的化装舞会。小红是他的前女友，曾被他抛弃过，但现在已经不计前嫌了，与小明成为了好友；小紫是小明的双胞胎妹妹，与小明十分相像，曾经与小明有过遗产上的纠纷；小丽是富家女，生来娇气，一直爱慕着小明，可是多次被小紫阻挠嘲讽，使她颜面尽失。当晚，他们玩的十分尽兴，一直到半夜才回去。当他们准备回宿舍时，发现小紫不见了。\n小明脸上的浓妆还没卸下，依旧带着假发，一直坐着低头啜泣，酒味浓重，走路不稳。小红脸色惨白，不言不语。小丽一脸不屑，带了一副墨镜。第二天，在现场发现了小紫的尸体，请问谁是凶手\n小红：“我和她是很好的朋友，怎么会害她！嫁祸给小明？我有那么狠毒吗！当时我一直在和小明喝酒，周围的人可以作证。”\n小丽：“我哪知道她被谁杀的，贱人果然有报应！我当时玩了一会儿就让司机载我回家了，司机他们可以作证。”小丽一脸不屑。\n小明：“我最近有重感冒，没和她说什么话，当时我一直在看别人跳舞，小红可以作证。”",
    "answers": "小紫杀了小明，自己假扮成小明，继承遗产|小红|小丽|小明",
    "ranswers": "小紫杀了小明，自己假扮成小明，继承遗产",
    "analysis": "小明不卸妆，是为了掩饰自己的醉态。低头，尽量不说话，为了掩饰自己的身份——女人。别忘了，小明千杯不醉，小紫杀了小明，自己假扮成小明，继承遗产。"
  },
  {
    "qid": "375",
    "question": "有个富翁爱钱如命，但很少谈起自己口袋里有多少钱，即使对知心朋友也仅在信中提到过这么两次。第一次他写道：“现在我口袋里有34+23=48个金币。”难道他连简单的加法都不会吗？不，这是一种密码，按一定规律增加或减少了相同的数，他的朋友猜出了其中的秘密，原式应是：25+14=39。\n第二次他写道：“这次我绝无谎言，我口袋里有51+55=97个金币。”他的朋友根据密码编排方法，很快破译了密码。\n你知道他有多少金币么？",
    "answers": "88|99|77|66",
    "ranswers": "88",
    "analysis": "从已知条件出发，由34+23=48推算出为25+14=39，也就是减数，被减数，差数都减去9.所以51+55=97.\n按此方法推算出为42+46=88。"
  },
  {
    "qid": "376",
    "question": "在一间别墅里面，发生了一宗杀人案件，死者是一位富有的商人。\n\n警方到现场进行调查，凶手已经逃去无踪，于是便向周围的人查询，并发现屋外栽有矮树。\n\n一位刚巧在凶案发生时，经过现场的男子，向警方提供了以下的情况。他表示，在较早时，他经过了现场，由屋外的磨砂玻璃向窗内观望时，见到有一阵阵的烟由磨砂玻璃处显现，似乎有一个人在内吸烟，只是，他并未看清楚凶手的真正面目。\n\n警方经过调查，发现凶案发生时，有两个可疑的人物进入了屋内，一个是4尺9寸高的阿伦，一个则是身高6尺的米高，但两人之中，只有一个是凶手。\n\n请您运用自己的推理能力，确定谁是杀人凶手?\n ",
    "answers": "米高|阿伦",
    "ranswers": "米高",
    "analysis": "米高，视觉问题，因为阿伦很矮更本看不到他在吸烟。"
  },
  {
    "qid": "377",
    "question": "已知A、B、C三人中，一人是骑士，一人是小偷，一人是间谍。骑士只说真话，小偷只说假话，间谍说的话可真可假。\n\nA说：“我不是间谍。”B说：“我是间谍。”而真正的间谍C，被法官这样问道：“B是间谍吗？”请问：为避免暴露身份，C应该说真话还是假话呢？",
    "answers": "真话|假话",
    "ranswers": "真话",
    "analysis": "由已知条件，可知A是骑士，B是小偷。不过，各人的真实身份其实无关紧要，关键是避免法官通过逻辑判断出真相。我们站在法官的角度，可以得出，由于骑士不会说谎，故B只可能是小偷或者间谍。①法官想：“如果B是间谍，则A说的是实话，A应为骑士；那么，C的身份是小偷。”“身为一个小偷，C应该说谎话，回答‘B不是间谍’。”②法官又想：“如果B是小偷，那么，要么A是骑士，C是间谍；”“要么A是间谍，C是骑士，则C应该回答‘B不是间谍’。”“只要C回答‘B是间谍’，那么，他自己便是真正的间谍。”综上所述，C应当说实话。"
  },
  {
    "qid": "378",
    "question": "柬埔寨军方在一次工程拉练的过程中，偶然发现营地东侧的围墙下面居然被人掏空，形成了一个洞穴。这个洞穴里有足够的食物和水，还有用过的荧光棒。很显然，这是敌人对营地进行监视的地方。在当时的环境下，承接这种任务的都是佣兵组织。循着这个方向，柬埔寨军方找到了雪狼佣兵组织在附近活动的痕迹。现在军方所担心的是，前不久最高首长曾经在该营地进行过机密战略部署，如果部署内容确实被敌人获知，那么部署就要重新来过，可是如果敌人不知情，军队的大规模调动反而可能被敌人察觉，因此，军方使出浑身解数想找出蹲踞在洞穴里负责监视营地的佣兵。\n他们判断，那个洞穴的溶剂对于一个人来说刚刚可以，如果人数再多，就很难长时间藏匿在里面。但是一个人的话，在那样一个暗无天日的处所，想要生存下来，还真是不容易呢。\n后来，他们终于锁定了雪狼佣兵组织的两名骨干。这两名骨干的性格特征是一冷一热，分别有着闲不下来和沉默寡言的特征。那么，那个人的嫌疑更大呢？",
    "answers": "冷的那个|两个都是|找错人了|热的那个",
    "ranswers": "冷的那个",
    "analysis": "热的人的信息交流是针对外界的，他对自身的交流少于外界。而冷的那个信息交流更倾向自己。根据洞穴的环境便可以知道，只有信息交流倾向于自己的更适合在洞穴中生存。"
  },
  {
    "qid": "379",
    "question": "明珠的宠物狗死了，小狗被拴在公园里的长椅上，身上有勒痕，还有个脚印，暂不能确定如何死亡，侦探小风刚好在公园里，听到消息赶到并排查出四个接触过小狗的嫌疑人，以下是他们的说辞：\n小明：“我看小狗挺可爱的啊，就摸了摸它，谁知道它不领情。差点就咬到我了呢。”\n王妮：“我路过这，看见小狗没什么精神。应该是饿了吧，就喂了它吃了吉百利，它还高兴的摇了摇尾巴呢。”\n小华：“这小狗太可恶了，我刚坐下，就往我脚下撒尿，我就揣了它一脚，然后走了。”\n小漫：“小狗很有精神呢，一直对我叫，我想可能是链子拴住不舒服吧，我就想把它解开。谁知道解到一半就要咬我呢，我吓了一跳就走了。”\n小风听了之后，对明珠说：我知道是谁做的了。你知道是谁做的么？",
    "answers": "王妮|小漫|小华|小明",
    "ranswers": "王妮",
    "analysis": "王妮给小狗吃的吉百利是一种巧克力。小狗不能吃太多巧克力，不然会致死。后面小华跟小漫遇到的情况，证明小狗已经中毒了。"
  },
  {
    "qid": "380",
    "question": "这是一个气温超过35度的炎热夏天，一列火车刚刚到达小型火车站。女侦探麦琪站在月台，听到背后有人在叫她：“麦琪小姐，你要去旅行吗？”叫她的人是和她正在侦查的一件案子有关的梅丽莎。\n\n“不，我是来接人的。”麦琪回答。\n\n“真巧，我也是来接人的。”梅丽莎说。\n\n说着，她从手提包里掏出一块巧克力，掰了一半递给麦琪：“还没吃午饭吧？来呓点巧克力。”\n\n麦琪接过来放到嘴里，巧克力硬梆梆的，这时，麦琪突然想到什么，厉声对梅丽莎说：“你为什么要撒谎，你分明是刚刚从火车上出来，为什么要骗我说你也是来接人的？”\n\n梅丽莎被她这么一问，脸色也变红了。但她仍想赖，反问说：“你怎么知道我刚下火车？你看见的？”\n\n“不，我没看见，但我知道你在撒谎。”麦琪自信地说。究竟谁在说谎？",
    "answers": "梅丽莎|麦琪",
    "ranswers": "梅丽莎",
    "analysis": "梅丽莎在说谎。因为巧克力太硬了，巧克力在28度以上就会变软，而当时气温高达35度。梅丽莎的巧克力是硬梆梆的，这说明她刚从有空调的地方出来，这个小火车站上并没有空调房间，有空调的只能是刚刚到达的火车车厢。"
  },
  {
    "qid": "381",
    "question": "骆警探离开后，警局失去了一个优秀的断案人才，很快就在案件中遭遇了困境。\n警探正在审讯室面对一个激动的嫌疑人。\n“请问陈夫人被害当天的下午你在什么地方？”\n“关我什么事，有什么证据怀疑我？”\n“我们这里确实有证据，但还存在疑点，你为什么要从福建到江苏去杀害陈女士？”\n“我是看我老婆很不爽，但死的是别人的老婆，再说我跟被害人根本没过节也不认识，她的老公才是嫌疑人吧。”\n“之前是说过她老公经常打她矛盾很大，但案发时他人在福建酒吧里，很多人都能作证。”\n“怎么可能？不，他肯定在福建什么干见不得人的勾当！突然在外地有不在场证明不是很可疑吗？”\n“不要再狡辩了！”警探调出录像，“这是陈先生家里的摄像头录下了你杀人的过程。现在两个疑点是没查到你和被害人的过节还有你是怎么出入安保森严的高级小区，快从实招来！”\n“不，他才是重大的犯人！”嫌疑人激动得失控：“姓陈的，我要宰了你！”\n陈先生是否有嫌疑？",
    "answers": "有嫌疑|无法证明|没有嫌疑",
    "ranswers": "有嫌疑",
    "analysis": "这事肯定跟陈先生有关，不然嫌疑人不可能出入安保森严的高级小区。摄像头说明嫌疑人是杀了陈夫人，但是并没有动机，之前嫌疑人说是看自己老婆很不爽，两人都与妻子矛盾很大，福建的嫌疑人到了江苏，江苏的陈先生又出现在福建。以上总结起来，是一起一厢情愿的交换杀人，二人分别去杀对方的妻子避免嫌疑，可是嫌疑人被陈某出卖了，陈某并未按照约定去杀人，反而在家里装上摄像指证嫌疑人。"
  },
  {
    "qid": "382",
    "question": "一名生意失败的商人，7月的一天被发现死在家中。他的致死原因是头部太阳穴中弹。\n警方到现场调查，发现死者倒毙在床上，身上及双手都盖着被单。离床不远处，有一支经过发射的手枪摆放在地上，经过警方仔细检验后，证实与死者中弹的弹头相同。警方最后判定死者是因生意失败，被迫走上自杀途径。翌日，报纸刊登了这条新闻，私家侦探李察看到后，立刻对助手说：“哼！这明明是一宗谋杀案，那些警员们真是糊涂透顶了。”助手听罢，脸上充满疑惑的神色。\n请你也判断一下，这名商人是自杀还是他杀？",
    "answers": "他杀|自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "他杀。因为死者双手放在被单下面。如果是自杀的，则头部中枪后，不可能还有时间将双手放回被单下面。"
  },
  {
    "qid": "383",
    "question": "有ABCDEFGH这8间房，一天B房间的人死了，案发现场有一台计算机，上面显示7415963，问谁是杀死B的凶手？",
    "answers": "H|F|C|A",
    "ranswers": "H",
    "analysis": "7415963在数字小键盘上连起来就字母H。"
  },
  {
    "qid": "384",
    "question": "退休的邮政局长汤逊,他每天都有早晨运动的习惯,这天早上,他在公园晨练时,被人袭击毙命。警方的调查显示,这是一宗劫杀案,汤逊是被凶手用硬物击中后脑,受重伤而致死亡的。凶手还从他身上掠去了所有的财物，警方的调查又显示,凶手只有一个人。在一连串的详细侦查之后,警方发现了三个有可能是凶犯的人:A·麦根,他当日曾牵着狗在公园出现;B·卡登夫人,她当日曾在公园织毛衣;C·画家查理,他当日曾在公园写生｡警方相信,凶手是利用自己身边的工具,袭击汤逊的。现在,凭您的推理,你认为谁是凶手呢?",
    "answers": "麦根|画家查理|卡登夫人",
    "ranswers": "麦根",
    "analysis": "凶手是A一一麦根,只有他带有可致人死命的凶器,只要把狗链绕在手上,就是一击可致人死命的硬物。"
  },
  {
    "qid": "385",
    "question": "一天,发生了一起命案，在现场留下了一条死亡讯息----一条用血画的直线。死者身边还有一部手机，而嫌疑犯的资讯有：\n王小灰22岁职业:学生电话2580259\n王小暗30岁职业:老师电话2454564\n王小明28岁职业:厨师电话2580280\n后来警察依著讯息抓出凶手。\n请问谁是凶手？",
    "answers": "王小明|王小暗|王小灰",
    "ranswers": "王小明",
    "analysis": "凶手是王小明，他的电话号码按出来是一条直线。"
  },
  {
    "qid": "386",
    "question": "甲、乙、丙三个人在一起做作业，有一道数学题比较难，当他们三个人都把自己的解法说出来以后，甲说：“我做错了。”\n\n乙说：“甲做对了。”丙说：“我做错了。”在一旁的丁看到他们的答案并听了她们的意见后说：“你们三个人中有一\n个人做对了，有一个人说对了。”\n\n请问，他们三人中到底谁做对了？",
    "answers": "丙|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "假设丙做对了，那么甲、乙都做错了，这样，甲说的是正确的，乙、丙都说错了，符合条件，因此，丙做对了。"
  },
  {
    "qid": "387",
    "question": "有四只小老鼠一块出去偷食物（它们都偷食物了），回来时族长问它们都偷了什么食物。\n\n老鼠a说：我们每个人都偷了奶酪。老鼠b说：我只偷了一颗樱桃。\n\n老鼠c说：我没偷奶酪。老鼠d说：有些人没偷奶酪。族长仔细观察了一下，发现它们当中只有一只老鼠说了实话。\n\n那么下列的评论正确的是",
    "answers": "a．所有老鼠都偷了奶酪|d．老鼠b偷了一颗樱桃|c．有些老鼠没偷奶酪|b．所有的老鼠都没有偷奶酪",
    "ranswers": "a．所有老鼠都偷了奶酪",
    "analysis": "假设老鼠a说的是真话，那么其他三只老鼠说的都是假话，这符合题中仅一只老鼠说实话的前提；假设老鼠b说的是真话，那么老鼠a说的就是假话，因为它们都偷食物了；假设老鼠c或d说的是实话，这两种假设只能推出老鼠a说假话，与前提不符。所以a选项正确，所有的老鼠都偷了奶酪。"
  },
  {
    "qid": "388",
    "question": "琼斯在警察学院当学员。他以《贩毒犯》为题写了一份案例。内容如下：\n某日中午，太阳当空照，在湖上留下长长的树影。马捷和沙多把一艘预先准备好的小船推进了湖。他们顺着潮流漂向湖心，这个湖是两个毗邻国家的界湖，由地下涌泉补充水源，不会干涸。马捷和沙多多次利用这个界湖干着走私的勾当。\n他们在湖心钓鱼，不时能钓到一些海鳟，把内脏挖出，然后装进袋里。夜幕降临，四周一片漆黑，两人把小船快速划到对岸，与接应人碰头。然后一起杷小船拖上岸，朝天翻起，船底装着一个不漏水的罐子。他们把小包毒品放在里面。他们干得相当顺利，午夜刚过10分钟，便开始往回划，在离开平时藏船处以北半公里的地方靠岸。两人将100包毒品取出平分了。5分钟后，一支海关巡逻队在午夜时分发现这只船时，没有引起丝毫怀疑。但当他俩回到镇上时，撞上了巡逻的警察，马捷和沙多被缉拿归案了。\n哈莱金探长看完后，大笑着说：“这张考卷里错误百出，琼斯应该留一级才对。”\n你能发现这张考卷里有多少处错误吗？",
    "answers": "4|3|2|1",
    "ranswers": "4",
    "analysis": "试卷共有4处错误：\n1．中午，当太阳高悬天空中时，不论树木多高多矮，都不会有阴影；\n2．水源靠地下涌泉补充的湖是没有潮流的；\n3．海鳟是海水鱼；\n4．贩毒犯开始往回划时是“午夜刚过10分”，因此“午夜时分”，巡逻队不可能在对岸发现他们的船。"
  },
  {
    "qid": "389",
    "question": "画家A总喜欢在深秋时到他湖边的别墅小住。这个季节早晚比较凉，这次他来住的这一个月中，每天早晨都下很重的霜。\n   画家A因事出去两天， 回来后发现别墅里挂的一幅名画被盗了。小偷是从后门进入的，地面上还清晰留着他的脚印，看得出那是一双胶鞋，鞋底有很多花纹。\n   请问这个小偷是什么时间作的案呢?",
    "answers": "今天早晨|昨天半夜|昨天早晨",
    "ranswers": "今天早晨",
    "analysis": "正确的答案应该是小偷是今天早晨作的案。因为现场留下的脚印十分清楚，可见这是在下过霜后才踩上的。如果小偷是昨天上午或昨天半夜留下的脚印，必定会因下霜的关系，而使脚印有些模糊才对。"
  },
  {
    "qid": "390",
    "question": "话说有一天风和日丽,一个叫陈明的人,与他的朋友陈芳、温名、高福一起去郊外游玩,他们尽情的玩耍着,突然听到一声尖叫。然后大家跑了过去,看到陈明死了,突然他们都很害怕,只有高福若无其事的。过了一会儿警察来了。看到了陈明的手指指向一个方向。还看到了手下有一个字。这个字,是X艹，请大家猜猜凶手是谁。",
    "answers": "陈芳|高福|温名",
    "ranswers": "陈芳",
    "analysis": "芳子去艹剩下方,然后又手指指向一个方向。所以是陈芳。"
  },
  {
    "qid": "391",
    "question": "当他的妻子带着两个朋友来到他的房间时，发现他已经死亡了。他是一个著名画家，死后左手中拿着一把左轮手枪，现场的一切看起来都像自杀的样子。跟着他的妻子来的两个人，一个叫道明是他妻子的旧恋人，前几天才从外国回来；一个叫王宁，怀疑这位著名画家剽窃他的作品，前来追究（前天也来过）。据死者老婆说，这位著名画家因为前几天左手受伤而不能拿起画笔，正在懊恼，所以他有自杀的可能。现在已经知道凶手是两个人中的一个，问推理谁是凶手？",
    "answers": "道明|王宁",
    "ranswers": "道明",
    "analysis": "那位画家前几天也来过，所以王宁知道死者的左手受伤，不会让死者左手拿枪。"
  },
  {
    "qid": "392",
    "question": "有甲、乙、丙三个学生，一个出生在北京，一个出生在上海，一个出生在武汉。\n\n他们中一个是学国际金融专业的，一个是学工商管理专业的，一个是学外语的。\n\n其中：①乙不是学外语的。②乙不出生在武汉市。③丙不出生在北京市。④学习金融的不出生在上海市。⑤学习外语的出生在北京市。\n\n请根据已知的条件，判断甲学的是什么专业?",
    "answers": "外语专业|汉语专业",
    "ranswers": "外语专业",
    "analysis": "外语专业。①乙不是学外语的。②乙不出生在武汉市。⑤学习外语的出生在北京市。由这三个条件可知，乙出生在上海。③丙不出生在北京市。乙出生在上海，所以丙出生在武汉。因此甲出生在北京，⑤学习外语的出生在北京市，所以甲学的是外语专业。"
  },
  {
    "qid": "393",
    "question": "一男子，名叫王翔，在晚上十点半到十一点之间遇害，在一处宾馆被刺中当场死亡，并且门是开着的，警方赶来时房里只有被惊吓跪在地上的死者的现女友小昙，据女友的证词，但是她去屋外接电话，接到一半突然听到一阵救命声，然后就跑回宾馆，发现死者胸口被刺，半倚在墙上，失血过多死亡，但是警方赶到时，发现现场没有凶器，窗户被打烂，玻璃碎渣在外面，窗户是上锁的，门开着，钱财没掉。屋里，有一张双人床，床边有一张桌子，桌上有一个装有水的鱼缸，床对面是一台小型液晶电视旁边放着遥控器，屋里还有一个厕所。。。据女友证词，前两天，她也遭到同样的事，，有一人蒙着面拿着一把小刀从正门冲过来要刺杀小昙，但因为躲得及时在左臂上留下了伤口，随后凶手立即从窗户逃走了，窗外事一望无际的草地，警方很快就来了，但已不见凶手身影。。。玻璃碎渣仍然是在窗户外，凶器不在现场。。。\n美和子：死者的前女友，因为死者劈腿，所以怀恨在心，死者死的时候在在和朋友聚会【经证实】。\n林涛：死者的好哥们，是小昙的前男友，不过没有因此怀恨在心，仍然是好哥们，当时他在自己的家里打游戏。\n林涛的邻居：当时我听到隔壁有很大的动静。\n问：这两件事究竟怎么回事，凶手是谁？PS：凶器不是冰之类的。",
    "answers": "小昙|林涛的邻居|林涛|美和子",
    "ranswers": "小昙",
    "analysis": "凶手是小昙，凶器是玻璃。第一件事情，小昙用玻璃割伤自己的左臂，但是因为心脏在左边，躲的话都是往左，那么应该伤的是右臂，可以看出这时小昙自己所为；另外，窗户外是一望无际的草地，警察来了之后应该会看见凶手的身影，所以可以看出其实并没有别人。第二件事情，小昙把玻璃打破，把割伤的玻璃洗干净后丢在混杂的玻璃中，先杀了男友，然后将有血的玻璃洗干净藏在鱼缸里，然后报警，等待警方到来。"
  },
  {
    "qid": "394",
    "question": "梅里夫人被发现死在家中，罗林害官经过调查，发现梅里夫人是被人谋杀的。\n   罗林警官在调查中还发现，梅里夫人有收集围巾的嗜好，而且她只喜欢收集红色和绿色的围巾．然后把这些围巾按颜色分类，分别放在写有红色和绿色的抽屉里。罗林发现．梅里夫人的围巾显然被人动过手脚，因为在写有“红色”的抽屉里放有绿色的围巾，而在写有“绿色”的抽屉里却放着红色的围巾．而且抽屉里的围巾乱七八槽，就像有人翻过一样。以梅里夫人的性格是不可能把她心爱的围巾放错的，所以只有一个可能，那就是凶手曾经动过围巾．不小心将围巾放错了地方。\n   警方根据调查．将两名嫌疑犯拘捕。这两个嫌疑犯都曾经在案发当天去过梅里夫人的家里。一个是梅里夫人的侄子．一个是暖气修理上c他们两个都有作案的可能。\n 罗林在对他们审讯一番后．突然不经意地问道盲?”\n   暖气修理工立刻下意识地回答说： “我是色盲。\n   罗林听了之后，笑了一下说： “好了，不用继续审讯了，现在我已经知道你们之中谁是凶手了。”请问，你知道谁是凶手吗?",
    "answers": "暖气修理工|被害人的侄子",
    "ranswers": "暖气修理工",
    "analysis": "暖气修理工是凶手，因为色盲是分不清红色和绿色的，所以他才会把梅里夫人红色和绿色的围巾放措抽屉。"
  },
  {
    "qid": "395",
    "question": "有五位小姐排成一列，所有小姐的衣服颜色不同，姓氏不同，养的宠物不同，喝的饮料不同，吃的水果不同。\n钱小姐穿红色衣服，翁小姐养一条狗，陈小姐喝茶，穿绿衣服的小姐站在穿白衣服的小姐左边，穿绿衣服的小姐喝咖啡，吃西瓜的小姐养鸟，穿黄衣服的小姐吃柳丁，站在中间的小姐喝牛奶，赵小姐站在最左边，养鱼的小姐旁边的人吃柳丁，吃橘子的小姐站在养猫的小姐旁边，吃苹果的小姐喝香槟，江小姐吃香蕉，赵小姐站在穿蓝衣服的小姐旁边，只喝开水的小姐站在吃橘子的小姐旁边。\n那么，哪位小姐养蛇呢？",
    "answers": "江小姐|赵小姐|陈小姐|钱小姐",
    "ranswers": "江小姐",
    "analysis": "养蛇地是江小姐。推理如下\n赵小姐/陈小姐/钱小姐/江小姐/翁小姐\n黄衣服/蓝衣服/红衣服/绿衣服/白衣服\n喝水/喝茶/喝牛奶/喝咖啡/喝香槟\n吃梨/吃橘子/吃西瓜/吃香蕉/吃苹果\n养猫/养鱼/养鸟/养蛇/养狗"
  },
  {
    "qid": "396",
    "question": "警方接到报案后来到现场，发现死者是位女性，全身赤裸躺在床上，脖子上有淤痕，并在靠床右侧的墙壁上，发现用手指甲刻上的6、7、8三个数字。警方确定死者是窒息而死，很有可能是情杀，警方马上对死者生前一些男性朋友展开调查，最后把目标锁定在汤姆、拉希德、艾弗森三个前男友身上。正当警方对三个人一一审问的时候，外出刚回来的警长对警员说：“这件案子我已经知道来龙去脉，你们不用在审下去了，我已经知道凶手。”你知道凶手是谁么？",
    "answers": "拉希德|艾佛森|汤姆",
    "ranswers": "拉希德",
    "analysis": "墙上用指甲刻上去的6、7、8三个数字，用音乐来解释，就是拉希德的意思。"
  },
  {
    "qid": "397",
    "question": "嘉利与珍妮姐妹俩，一个因为偷窃超级市场的货物而被捕，一个则因为吸毒而被拘留，两人凑巧关在同一间牢房里。在愚人节这一天，姐妹俩约定:姐姐嘉利在上午说真话，下午说假话;妹妹珍妮在上午说假话，下午说真话。\n嘉利与珍妮姐妹俩外貌酷似，只是高矮略有差别，简直分不清谁是姐姐，谁是妹妹。所以，当监狱的看管进牢房提审嘉利时，他也弄糊涂了。但是他知道在这一天姐妹俩的约定。\n他问道:\"你们俩哪个是嘉利?\"\"是我!\"稍高的一个回答说。\"是我!\"稍矮的的一个也这样回答。看管更加糊涂了。考虑了一会以后，他提出了一个问题:\"现在是几点钟呢?\"稍高的一个回答说:\"快到正午12点了。\"稍矮的一个回答说:\"12点已经过了。\"根据两人的答话，聪明的看管马上就推断出了哪个是嘉利。\n请问:看管到牢房去是在上午，还是在下午?个子稍高的那个是嘉利，还是珍妮?",
    "answers": "稍高的是嘉利，稍矮的是珍妮|稍高的是珍妮，稍矮的是嘉利",
    "ranswers": "稍高的是嘉利，稍矮的是珍妮",
    "analysis": "假设当时是下午，那么嘉利说假话、珍妮说真话，当看管问拿个是嘉利时，两人都会回答“是我”，与题目矛盾，故而当时是上午。则“快到中午了”是真话、“中午已经过去了”是假话，即高个说真话，是嘉利，矮个说假话，是珍妮。"
  },
  {
    "qid": "398",
    "question": "一辆汽车肇事后逃跑了，警长柳多维克立即赶到了出事地点。一位见证人说：“当时发现自己车的后面有一辆车突然拐向小路，飞驶而去，他顺手记下了那辆车的车牌号。”柳多维克说：“那可能就是肇事的车，我马上叫警察搜捕这辆18UA01号车！”几小时后，警察局告知柳多维克，见证人提供的车号18UA01是个空号。现在已把近似车号的车都找来了，有18UA81号、18UA10号、10AU81号和18AU01号共四辆车。柳多维克环顾了所有的车号，终于从四辆车中找出了那辆肇事车。你知道肇事车车牌号是哪个吗？",
    "answers": "10AU81号|18AU01号|18UA10号|18UA81号",
    "ranswers": "10AU81号",
    "analysis": "理由是见证人从自己汽车的后视镜中看到并记下的车号恰好是相反的，左右位置颠倒了。"
  },
  {
    "qid": "399",
    "question": "A，B，C三人在D的别墅内聚餐，等了很久D还不露面。D的老婆E告诉大家，D在二楼走廊尽头的隔音房间看电视直播，让他们等一会。到了深夜，D还没有出来。于是，E去敲门但没有反应，E就拿了钥匙开门，随后发出一声尖叫，D倒在了血泊中，她上去摸了摸鼻息，已经没气了。随后，C冲了上来，看到这情景，便叫A去叫警察，这时看着C冲上来的B也过来了。警察来后，看了看走廊上和客厅里的监控，随即认定一个人是凶手。请问，他（她）是谁？",
    "answers": "C|E|B|A",
    "ranswers": "C",
    "analysis": "一个人看到这个场面一定会叫救护车的，而C没有，却喊了警察，并且因为隔音房间在二楼走廊的尽头，楼下的B、C不会听到E的尖叫，说明C已经知道D死了。"
  },
  {
    "qid": "400",
    "question": "温暖的火炉、美味的烤鸭、漂亮的圣诞树、慈祥的奶奶、幸福的生活。当一切幻想都破灭，剩下的只有，乡间别墅的悲哀。（日期）\n与阿波罗一同绽放的浴室。（物品）\n八十年代初666的传说。（地点）",
    "answers": "8月4日卢浮宫土耳其浴女|8月4日英国国家美术馆向日葵|7月5日卢浮宫瓦平松的浴女|7月5日北京故宫博物院清明上河图",
    "ranswers": "8月4日卢浮宫土耳其浴女",
    "analysis": "温暖的火炉、美味的烤鸭、漂亮的圣诞树、慈祥的奶奶、幸福的生活。出自卖火柴的小女孩，然后可以想到是《安徒生童话》，而乡间别墅的悲哀指的是安徒生于乡间别墅去世，日期即为安徒生去世日期8月4日。阿波罗是古希腊神话人物，希腊古典时代自然想到古典主义，选项里只有安格尔的泉是古典主义和浴室也吻合，而此作藏于卢浮宫，虽然卢浮宫官方说有673块玻璃，但题中说传说，根据《达芬奇密码》中卢浮宫是666块玻璃。"
  },
  {
    "qid": "401",
    "question": "死者男，死因后脑勺受猛烈撞击，现场是他的家。桌子上有一个大蛋糕。蛋糕上的蜡烛闪闪发光，现场没有发现凶器以及打斗痕迹。死者妻子说：“他平日人缘很好，这次他为我搞生日，还特地买了蛋糕庆祝。但我的公司临时找我有事。所以我提前离开了。但是还没有切蛋糕。他说等我忙完回来再庆祝。结果……等我回来就发现他...呜呜...”\n问：妻子说谎了吗？",
    "answers": "说谎了|没说谎",
    "ranswers": "说谎了",
    "analysis": "蜡烛不可能燃烧那么长时间。"
  },
  {
    "qid": "402",
    "question": "一天上午，在某十字路口的一栋公寓旁的电线杆上，吊着一具无名女尸，检验是刚被吊死的，经过调查，相关人员找到几位嫌疑人。\n住1楼的说：“我刚才在洗澡，并没有去哪呀。”\n住2楼的说：“我刚才在洗碗的时候，就听见有人在喊叫，出去一看才知道被吊死了。”\n住3楼的说：“我刚才在上网，和朋友聊着聊着，就看见一双脚在窗外晃动。”\n住4楼的说：“我们刚才不在家，只是刚回来而已。”\n住5楼的说：“我和爸爸在玩，到大厅时，就看见一个人穿着衣服在外面。”\n住6楼的说：“哎呀，太可怕了，我忽然看见一个人头吊在窗外！”\n是谁杀了她呢?",
    "answers": "3楼|6楼|5楼|4楼|2楼|1楼",
    "ranswers": "3楼",
    "analysis": "3楼说的假话，因为只有一个人说假话，所以5楼和6楼是相互支持的，所以3楼是不可能看见脚的，毕竟人不可能有那么长，身子在5楼脚在3楼了。"
  },
  {
    "qid": "403",
    "question": "“他们三个都睡了吧......”午夜十二点，深山漆黑的别墅内，玛丽正在梳妆台对着镜子削苹果，但是削了很久，也没有出现异样。玛丽盯着镜子看了一会，失望地放下苹果：“看来bloodymary只是骗人的把戏。”就在玛丽再次抬起头看梳妆台的镜子时，发现背后站着一个......警察接到报案是早晨8点15分，玛丽倒在梳妆台前地上，被不明物勒死，找不到凶器。玛丽手上拿着一个口红，而梳妆台的镜子被颜料涂成了黑白两色。和玛丽一起前来游玩的人有三个，一男两女，分别是：婉自前红，女，和玛丽是好闺蜜。据称前几天不小心摔断了腿，所以一直拄着一根拐杖，行动似乎很不方便的样子。玛丽问她借过钱，不过一直没还；黄嘉降寿，女，和玛丽是情敌。两人同时喜欢上了邓宏久绿，不过邓宏久绿似乎更偏爱玛丽一些，所以黄嘉降寿十分嫉妒玛丽。很注重外表，会时不时带着小镜子小梳子打扮自己的长发；邓宏久绿，男，和玛丽关系很暧昧。平头眼镜男，成绩优异，文质彬彬。时常拿着一个小本子和一支笔记着一些东西，据称是为了记下随时出现的灵感供写作时使用。目暮警官一时半会还查不出什么，只能让三个人回警局进一步询问。这时，一名皮肤黝黑、头发色浅的男子悄悄出现，指着嫌疑最大的那个人，让目暮警官多加注意。最后经过深入调查后，发现凶手确实是他指的那个人。目暮警官很高兴地拍着他的肩：“哎呀，安室先生，好久不见啊！”安室透笑了笑：“对了，我还要离开一段时间，你别和任何人提起见过我的事哦！”目暮警官正要再唠叨几句，安室透却早已消失于黑夜之中......请问：安室透指的嫌疑最大的是哪个人？婉自前红，黄嘉降寿还是邓宏久绿？",
    "answers": "黄嘉降寿|邓宏久绿|婉自前红",
    "ranswers": "黄嘉降寿",
    "analysis": "三个人的名字里面都有颜色：婉自前红（红色），黄嘉降寿（黄色），邓宏久绿（绿色）。死亡讯息指代的就是颜色，玛丽手上拿着一个口红，指的就是红色。然而梳妆台的镜子被颜料涂成了黑白两色，很容易联想到，这指代的就是红色的反色：绿色。即邓宏久绿。然而，“玛丽再次抬起头看梳妆台的镜子时发现背后站着凶手”，说明整个过程凶手都在场，玛丽不可能有时间和机会去用颜料把镜子涂成黑白两色，况且即使这样，凶手也会发现。所以死亡讯息是凶手故意留下的，于是邓宏久绿的嫌疑反而是最小的。嫌疑大的反而是口红表示的婉自前红。但是，既然镜子被涂成了黑白两色，勒死玛丽的凶器也很诡异，说明凶手是个精明能干的聪明人，并且精心处理过现场。如果是婉自前红，自然不可能让玛丽手里拿着有可能威胁到自己的口红（指代红色）（玛丽本来是在削苹果，如果突然拿起了口红，这死亡讯息婉自前红自然会看在眼里）。所以，玛丽手上的口红，以及镜子上的黑白颜料，都是伪造的死亡讯息，是凶手布下的陷阱。所以嫌疑最大的不是红色，也不是绿色，而是从未被提及过的黄色（黄嘉降寿）。与此同时，注重外表的黄嘉降寿用来勒死玛丽的，正是她平时最爱梳理的那头飘逸长发。黄嘉降寿一直精心打理着自己的头发，就是为了那一晚用这个“消失的凶器”勒死玛丽。"
  },
  {
    "qid": "404",
    "question": "某玩魔兽争霸狂热者被杀于家中，经警方调查，死者手机最后拨打出910这个号码，嫌疑人都是与死者一起玩魔兽的人，但是玩的地图种类各不相同：有经典对战，3C，DOTA，塔防四种。请问：凶手是玩哪种地图的人呢？",
    "answers": "塔防|DOTA|3C|经典对战",
    "ranswers": "塔防",
    "analysis": "9.10是教师节，teachers’day，即TD，塔防。"
  },
  {
    "qid": "405",
    "question": "一家综合医院里，深夜，罪犯潜人药房，从药品柜里盗走了一大瓶只贴着化学式标签的海洛因。当时因被保安人员发现，所以罪犯用匕首刺死保安人员后逃走了。\n\n经调査，找出两个嫌疑人：一个是刚来医院不久的实习医生，另一个是前几天才进医院的患者，是个年轻的农民。\n\n作案现场的柜里摆着许多药瓶，但罪犯只拿走了装着海洛因的瓶子。\n\n试问，罪犯是谁呢？",
    "answers": "实习医生|年轻农民",
    "ranswers": "实习医生",
    "analysis": "罪犯是实习医生，被盗的药瓶只贴有海洛因的化学式标签。一看到这个化学式就知道它是海洛因的人，只能是实习医生。"
  },
  {
    "qid": "406",
    "question": "有一个女明星被杀害了，警察抓住两个嫌疑犯甲和乙，但不能肯定他们中谁是凶手。于是警察展开了深人的调査，发现这个女明星生前很喜欢收藏鞋子，但她的两个鞋箱被翻乱后被凶手放好。警察发现她有八十双鞋子，红箱子里有红色和绿色的鞋子各二十双，绿色箱子里有红色和绿色的鞋子各二十双，这些鞋子摆放得很整齐。\n\n警察将两个犯罪嫌疑人送往医院，得出乙是红绿色盲。\n\n你能猜出谁是凶手吗？",
    "answers": "甲是凶手|乙是凶手",
    "ranswers": "甲是凶手",
    "analysis": "甲是凶手，因为鞋子摆放得很整齐，乙是色肓，他不会把红绿色的鞋子摆得那么整齐。"
  },
  {
    "qid": "407",
    "question": "悠悠奶茶是M市刚开的一间奶茶店，可是没想到这天中午竟然发生了一起凶杀案！死者是大四女孩李俐，死因是食物中毒，但在奶茶店都没有中毒反应。差不多以意外定案时，有一女生说死者是被其男友谋杀，其男友竟是奶茶店店长，这一切都充满巧合，于是警察要求尸检，后发现女孩是死于没熟的豆浆中会散发的一种生物碱，原来女孩每天早上都会喝豆浆，这可能是一桩事故。但死者好友坚称死者在喝豆浆是在早上，怎么也不会在中午中毒，而在这一段时间只喝过死者男友调的奶茶。但警察也没有在奶茶中发现毒素。请问是谁杀了她？",
    "answers": "男友|好友|死于事故",
    "ranswers": "男友",
    "analysis": "凶手是死者的男友，他知道女友有每天喝豆浆的习惯，于是在珍珠奶茶的珍珠中注入生物碱，当死者咀嚼珍珠，毒素就会进入胃了，所以在剩下的珍珠奶茶才验不到毒素，因为毒素在珍珠里面！"
  },
  {
    "qid": "408",
    "question": "小强参加学校举行的小学生知识能力竞赛，比赛结束后，乐乐问小强得了第几名。\n\n小强故意卖关子，说：\"\"我考的分数、名次和我的年龄的乘积是1958，你猜猜看。\"\"乐乐想了没多久就说出了小强的分数、名次和年龄。\n\n那么，你知道小强多大吗？他的竞赛名次和分数呢？",
    "answers": "第二名|第三名|第一名",
    "ranswers": "第二名",
    "analysis": "第一步：小强考的分数、名次数和他年龄的乘积是1958，就说明分数、名次数和年龄是1958的质因数；第二步：将1958因式分解，得质因数1、2、11、89；第三步：因为这是小学生知识竞赛，所以小强的年龄不可能是1、2，更不可能是89，只能是11，所以小强的年龄是11岁；第四步：小强的分数是89，相应的竞赛名次是2。"
  },
  {
    "qid": "409",
    "question": "一天，有一个匿名电话打到了警官黎明的办公室，说在距离市区十公里处发现一具尸体，但已经开始腐烂。\n\n黎明便叫上两个住手一同前往探查。来到郊外，发现森林很大，茫茫林海到哪里去找尸体呢？黎明查探四周，只见松涛滚滚，乌鸦西飞。他若有所悟。他带领着助手很快找到了尸体。\n\n请问是在森林的哪头呢？",
    "answers": "西头|北头|南头|东头",
    "ranswers": "西头",
    "analysis": "西头。因为乌鸦爱吃腐臭的尸体。"
  },
  {
    "qid": "410",
    "question": "在汗流浃背的盛夏，一辆轿车失控快撞上街上的行人时，驾驶座上的女车主及时从昏睡中清醒，控制了车子才避免了一场悲剧。\n女车主是老师，为了支付他们夫妻两买新房欠下的3千万巨款，在丈夫的朋友的介绍下，现在每天开车上高速公路，到路途远但高薪的地方工作。关于开车昏睡，女车主说：“医生说身体没大碍，自己觉得有时和天气有关系，因为在不用上班的假日里或者天气凉爽的时候比较没这种现象。”\n丈夫是保险公司的，在丈夫的提议下，女车主买了一份一亿的保险。住进新房后，丈夫开始经常在吃早饭之前散步，有邻居留意到丈夫早上散步会到停车场去。\n后来，女车主发生车祸死了，请问凶手是谁？",
    "answers": "丈夫|邻居|医生|女车主",
    "ranswers": "丈夫",
    "analysis": "凶手是丈夫。\n丈夫为诈骗一亿保险金策划的杀妻计划，包括给妻子换工作和给妻子买保险。\n在女车主上班前，在轿车空调的出风口喷洒能让妻子昏昏欲睡的农药，等妻子上班，把车开上高速公路发生车祸的可能性大大提高，最后杀妻诈取巨额保险金。"
  },
  {
    "qid": "411",
    "question": "一天早晨，单身生活的扑克占卜师在公寓自己的房间里被杀。他是被匕首刺中后背致死的。推测被害时间是昨晚9点左右。看上去是在占卜时受到突然袭击的。尸体旁边丢的到处是扑克牌。被害人死时手里攥着一张牌，是张方块儿Q。\n为什么死时攥着一张方块Q呢？”江户警部感到奇怪。\n“大概是想留下凶手的线索，才抓在手里的。”团侦探说。\n“那么说，凶手是与钻石有什么关系？”\n“扑克牌的方块儿与宝石中的钻石是不同，是货币的意思。黑桃是剑，红桃是圣杯，梅花表示棍棒。”团侦探解释说。\n不久，侦查结果出来了，浮现出以下3个嫌疑犯：\n1．职业棒球投手；\n2．宠物医院院长；\n3．歌舞伎演员。\n3个人似乎都与扑克牌里的方块儿没什么关系。”警部感到有些纳闷。\n“即使没关系，这个家伙也是凶手。”团侦探果断指出了真凶。\n请你推理一下，凶手到底是谁？",
    "answers": "宠物医院院长|歌舞伎演员|职业棒球投手",
    "ranswers": "宠物医院院长",
    "analysis": "凶手是宠物医院的院长。\n扑克牌里的方块儿Q是女王，也就是女人。3个嫌疑犯中只有宠物医院院长是女性。职业棒球投手和歌舞伎演员都是男性。被害人为暗示凶手是女人，临死前抓到了方块儿Q这张牌。"
  },
  {
    "qid": "412",
    "question": "最近家里出现很多的老鼠，杀都杀不完，最后觉得没有办法，买了一只猫，从小养到大，为的就是从小训练它抓老鼠，但结果终究还是抓不完，家里的老鼠实在太多了，不过我和猫咪已经建立了很好的感情。就这样形影不离得过了三年。\n有一天，发现家里既然没有了老鼠的动静，难道终于被杀光了么？于是在家里到处搞骚动，真的一只老鼠也没看到了，家里的老猫也不见了，出去觅食了？后来也没想太多，到了晚上猫还没回来，我也不管了，睡觉好了。在梦里，我似乎看到成千上万只老鼠在家里上串下跳，到处都是，几乎要把房子震塌，我的身体被老鼠吞噬着。顿时我被惊醒了，发现是做梦，这时我看见猫咪站在我胸旁对着我叫，似乎要我跟它一起逃跑。可是我意识到，我们已经逃不掉了。",
    "answers": "地震开始了|家里闹鬼了|老猫已经死了|猫吃光了老鼠",
    "ranswers": "地震开始了",
    "analysis": "老鼠逃窜，猫狗乱叫，应该是地震的前兆。当我意识到时，地震已经开始，所以说我逃不掉了。"
  },
  {
    "qid": "413",
    "question": "一天，张三被发现在家里死了，经调查，张三有两个仇人，一个是李四，一个是王二麻子。在调查时李四说：“我一直在家里上网。”王二麻子说：“我一直在家看司马迁的《史记》的，李世民太狠了，为了皇位竟然杀了自己的亲兄弟”\n问：谁在说谎？",
    "answers": "王二麻子|李四",
    "ranswers": "王二麻子",
    "analysis": "李世民抢皇位的时候，司马迁已经死了好几百年了，所以是不可能记录李世民抢皇位的。"
  },
  {
    "qid": "414",
    "question": "一座山上发现了尸体，警方赶到现场调查。\n死者叫刘一，在和好友马优，王藤一起上山探险时发生了意外。\n现场的状况：尸体在一个山洞的新挖陷阱里，里面放着一堆刀剑利刃，是致死的原因，旁边还有把铁铲和一架摔坏的录象机，利刃上有刘一的指纹，铁铲上则没有指纹。团从山洞的深处调查归来：“什么都没有，只有一个浅坑，差点跌死我。”\n王藤说：我们早上来到这座山上探险，我去盛了马优准备的一锅米粥后有点不舒服，刘一送我回家就去找马优，没想到下午就收到马优的电话说出了事。\n马优说：下午时，刘一说发现了壁画，拿着录象机邀我去看，刚进山洞时突然摔进了陷阱，我急忙通知了王藤，后来两人一起报了警。\n三个人虽说是兄弟，其实感情都不太好。团说：“我知道了，凶手是马优，早上他先下了药，然后让刘一送王藤回去，自己准备陷阱，然后下午把刘一推入陷阱，动机的话，肯定是刘一录下了什么不可告人的事，所以将录象机也扔进去砸了，编出假证词。至于指纹，是刘一落入陷阱临死前留下的。”\n“我可不这么想。”骆警探沉思着：“值得怀疑的是，明明没什么壁画为什么特意准备录像机？刘一说了谎。”\n谁最可疑？",
    "answers": "王藤|另有其人|刘一自己|马优",
    "ranswers": "王藤",
    "analysis": "真相是王藤和刘一要对付马优，刘一送他回去时他邀刘一一起除掉马优，刘一负责做刀刃，王藤负责挖陷阱。为避免怀疑刘一先走了，但他没想到王藤的目标是自己。刘一走后王藤把陷阱的位置转移到外面，证据是里面有个浅坑，要让引路的刘一摔死。他也没帮刘一擦掉刀刃上的指纹，只擦掉了自己用的铁铲的指纹。之所以刘一带着摄像机是想拍马优摔下去的“意外”画面摆脱自己的嫌疑。，伪造意外现场。"
  },
  {
    "qid": "415",
    "question": "著名神偷田川从某博物馆偷取了一个价值连城的钻石，回到家后立刻伪装成冰块，不一会儿，大真探道尔来了，开门见山:“田川，把钻石交出来吧！”田川装傻说:“什么？我可从来没拿过什么钻石？算了，我请你喝杯饮料吧！”说着，就从冰箱里拿出两杯可乐，并各往两杯可乐中投了两块冰，道尔本来准备喝的，下意识的看了一眼田川的杯子里，发现有一块冰沉了下去，就说:“我能跟你换一杯吗？我想尝尝可乐加钻石是什么味道的？”你知道道尔是怎么发现的吗？",
    "answers": "冰块不会下沉，而那块冰下沉了|道尔怀疑田川加的冰块不同|两杯可乐各投了两块冰",
    "ranswers": "冰块不会下沉，而那块冰下沉了",
    "analysis": "冰的密度比水小，能浮在水面上，而钻石密度比水大，因此难以浮在水面，道尔看到冰块下沉，判定那是钻石。"
  },
  {
    "qid": "416",
    "question": "深夜，某大厦失火。125房间里浓烟滚滚，住在一间套房里的郑小姐逃了出来；而另一间套房里的王小姐则被烧死在里面。\n\n经过验尸，发现王小姐在起火前已经被刀刺中心脏而死。她的房间里还发现有一个定时引火装置。\n\n郑小姐说：“我因为有点儿事很晚才回去，看到王小姐已经睡了，就回到自己房间里休息。刚刚睡下，我便感觉胸部郁闷而醒来，发现四周弥漫着烟雾，急忙大声叫喊王小姐，然后跑到室外。”\n\n警察又找到平素与王小姐不睦的李先生。\n\n李先生说：“也难怪你们怀疑，我还收到一封恐吓信呢。”说着拿出一封信来，上面写有：“我知道你是刺杀王小姐的凶手，如果不想被人知道，必须在明天下午6时，带上100万元现款到XX车站的人口前。否则，有你好看。”这时，离案发时间只有1个小时。\n\n警察立即确定了凶手，凶手是谁？",
    "answers": "李先生|郑小姐",
    "ranswers": "李先生",
    "analysis": "凶手是李先生。在案发后一个小时，不可能收到信件，这个时候，唯有真正的凶手才知道王小姐被刺杀的事。李先生过早地亮出这封信，恰好透露出自己是真凶的消息。"
  },
  {
    "qid": "417",
    "question": "一天夜里小雅被发现死在家里，奇怪的是她的手里紧紧的握住一张扑克牌红心K。小雅死之前正在和她的三个朋友玩扑克牌.这三位朋友分别是：小雅的男闺蜜小刘、小雅的男朋友小王、小雅的男同桌小李。那么请问谁是凶手？",
    "answers": "男朋友小王|男同桌小李|男闺蜜小刘",
    "ranswers": "男朋友小王",
    "analysis": "红心代表爱情，K在扑克牌里表示king也就是国王。说到这里，答案也就出来了。"
  },
  {
    "qid": "418",
    "question": "今天是我的第一次任务，我相信自己能够完成的非常出色。当火箭离开地球表面的那一瞬间，我觉得自己碉堡了。在月球上着陆了，我们开始了调查工作。“咦？这是什么声音？”我看了看后面，苦笑道：“原来如此T_T……”请问我发生了什么？",
    "answers": "我要死掉了|我耳朵聋了|我在做梦|我出现幻觉了",
    "ranswers": "我要死掉了",
    "analysis": "月球上没有空气正常情况下是听不到声音的，但是头盔里面是有空气的，所以主角听到的声音是头盔裂开的声音，在月球上没有了头盔，主角会因为压强整个人爆炸。"
  },
  {
    "qid": "419",
    "question": "一天，一小学女体育老师A被发现吊死在一仓库中。警察赶到，经调查发现，A被一根绳子吊在屋子的中央，A的正下方有一把倒在那里的椅子，警察把椅子扶起来以后发现，椅子的上表面离死者的脚有大约40公分的距离。椅子的旁边有一烟头，是本校另一老师B常抽的牌子，警察找B问话，但是B却坚决否认他杀了A。于是警察对烟头进行了化验，结果一无所获。最后警察看了看尸体的脚，又看了看吊着尸体的绳子，恍悟原来是这样！这是自杀还是他杀呢？请你试着推理吧。",
    "answers": "自杀|他杀",
    "ranswers": "自杀",
    "analysis": "A为自杀，想嫁祸给B，自己拿绳子穿过房梁后打结。然后搬来椅子放在绳子的正下方自己站上去，此时头部离绳子的环有将近40公分的距离，然后她伸开双臂两手抓住绳子的环，只要她胳膊一用力脚就从椅子上慢慢离开了。在离开的刹那踢到椅子，由于她是教体育的，之后做一个引体向上把自己吊在上面。当然烟头是她要嫁祸B特意在上吊前准备的。"
  },
  {
    "qid": "420",
    "question": "根据线人举报，黑帮组织将在某机场内进行毒品交易，警务人员随即整装待发。\n骆警探和另外几个警探埋伏在机场候机厅偏僻的一角，监视着中央犯人将进行交易的长椅上。这时来了个老妇坐在长椅上，一警员走到面前：“这个椅子不能坐，请离开好吗”。“哦，不好意思，妨碍你们办案了。”老妇背起小包，起身离开。后来又来了个女子，一屁股坐在长椅上，警方怕她卷入纠纷，提醒她离开。女子说道：“刚刚陪朋友进来，:本来想休息一下，看来还是回去休息吧。”直径走向出口。又过了一阵，警探发现有一个年轻人一直注意着他们，就上前盘查“我注意你很久了，在这鬼鬼祟祟地干什么！”。“胡说什么，我看你们这群才可疑呢！\"年轻人不依不饶，声音越来越大。后来，年轻人改变了态度，连声道歉：”不好意思，刚刚没看清，没有注意到你们是执勤的。“小跑着离开了。过了黄昏，也没有人再来过。骆警探懊悔的说：“犯人不会来了，真糟糕，放走了那个人。”\n谁是黑帮组织的探子？",
    "answers": "女子|年轻人|老妇",
    "ranswers": "女子",
    "analysis": "年轻人可能是安保之类的人，后来的道歉是因为他近看发现是警务人员在执勤公务，说明从服装近看是可以看出的，所以一开始看老妇很可疑，不过知道是警察是可以解释的，真正的探子是女子，她看出是警务人员吃了一惊，想要直径出去找了个借口，但是露出了破绽，候机厅只有买了票的人才能进，不相干的人不可能可以陪朋友进候机厅的，警方没注意便装和对方先出了探子，错过了机会。"
  },
  {
    "qid": "421",
    "question": "任警官接到报案，某女士被杀死在家中，任警官到达现场，该女生趴在客厅的桌子上，是被利器杀死的。现场发现有张纸条，上面写着“天干第七”，被平平整整的放在水果盘中。经过侦察，发现有几个有嫌疑的人，分别是，张翠山，殷犁亭，宋远桥，还有俞岱岩。根据死者留下的信息，任警官很快就把凶手抓到了。你们推理出凶手是谁吗？",
    "answers": "殷犁亭|俞岱岩|宋远桥|张翠山",
    "ranswers": "殷犁亭",
    "analysis": "天干第七是庚，盘子加庚，名盘庚。他是商朝的君主，迁都于殷，商从此叫殷商。代表凶手姓殷。"
  },
  {
    "qid": "422",
    "question": "某书店近日进了一批新书，招来很多顾客选购。很快，到了闭店时，店里还有两位老主顾在选购，等店员忙着收拾书时，两位老主顾也选好书走了。但店员却发现丢失了一本价钱昂贵的新书，于是报警了。X侦探详细询问了今天来书店的顾客情况，最后把目光锁定在那两位老主顾身上。店员回忆说：“一个男顾客买了一本有关股票的书，但在书店看了很长时间，才离开。另一位是美院的女教授，她眼睛十分近视，而且还将眼镜忘在办公室，还是我帮她找出来的画册。”X侦探分别上门拜访两位顾客。男顾客十分气愤地叫喊，说这是侮辱他的人格。而那位女教授却和颜悦色地解释说她没有拿那本书，但她看见了在她不远处有人的确在翻看这本书。X侦探回到警局，已经知道了是谁偷走了新书，你知道吗？",
    "answers": "女顾客|男顾客",
    "ranswers": "女顾客",
    "analysis": "如果她是近视的话，看不见远处的人在看这本书，所以她说谎了，证明是她偷的。"
  },
  {
    "qid": "423",
    "question": "甲、乙、丙、丁四人同住一栋四层的楼房，他们分别是工程师、保险精算师、统计学家、数学家中的一个。（1）数学家所住的楼层不是最低的;（2）工程师住在保险精算师的上一层；（3）甲比数学家住的楼层高，比丙住的楼层低；（4）丁住在第一层。那么甲是_____。",
    "answers": "保险精算师|数学家|统计学家|工程师",
    "ranswers": "保险精算师",
    "analysis": "由（3）得甲住在第二层或第三层。当甲是第二层时，则丁是数学家，与（1）不符合；所以甲是第三层。则丙是第四层、乙是第二层，由（3）得乙是数学家，再由（2）得甲是保险精算师。"
  },
  {
    "qid": "424",
    "question": "小明、小丽、小刚、小红一起去郊外野炊，可正当野炊结束后，小明却突然倒地不起。经警方调查后，发现小明是中毒而死的。而且，从他的遗物中发现了一支注射器。小丽解释说∶“小明生前患有糖尿病，所以他总是随身带着一支注射器。”一位警官突然问道∶“你们之前都吃过什么？”小红说∶“大家都吃了烧烤，而且都喝了许多酒。”小刚说∶“哦！还有，大家都喝了我的咖啡，那咖啡是为了给大家醒酒用的，而且还是小明亲自为大家冲的。”那位警官又问∶“那你们有什么不良反应吗？”小丽说∶“我和小红第一次喝酒，我们都吐了好几遍了。”那位警官看了一眼地上的空酒瓶.咖啡和一包糖，自信地说∶“我知道凶手是谁了。”你知道凶手是谁了吗？",
    "answers": "小刚|小红|小丽",
    "ranswers": "小刚",
    "analysis": "小明有糖尿病，所以他冲给自己的咖啡里面肯定不会有糖。可大家喝了都没事，而小明又是中毒死的，可以认定咖啡里面有毒，而糖里就有解药。因为咖啡和糖都是小刚准备的，所以小刚就是凶手！"
  },
  {
    "qid": "425",
    "question": "三名男子梅斯、贝拉、利吉在一家西餐店里喝啤酒。\n突然，店堂内一片漆黑，原来是停电了。不一会儿，侍者送来了蜡烛，于是，他们接着又喝了起来。几分钟后，利吉痛苦地挣扎起来，很快地就俯在了桌上，停下了呼吸。\n警方经过调查，发现利吉喝的啤酒中，有烈性毒药。\n听了警方的报告，探长苏莱曼问：“停电是偶然的吗？”\n“不，3天前就贴出布告通知了。”\n“那么，凶手一定是看到布告后做好杀人准备的。这狡猾的家伙利用停电的瞬间，迅速投毒到利吉的啤酒杯中！”探长自言自语地分析道，接着又问了一句，“当时在现场的顾客多不多？”\n“不多，只有他们三个人。”\n“那么，向酒杯里投毒的凶手不是梅斯，就是贝拉。”\n警方对梅斯和贝拉随身携带的物品进行了仔细检查，梅斯携带的物品有香烟、火柴、手表、胶囊感冒丸、乘车月票和800元美金；贝拉携带的物品有手表、手帕、口香糖、记事本、老式钢笔和600美元。在两人所带的这些物品中，没有可以盛放毒液的容器。侍者证实，梅斯和贝拉谁都没有离开座位一步。所以，他们也没有机会丢弃任何容器。\n探长苏莱曼将他们两人携带的物品看过之后，立即指出了投毒者。\n请你分析一下，精明的探长所断定的凶手谁？",
    "answers": "贝拉|利吉|梅斯",
    "ranswers": "贝拉",
    "analysis": "投毒的凶手是贝拉。他的作案工具是那支吸了毒液的老式钢笔。"
  },
  {
    "qid": "426",
    "question": "清晨，一幢别墅里传出枪声。李警官接到报案后驱车来到现场。齐先生太阳穴中弹，死在床上。乔太太说:“我们久以分居，上周，他的情妇的丈夫来大闹一场，曾扬言要和他同归一尽”。李警官现场调查发现，大门外的台阶上有一排往外走的泥印，一直延伸到断崖前。有人说:“凶手失足掉下去了”。李警官想了想，认为他(她)嫌疑最大。那么凶手到底是谁？",
    "answers": "乔太太|情妇的丈夫|李警官",
    "ranswers": "乔太太",
    "analysis": "乔太太就是凶手，如果向外走，在没踩到泥地之前，台阶上不应有泥印，所以这是乔太太布置的假象。"
  },
  {
    "qid": "427",
    "question": "迪伍德是一位远近闻名的总裁，他拥有几个大公司和一笔数额巨大的存款。遗憾的是，迪伍德无儿无女。眼看着自己的年龄越来越大，迪伍德经过深思熟虑后，决定把自己的财产全部留给两个侄儿阿萨和塞西尔以及侄女波比。\n这天上午，迪伍德叫来律师，当着三个孩子的面，郑重地签署了一份财产继承文件。三个孩子都显得异常兴奋。\n\n可是，当天下午就出事了，律师正在迪伍德的书房里整理文件时，突然听到了迪伍德的惨叫声，便飞快地跑下楼去。\n\n在二楼很少有人走的后楼梯，律师迎面撞见了阿萨。见律师跑来，阿萨便结结巴巴地说道：“声音是从一楼传来的。”\n\n律师快速地走下了狭窄的楼梯，一不小心，脸撞上了一张蜘蛛网。\n\n他用手捋了一下蜘蛛网，便来到了一楼的厨房。在门口，他往里一瞧：地板明显是刚刚擦过，显得很洁净光亮，立在一旁的餐具柜却非常乱。迪伍德就躺在地板上，身上插着一把刀。凭直觉，律师感到迪伍德已经死亡。\n\n聪明的律师马上招呼保姆，要她保护好现场，同时报警。与此同时，他又透过厨房与后花园的连接门上的窗户向花园里看了看，他看到外面泥地上有脚印向厨房走来。\n\n不一会儿，两个警察走了进来，开始对在场人员一一讯问。\n\n塞西尔说：“肯定有人从后门闯了进来，我一直坐在主楼梯旁的客厅，我没看到有任何人进来。”\n\n“我也是。”波比指着自己鞋上的泥巴说，“我一直在厨房后面的花园里散步，我什么也没看见。”\n\n“好了，你们不用解释了，我已经知道谁是凶手了。”律师郑重地说道。\n\n请推理：凶手是谁呢？",
    "answers": "塞西尔|波比|阿萨",
    "ranswers": "塞西尔",
    "analysis": "塞西尔。因为无论是谁短时间（律师跑下来的时间）内想处理掉地板上的泥脚印再跑掉，时间并不充裕，所以在发出惨叫声之前实际并没有太多痕迹。\n如果是阿萨，蜘蛛网说明阿萨没有从后楼梯上楼（匆忙上楼不可能会留意去躲开蜘蛛网）。而如果是杀人后从前楼梯上楼的话，肯定要被在客厅听到声音找过来的塞西尔撞见，而且这么绕一圈时间也会较紧张。\n如果是波比，泥脚印如果是出去的时候踩的，方向不对，所以肯定是过来的时候踩的。而如果是事先处理的，鞋子全是泥为了不留痕迹肯定要好好擦一下，会让鞋子有擦过的痕迹，破绽会很大，还故意指鞋子更是会惹人怀疑。\n如果是塞西尔一切事情都可以得到合理解释：花园泥脚印是波比听到惨叫声后匆忙过来看直接从泥地走过来踩出来的。而阿萨恐怕是躲在房间里策划什么坏事，听到惨叫声立马出来，怕律师发现所以慌忙说声音是一楼传来的。"
  },
  {
    "qid": "428",
    "question": "一位知名博士在早餐时间过后死在了自己的公寓中，警察来了以后，发现博士手中还拿着一块未吃完的派，地上散落着他的学术报告，死因是头部被钝器重伤致死。警方经过一番调查，得知住在312，317，314，315的客人都有杀人嫌疑，下面是警方调查的结果：312是一名年轻女士，早餐吃的是玉米粥，有人曾经看到她在凌晨五点进入了博士的房间。\n317一名酒鬼，昨晚与朋友一起喝酒到天亮，有人看见在六点左右他倒在博士家门口，早餐没有吃。\n314博士的好朋友，一起从小长大，但因为学术纠纷，最近闹得不可开交，早餐是玉米棒子。\n315是一名大学教授，因为私人纠纷，被博士赶出科学院，关系紧张，早餐是鸡蛋和甘蔗。\n虽然确定凶手在他们之中，但是警方迟迟找不到凶器而定义为自杀。你知道凶手和凶器是谁吗？",
    "answers": "314的好朋友，凶器是玉米棒|315的大学教授，凶器是甘蔗|317的酒鬼，凶器是酒瓶|312的女士，凶器是喝粥的碗",
    "ranswers": "314的好朋友，凶器是玉米棒",
    "analysis": "314房间博士的好朋友将玉米棒放进冰箱里冷冻一段时间，就变成了杀人利器，犯案之后还可以将玉米吃掉。碗和酒瓶砸在头上会碎掉，甘蔗没有那么大的力，所以凶手就是314房间博士的好朋友。"
  },
  {
    "qid": "429",
    "question": "某天警察正在对一个证人录口供。证人说在六点多的时候，他一直和嫌疑人在一起，因为他看见了嫌疑人手上的手表，上面的时间是十二点，可是他却看见了秒针在逆时针走，所以应该是看见倒着的手表，然后正着就应该是六点半。请问嫌疑人的证词是否为伪证？",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "手表倒着看，秒针还是顺时针地走，十二点反过来看也不可能是正点6点半。"
  },
  {
    "qid": "430",
    "question": "黄昏将至，小伙子背着年迈的母亲，往山上走得很艰难，老母亲常年瘫痪，现在突然旧疾复发，小伙子第一次提出要带母亲看医生。\n“孩子你辛苦了，我有点想睡，你放我下来休息会。”小伙让母亲靠在树边休息，自己也坐下擦擦汗，不一会他便惊讶地发现母亲居然在这地方这么快就熟睡了。\n“哎，要是家里有钱一点，也不至于像现在生活一团糟了。”\n天渐渐黑了下来。\n问：母子俩接下来会有什么样的遭遇呢？",
    "answers": "小伙子会一个人回来|两个人在森林中迷路了|两个人在天亮后会继续找医生|母亲会‘意外’从山顶摔倒山脚",
    "ranswers": "小伙子会一个人回来",
    "analysis": "说是去看病，却往山上去，而且在黄昏时候，十分可疑的行动。常说久病无孝子，事实上小伙子难以忍受照顾瘫痪的母亲，想把她遗弃在山上，而母亲心里十分清楚，故意休息想让孩子早点自己回去，故排除两个人同时行动。从山下跌下的话，被村民发现常年瘫痪的人摔死在这里很不自然，故排除。"
  },
  {
    "qid": "431",
    "question": "在12月的某天，一间金店的一只钻戒被盗了。警察局马上锁定了三个人，分别是小明，小罗，小c。警察问他们的戒指从何而来。小明说：“这是我的一个朋友从外地寄来的。”\n小罗说：“这是我上个月31日买的。”\n小c说：“这是我从某活动抽奖得到。”\n你知道是谁说谎话么？",
    "answers": "小罗|小c|小明",
    "ranswers": "小罗",
    "analysis": "12月的前一个月没有31号。"
  },
  {
    "qid": "432",
    "question": "一天傍晚，两名驾驶员和仓库保管员一起乘车到仓库领东西。其中一名驾驶员与保管员到库里取东西，另一名驾驶员在门外看车。第二天中午，保管员又到库里付货，发现库里的东西被盗了许多，于是马上报了案。公安人员赶到现场时发现门窗，房顶均完好无损。检查挂在门上的锁也没有被撬的痕迹，也没有被调换。但是公安人员询问了当时的情况后，立即判断出做案者。你知道作案的人是谁吗？",
    "answers": "外看车的驾驶员|保管员|取东西的驾驶员",
    "ranswers": "外看车的驾驶员",
    "analysis": "他趁另一名驾驶员和保管员进库的时机，用事先准备好与原来一样的锁把原来的锁换下来。当天晚上作案后，又把原来的锁换上去。"
  },
  {
    "qid": "433",
    "question": "一位女士外出旅行，住在一家旅馆里，她的房间是单人间，她所住楼层的房间都是单人间。她正在房间里看电视，忽然听到人敲门。她打开门一看，是一个陌生男人。男人一看到她就说：“对不起，对不起，我走错门了，我还以为这是我的房间呢!”说完，他就转身走了。\n这位女士回到房间一考虑，便确定这个男人是个小偷。你也觉得那个男的是小偷吗？",
    "answers": "是|不是",
    "ranswers": "是",
    "analysis": "是小偷。这家旅馆都是单人间，那个陌生男人住的也是单人间，假设那个陌生男人是走错地方，那他回自己房间就不会敲门的而是直接掏钥匙开门，这说明陌生男人敲门是为了确认里面有没有人以便进行盗窃。"
  },
  {
    "qid": "434",
    "question": "2012年1月的一天下午，铁岭的一个县城发生一起命案，临街的一个小理发店里老板娘被剪刀刺死在屋中央，尸体周围有大量血迹，在破碎的窗户上右侧的玻璃也发现了血迹，检测证实均为受害人的。凶手应该是破窗从屋后逃走，附近没有探头。民警走访了周围许多群众，都没有线索，后来换了个方向调查，终于有所发现并获得犯罪嫌疑人的监控录像。你知道是在哪个地方取得突破的吗？",
    "answers": "服装店|药店|美容店|眼镜店",
    "ranswers": "服装店",
    "analysis": "屋中央的血迹跟玻璃窗上的血迹是不连贯的，一个可能是凶手被玻璃划伤，但检测结果支持的是另一种情况，凶手身上沾有被害人的血逃窜时留下的，走访群众没有发现可疑人员，很可能凶手把外套处理掉了，但是1月的铁岭气温是很低的，这时候凶手最需要的是找件新外套穿上，所以附近的服装店成了突破口，而且凶手大冷天没穿外套，买外套后很可能直接就穿着走，这跟一般来买衣服的人用袋子装着拎走是不一样的，这也容易让服装店店员留下印象，最终警方成功破案。"
  },
  {
    "qid": "435",
    "question": "某公司保卫科保密柜中编号为1045的机密文件被人偷了，该科保密员A立刻向安全局报案。\n\n安全局工作人员E接到报告后，立刻赶来调查此事。失窃机密文件一事只有保密员A一人知道，E嘱咐A不要声张，经过调查和分析，推断可能是科内人员作案。E让A找来了知道保密柜号码的其他三个人。“因为发生了一点事情，所以我想请你们说明昨天下班之后的行踪。”\n\nE对三人说。“我在5点钟和朋友一起去吃饭，9点多我们分手回家。总务科的小石一直和我在一起。”孙某很坦然地说。“我直接回家，走到半路才发现忘拿手提包了，于是又回来一趟，当时老王还没有回家。今天我因家里有事，打电话请了假。\n\n关于1045文件失窃之事，我一点儿都不知道。”乔二理神色自若地说。他们三人刚说完，E忽然指着其中一人说：“就是你偷的!”究竟谁是窃犯呢？",
    "answers": "乔二理|孙某",
    "ranswers": "乔二理",
    "analysis": "窃犯是乔二理。因为机密文件失窃只有保密员一人知道，乔二理不但知道发生了窃案，竟还能说出文件的编号，不是太奇怪了吗？"
  },
  {
    "qid": "436",
    "question": "大企业家凯文在丽晶大酒店里参加完记者招待会，正要出门，突然被一伙歹徒挟持。歹徒的头目怕凯文没有回去而引起家人的怀疑，就让凯文向家里打个电话，报个平安：亲爱的，你好吗？我是凯文，左脸不舒服，未能陪你去夜总会，现在好多了。多亏丽晶大酒店经理上月送的感冒药。亲爱的，不要和我这样的坏人生气，我们永远会在一起，请你原谅我的失约，我的病会很快就好了嘛？今晚赶回家里再向你道歉，可别生我的气啊！”\n过了一会，警察就来了，请问凯文是怎样报警的？",
    "answers": "凯文利用电话向妻子报警|其实打给的是警察|警察巡逻发现了|小偷的头其实是间谍",
    "ranswers": "凯文利用电话向妻子报警",
    "analysis": "凯文在给妻子打电话时，说到无关紧要的，就用手捂住话筒，不让对方听到。所以妻子听到的是：“我是凯文....现在......丽晶大酒店.....和坏人....在一起...你...快....赶来...”"
  },
  {
    "qid": "437",
    "question": "有一个人到墨西哥探险，当他来到一片森林时，他彻底迷路了，即使他拿着地图也不知道该往哪走，因为地图上根本就没有标记出这一地区。\n\n无奈，他只好向当地的土著请求帮助。但是他想起来在曾有同事提醒他：这个地区有两个部落，而这两个部落的人说话却是相反的，即a部落的人说真话，b部落的人说假话。恰在这时，他遇到了一个懂英语的当地的土著甲，他问他：“你是哪个部落的人？”甲回答：“a部落。”于是他相信了他。\n\n但在途中，他们又遇到了土著乙，他就请甲去问乙是哪个部落的。甲回来说：“他说他是a部落的。”忽然间这个人想起来同事的提醒，于是他奇怪了，甲到底是哪个部落的人，a还是b？",
    "answers": "a部落|b部落",
    "ranswers": "a部落",
    "analysis": "假设他是b部落的，则与他不认识的乙则为a部落的，则甲说假话，那么甲回来说的：“他说他是a部落的人”这句话应该反过来理解为：乙是b部落的，这就矛盾了；假定甲是a部落的，则他的话为真，并且与他不认识的乙应该是b部落的，那么乙说的就是假话。所以甲回来说：“他说他是a部落的人”，正好证明乙是b部落的，因此这个假设成立。所以甲是a部落的。"
  },
  {
    "qid": "438",
    "question": "开饭店的常某被人杀害了，嫌疑人有四个：\n1.死者的邻居张某（无职业），他曾因为几块钱和死者发生过冲突。\n2.死者的同行顾某，也是死者的表哥。\n3.死者的朋友王某，环卫工人，欠死者5000元。\n4.死者的儿子，从小到大对父亲一直怀恨在心。\n在死者的手机上发现了一串数字24624，请问凶手是谁？",
    "answers": "电工王某|死者儿子|同行顾某|邻居张某",
    "ranswers": "电工王某",
    "analysis": "饭店老板应该是个家庭富裕的人，可却因几块钱就与邻居张某闹矛盾，可以看出他很爱钱。因几块钱都会闹矛盾的人会把5000借给别人吗？他同意借钱是因为朋友王某同意让他放高利贷，而那串数字，就是王某需要还的钱，作为一名环卫工人，他根本拿不出那么多钱，只好杀了老板。"
  },
  {
    "qid": "439",
    "question": "小王是一位飞机塔台工作者，主要负责和飞行中的飞机飞行员进行陆空通话。\n小王在临死前写下了一个字母“L”，被认定为死亡讯息。\n嫌疑人共有三个，分别是：嫌疑人1：Lima，小王的女朋友\n嫌疑人2：Leo，小王的同事\n嫌疑人3：Lyle，小王的竞争对手\n请问，谁的嫌疑最大？",
    "answers": "Lima|Lyle|Leo",
    "ranswers": "Lima",
    "analysis": "小王的职业是塔台工作者，在塔台陆空通话专业英语中，“L”的读法是“Lima”，所以Lima的嫌疑最大。"
  },
  {
    "qid": "440",
    "question": "某实验A中语文老师王双双被害家中，据侦探福尔调查发现她的姐妹四人都有嫌疑。老大王迎春，被害人的大姐，从小不喜欢被害人，处处重伤被害人；老二王霜霜，是被害人的双胞胎姐姐，被害人曾顶替与其男友约会，一直对被害人怀恨在心；老三王梦春，是被害人的妹妹，曾经向被害人借钱，被害人没有借给她；老四王暮春，是被害人的小妹，原本关系一直很好，最近因为被害人一直催其结婚，导致两人反目。被害人临死前在批改作业，细心的福尔侦探发现作业本上的一句诗词上沾有被害人血液，检查发现应是被害人故意为之，这是一句诗词，“知否，知否？应是绿肥红瘦。”福尔侦探略一沉思，想到了凶手是谁。那么问题来了，凶手是谁？",
    "answers": "王暮春|王梦春|王霜霜|王迎春",
    "ranswers": "王暮春",
    "analysis": "诗词中有一句，知否，知否？应是绿肥红瘦。绿肥红瘦是形容花朵凋零，青春易逝，是暮春之景，因此根据被害人的提示，应为小妹王暮春。"
  },
  {
    "qid": "441",
    "question": "一个名人被人杀死，警方怀疑Manson是杀人犯，不过他却有不在场的证据。Manson表示，在凶案发生的时间内，他正在家中和朋友Deicide一起吃夜宵，并且一起看电视，那个球赛是现场直播的，它能够说出内容。警方向Deicide查询，发现他是一个酒徒，他向警方表示，那一晚他在Manson的家中，和Manson一起喝酒，确实是在看球赛的现场直播。警方多方询问，发现Deicide并没有说谎，但是警方很快就找到了破绽，Manson是用什么方法，利用Deicide作为他的证人证明他有不在场的证据呢？",
    "answers": "把家里的钟调慢，把Deicide灌倒，并录下球赛|在自己家里趁看电视的间隙把人杀了|因为Deicide是酒徒，人喝醉的时候容易听信别人的话|杀完人后坐在尸体上看电视",
    "ranswers": "把家里的钟调慢，把Deicide灌倒，并录下球赛",
    "analysis": "把家里的钟调慢，Manson先把Deicide灌醉，让他睡着，录下录像，去杀人，回来跟D一起看录像，并且当时一定要提醒时间。"
  },
  {
    "qid": "442",
    "question": "皮特探长和他的助手聊天，助手品了一口咖啡说：“皮特探长，前些天我探听到一个消息。一个地产商的儿子被绑架，地产商的司机说老板的儿子是在被接回来时遭到绑匪劫持的。地产商立马报了警。不久他接到一个电话，绑匪让准备2000万美金送到某某公园，让司机带去，司机也照做将钱放在预先说好了的地方，可是第二天，皮箱里的钱竟然都没了！JC局都炸了锅，局长怒不可遏，发誓要不惜一切代价抓到绑匪。。。。。。。”“这群愚蠢的家伙！”皮特探长放下报纸，“竟然让绑匪从他们眼皮底下逃脱！”\n请问绑匪是谁？",
    "answers": "司机|其他|儿子|地产商",
    "ranswers": "司机",
    "analysis": "一般情况下绑匪会要求家长带赎金，而在这题当中只有司机接触过“绑匪”，且“绑匪”要求司机独自带钱去，司机可以在途中轻松调包，放在公园中的包一直是空的。"
  },
  {
    "qid": "443",
    "question": "北宋时，有一天在京城街头，一人手执画卷，高声叫卖：“珍藏名贵古画《百马图》，识货者请莫错过良机!”行人一听是《百马图》这幅名画，立刻围拢过来，只见画面上群马嬉戏，踢腿昂首，千姿百态，无不栩栩如生，其中最引人注目的要数一匹红鬃烈马，它圆睁着双眼在俯首吃草。\n\n卖画人正在介绍这幅画，忽然听得人群外有人冷笑几声，说：“各位，真正的《百马图》在这里，他那幅画是赝品!”说毕也展开一幅画。众人一看，不由连声喊奇，两幅画几乎一模一样，只是后一幅画中埋头吃草的红鬃烈马双眼闭合，好像是边吃草边打瞌睡的样子。\n\n这下可就热闹了。两个卖画的人争论不休，都说自己的画是真迹，对方的画是假贷。人人都知道，《百马图》的作者非常熟悉马的生活习性。\n\n亲爱的读者，请你判断一下这两幅画的真伪，并说明根据是什么。",
    "answers": "后一副|前一副",
    "ranswers": "后一副",
    "analysis": "选B.前一幅是假的，后一幅才是真迹。马在草丛中吃草时，本能地闭合双日，是为了防止草叶刺伤眼睛。名画的作者是画马大师，非常熟悉马的生活习性，不会不注意到这一点。"
  },
  {
    "qid": "444",
    "question": "A小姐是位模特，一天晚上，正在举行聚会，你们都在一楼，埃蒂克先生说：“A小姐，我仰慕你很久了，能否拍张照片呢？”A小姐说可以，但是埃蒂克先生说到外面树底下拍照，于是就去了。埃蒂克刚要拍照，埃蒂克先生的夫人过来了，看到埃蒂克先生与A小姐亲密的动作，手里的酒杯掉了。就在这时一枪射到了A小姐的胸上，鲜红的血流了出来。迪卡侦探正好来找A模特，看到尤为惊讶，于是去2楼看了看，里面有埃蒂克的儿子莫迪，他是个瞎子，天生的。窗台上有把枪，一个支架，迪卡侦探说是你杀的吗？莫迪说：“我是个瞎子怎么杀他呢？”。迪卡侦探很果断是说，我知道是谁了。你们知道凶手是谁吗？",
    "answers": "以上三位共同杀人|莫迪|埃蒂克夫人|埃蒂克",
    "ranswers": "以上三位共同杀人",
    "analysis": "酒杯摔掉做信号，枪已经放在支架上，瞄准了树底下，当他上楼时，莫迪把枪和支架分开了"
  },
  {
    "qid": "445",
    "question": "一个寒冷的早晨，侦探K漫步在公园。突然，一声尖叫从公厕中传来。K赶忙跑过去，只见陈女士倒在厕所中，第一发现人A脸色苍白，惊恐万分。K上前观察，发现死者脖子上有明显的勒痕，K迅速报了警。经警方鉴定，死因是窒息，死亡时间约为二十分钟前。经过排查，警方发现三名嫌疑人：\n嫌疑人A，死者朋友，女性，近来跟死者在债务上有着纠纷。和死者一同在公园中散步，死者中途上厕所，A自称一直待在离厕所不远的人造湖旁等待死者，因迟迟不见朋友，才决定去找朋友。经警方搜查，只在A身上发现了一面便携式的镜子。\n嫌疑人B，死者男友的前女友，女性，对于死者抢了自己的男朋友一直怀恨在心。右手受伤绑了绷带，握着一个保温瓶。案发时正好也在公园散步。与死者碰见并大吵了一架。经搜查，身上只携带有保温瓶。\n嫌疑人C，死者下属，女性，被死者裁员。案发当时在公园对面吃早餐，但由于中途离开过一段时间，所以没有明确的不在场证明。经搜查，身上只带有一部手机和一个钱包。\n经搜查，警方没有发现任何绳子之类的凶器。K陷入思索，突然，他注意到了什么，恍然大悟。你知道凶手是谁么？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "由题可知，既然警方没有搜查出凶器，那么凶器一定还在凶手身上。虽然A，B，C经搜查都没有携带任何绳状物，但B却因受伤绑了绷带。由题可知，B称右手受伤，却还握着沉重的保温杯，说明B撒了谎。由此可以推断出，凶器为绷带，即凶手为B。"
  },
  {
    "qid": "446",
    "question": "毕业十年，鹿人组织了一次大学同学聚会，当晚，男士们全部喝多了。要知道，鹿人是个一喝酒就爱动机器的人，死硬着脾气开车把同学们都送了回去。回家的路上，在一车酒气中，鹿人接到了女友的电话“夜莺行动十一点开始，查酒驾，查违禁物品。”鹿人只是让女友等他电话，如果鹿人被交警拦住，就给女友打电话。果然，鹿人被交警拦下了，打开车门，遮住脸，鹿人撒腿就跑。在逃跑的过程中，鹿人边脱衣服，边给女友打了一通电话“快给XX打电话！”然后鹿人跑回家睡觉去了。几天后，鹿人不仅没有受到惩罚，还拿回了自己的车。鹿人的女友给谁打的电话？",
    "answers": "110|120|刑侦大队|治安大队|交警大队",
    "ranswers": "110",
    "analysis": "鹿人让女友给110打电话报案，说：“我男友的车被人偷走了。”所以酒驾的不是鹿人，而那个“偷车贼”，“偷车贼”被交警拦下，逃跑就很正常了。加上女友已经了报案，鹿人拿回自己的车也就顺理成章。"
  },
  {
    "qid": "447",
    "question": "一名钢琴教师被发现死在家中，是因为中毒而死，很有可能看见了下毒之人。而且下毒的人极大可能是死者的朋友之一。死者留下了奇怪的死亡讯息，右手除食指和小指是伸展的，其余的都是蜷缩的。\n现有下列嫌疑人：左布，丁葛，崔明，李可。\n请推测谁是凶手。",
    "answers": "丁葛|李可|崔明|左布",
    "ranswers": "丁葛",
    "analysis": "在钢琴上中，音1对应C大调，2→D，3→E，4→F，5→G。\n弹钢琴时通常拇指放在1处，依次，小指放在5处\n所以根据手指可推测是DG丁葛。"
  },
  {
    "qid": "448",
    "question": "某日，一男子被发现死于自家房间，从门到房间要经过厨房。男子手上握着一把水果刀，手上动脉是致命伤，伤口两边有多个锐角边，那把刀就是凶器，上面只有他自己的指纹和血迹。请你根据以上线索，判断：男子是不是自杀？",
    "answers": "被与其有仇之人所杀|轻生|意外死亡|男子在家中自杀",
    "ranswers": "被与其有仇之人所杀",
    "analysis": "案件重演如下：凶手带着手套，从经过的厨房拿了那把水果刀，现将其一刀割在动脉上，令其死亡，在一刀刀割在致命伤口上，才会出现多个锐角边。"
  },
  {
    "qid": "449",
    "question": "Dats死在了自己的办公室里，死因是颈部大动脉被划伤失血过多而死，被警察认定为他杀。\n但是在案发现场并没有发现凶器，看来是被凶手带出案发现场了。\n嫌疑人有三个，分别是：\n嫌疑人1：小王，公司职员，身上常常带着笔和本子，奇怪的是小王的本子上和衣服上有少量染料，已经干涸，颜色较红。\n嫌疑人2：小李，公司职员，是个画家，近视眼，他带的眼镜有些破损，眼镜缝中好像还有一些红色燃料，应该很旧了。\n嫌疑人3：小何，公司职员，他常常带着一把匕首，但刀上却没有任何的血液反应。\n死者被发现的时间很短，所以凶手还没来得及把凶器处理掉。\n警察检查了一下3个人随身携带的物品，最终，他们找到了凶手。\n请问，凶手是谁？",
    "answers": "小李|其他|小何|小王",
    "ranswers": "小李",
    "analysis": "凶手是小李，凶器正是他眼镜的镜片，他的眼镜有些破损，所以会有尖锐的地方，可以当做匕首一类的东西，而缝隙中的红色燃料正是未清理干净的血液；而血液干涸后会有些发黑，所以小王身上的液体并不是血液，小何的匕首上并未有任何血迹反应，所以小何的匕首不是凶器。"
  },
  {
    "qid": "450",
    "question": " 大清早，警员们上班没多久．就接到一位王先生的报案。王先生说，白己家昨天晚上被盗了．这盗贼愉走了他准备买房子的六万元现金。接到报案后．罗林带着队员迅速赶到王先生家里．做现场勘查。\n   晚六点左右，警察经过调查和搜索，锁定了两名嫌疑犯．并将他们带到了警察局。这两名疑犯．在一天之内都多了六万元的收入。\n这个数字与王先生丢失的钱数正好一致。警察对两名疑犯同时进行了审问。\n   甲疑犯比较年轻，乙相对年纪大一些。\n   甲疑犯说．他的那六万元是父亲今天结他的因为自己正准备结婚，需要买房子。\n   乙疑犯说： “我的六万元是下午四点之前从银行取出来的．准备明天买房子用。”\n \n   听完这两个人的陈述，警察很快就判断出谁是真正的窃贼了。那么，到底谁是真正的窃贼呢?",
    "answers": "乙是窃贼|甲是窃贼",
    "ranswers": "乙是窃贼",
    "analysis": "乙嫌疑犯是窃贼，而且还是个外地窃贼，因为他并不知道此地银行在下午三点以后就停止营业了，那么他在四点时．又怎么能从银行取走六万元现金呢?"
  },
  {
    "qid": "451",
    "question": "一个爱听音乐的大富豪于11点杀害，这个人特别喜欢听音乐，听过很多名人的音乐。福尔摩斯来了，富豪的妻子说：“他死前在听音乐，放了有几个小时，我想已经很晚了，便上楼去敲门，敲了几下没有动静，当我推开门时，他已经死了。”说完，她哭了出来。侦探找到了一些嫌疑人，他们分别是白云山，黑云山，红云山。\n嫌疑人白云山说：“当时我经过他的家，他好像在听柴可夫斯基的《如歌的行板》。”\n嫌疑人黑云山说：“我喜欢听他播的《魔笛》，贝多芬写的。”\n嫌疑人红云山说：“我听过从他家传出来的《TikTok》Ke$ha写的。”\n福尔摩斯听完表述后，马上指出了嫌疑人。到底是谁？",
    "answers": "黑云山|红云山|白云山",
    "ranswers": "黑云山",
    "analysis": "《魔笛》是莫扎特写的，不是贝多芬，所以黑云山在说谎，有嫌疑。"
  },
  {
    "qid": "452",
    "question": "甲、乙、丙、丁四个大学同学去旅游，途中住在一个旅馆，4人各个有长处，甲认识许多著名的岩石，乙擅长运动，丙是个做事仔细谨慎，善于观察的女生，丁是个知识渊博的学霸。因旅馆有许多各种岩石，甲不停的向同伴卖弄学知——什么黑曜石、大理石、绿松石.....但当天晚上甲被发现死在自己房间里，房间是个完全的密室，门被锁了，窗户也被锁了，无通风口，死因被利器隔断喉咙，旁边有把带血的匕首。虽然是密室，但因窗户破烂不堪，警察部分认为是他杀的，于是调查了三位嫌疑人。\n乙说：“虽然他经常说我无知只是头脑简单四肢发达罢了，但我也不会为了片面之词杀人吧？\"\n丙说：“我没什么动机，我和他是死党，我不会没事杀人吧？”\n丁说：“我早忍受不了这恶人了，整天当我面炫耀，当我不知道？”\n乙的力气很大，身上有利刃，但利刃没血液反应；丙的指甲很长，很锋利，但说是私人的事不让警察检查遭到怀疑；丁只有枚不成形的曲别针无血液反应（说夹的试卷太多导致的）还有一沓试卷。乙住在甲的隔壁；丙在乙的下面，丁在甲的下面，请问谁是凶手？（密室手法可看解析可想象）",
    "answers": "丁用其他方法杀的|丙用锋利的指甲杀的|乙杀的，用利刃杀的，之后用水洗掉血液|甲用匕首自杀的",
    "ranswers": "丁用其他方法杀的",
    "analysis": "丁知识渊博，知道黑曜石的碎皮威力，乘机将甲杀害，然后把染血的黑曜石清洗干净并去除血液反应。至于密室则先关上门，上锁，并在窗户上凿个小洞，然后出去，用枚曲别针弄成个钩状，将窗户上锁，至于窗户，本身就破烂有许多小洞，并没遭受警察怀疑，然后回到家里，趁机出门把黑曜石放回原处，装作若无其事。"
  },
  {
    "qid": "453",
    "question": "一天，某人被发现死在了家中，初步断定是他杀，死者留下了死亡讯息，应该与凶手有关。\n纸条上有十二个字母：是按照表盘的样子排列的，按顺时针排列是SHIPCHAMPION\nS旁边还写着：天河最亮的地方，那么，凶手到底是谁呢？\nA死者同事索拉\nB死者大学同学绿子，在广告公司工作\nC死者大学同学，大学乒乓球冠军小忘，现在与绿子是同事\nD死者好友，摄影师小舞\n死者从事IT行业。请推理谁是凶手？",
    "answers": "嫌疑人C|嫌疑人B|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人C",
    "analysis": "SHIPCHAMPION是比赛，SHIP是海外比赛。只有乒乓球冠军才有海外比赛，所以凶手就是乒乓球冠军。天河就是银河，最亮的地方就是半人马座，这是乒乓球的海外奖项之一，所以是嫌疑人C"
  },
  {
    "qid": "454",
    "question": "“知道吗？我哥枪法很好。”陈一边嘚瑟一边一脸的骄傲看向周围。\n然而四周的同学并不怎么捧场。\n但是这并不影响陈想要显摆显摆的心情，接着，他便把重心转向了我，我马上感觉大事不妙，但为时晚矣。接下来果然大部分课余时间全权被陈的废话长篇占用。\n“我哥的手可是很粗糙的。”陈无视我脸上不耐的表情依旧滔滔不绝。\n“……是吗？有虎口处或者手指和手掌的连接处有茧吗？”我问。\n“没有。哪里都没有茧。只是很粗糙，你懂的，用枪久了嘛。”\n“好了，够了！我听你在这歪歪唧唧够久了，虚荣心也该得到满足了吧？”语毕，我便头都不回便走了。\n请问这是为什么？",
    "answers": "陈一直说谎|我很讨厌陈|我是因为嫉妒",
    "ranswers": "陈一直说谎",
    "analysis": "陈说自己哥哥枪法很好，枪用久了，久而久之手上会有枪茧。但“我”问陈时，陈只是说他哥哥手很粗糙，但并无茧，所以陈在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "455",
    "question": "一个富翁想杀死自己同父异母的弟弟，于是，他串通厨师，办了一桌酒席，好毒死弟弟。厨师准备的菜单是：冷冻饼干、牛蛇丸子、鹅蛋汤、海螺浸橄榄油、无花果和葡萄。因为那天很热，富翁的弟弟先吃了两份冷冻饼干，接着又吃了一些其他的东西。他吃完以后，立即口吐白沫，倒地而亡。富翁很高兴，找来厨师，问他究竟用了什么毒药。厨师得意地说他用的是番木鳖硷。可是番木鳖硷是有苦味的，为什么富翁的弟弟没有察觉到呢？厨师说，为了除去苦味，他绞尽脑汁，才设计好了当天的菜单。厨师究竟是如何没有让富翁的弟弟尝到苦味的呢？",
    "answers": "让他吃了冷冻饼干|让他喝了鹅蛋汤|让他吃了牛蛇丸子",
    "ranswers": "让他吃了冷冻饼干",
    "analysis": "富翁的弟弟连吃了两份冷冻饼干，嘴里被冻得发麻，所以当他再吃带有毒药的任何食物时，都不会察觉出苦味。"
  },
  {
    "qid": "456",
    "question": "小陈几人在玩密室逃脱，经过一番努力他们终于来到了通向出口的大门。但大门是上锁的，需要输入正确的密码。小陈将之前找到的信息汇总，得出了9036**，但是还差两位。就在小陈想破头也想不出时，小陈的同伴小新发现门的角落里写了一行字：\nM伴着分针，让时间倒流。从两日之交，回转一刻。此时的引导着大本钟的鸣响，指向光明。\n在同行的人中，小杰露出了微笑。请为密码最后两位是什么？",
    "answers": "78|AA|7B|16",
    "ranswers": "78",
    "analysis": "M伴着分针回转一刻，也就是分针转90度，且向逆时针方向转动，此时M看起来像∑，再结合大本钟响的时间均为整点。所以，在最后是1到12求和等于78，最后说指向光明，意味着78即是最后的两位。"
  },
  {
    "qid": "457",
    "question": "某偏僻的住宅内发现了一个死者，他是英国人，他因头部受到殴打而死。死前在地上艰难地写下了血红的数字3，应该是死亡讯息。现有四名嫌疑人：\nCAREY:死者的朋友，前不久与死者有过纠纷\nKEN：死者的哥哥，与死者有遗产纠纷\n陈思锐：死者的同事，因死者的原因而被革职\n刘雅琪：死者的情人，案发当天去过死者住处\n那么，请推理谁是嫌疑人。",
    "answers": "陈思锐|刘雅琪|KEN|CAREY",
    "ranswers": "陈思锐",
    "analysis": "3的英文为Three,思锐的读音和Three很相似。"
  },
  {
    "qid": "458",
    "question": "一个冬天的夜晚，陈子豪接到一宗报案，说是在S街乔治看到有一个人从楼顶跳下来了。陈子豪立刻去案发现场。乔治看到陈子豪，说起了经过：“因为天下着大雪，我在附近一家餐馆里足足呆了两个小时，我离开时，街上没有人了，我立刻进入车内。就在这时，我看到对面的楼顶跳下来一个人！”陈子豪思考片刻，便对着乔治说你说的话有破绽！问：破绽是什么？",
    "answers": "雪挡住了玻璃|其实没有破绽|他根本没在餐馆|太黑了看不到",
    "ranswers": "雪挡住了玻璃",
    "analysis": "当时外面下着大雪，而乔治的车在外面停了两个小时，车窗上会有很多雪，乔治也没有特意擦掉雪，所以乔治不可能看到死者从对面楼顶跳下来。"
  },
  {
    "qid": "459",
    "question": "一个雨后的清晨，亨利探长骑着自行车来到山脚下。\n突然，他发现了路边有一个警察，腹部插着一把刀，满身是血，躺在那儿奄奄一息。\n亨利慌忙取下脖子上的围巾，为警察止血。\n命在旦夕的警察，用微弱的声音告诉他，五六分钟前，有个人行踪很可疑，他上前质问，没想到竟然遭到暗害，凶手作案后骑着他的自行车跑了。\n亨利报警后，立即骑上自行车，顺着凶手逃跑的方向追去。\n来到一个双岔路口时，亨利先看了一下右侧的岔路，这是一个上坡道，在沙石路面上，有明显的自行车轮胎的痕迹。为了谨慎起见，他又察看了左边的岔道的路面，那儿也有车轮的痕迹。亨利以敏锐的观察力，详细比较了两部自行车的车轮痕迹。发现右侧道路的痕迹，前轮后轮大致相同；而左侧的道路前轮的痕迹比后轮浅。于是决定顺着痕迹追了下去。\n你能判断出亨利探长是从哪条道路追下去的吗？",
    "answers": "右侧|左侧",
    "ranswers": "右侧",
    "analysis": "凶手是沿着右侧的岔路逃走的。因为前轮和后轮所留下的轮胎深浅痕迹完全相同。通常在骑自行车时，骑者的重量都是加在后轮上面的，因此在平路、或是下坡时，前轮的痕迹较浅，后轮的痕迹较深。可是上坡时，因为骑者的力量向前倾，而重心是置于自行车的踏板与把手之间，所以前轮与后轮的痕迹深度就会完全相同。"
  },
  {
    "qid": "460",
    "question": "在大街上，发生了一件命案，一个男子倒毙在地上，后脑被硬物击中，自行车撞在路灯上。男子死亡的地点离路灯柱约还有两米，腿部微曲，仰面倒地。警长在现场调查，分别找到了两位证人。证人甲指着证人乙说：“我见到他用一块小石头掷向正在行驶的自行车上人的后脑，那人被石头击中后，倒在地上，接着自行车便撞向路灯柱。”但是，证人乙却说：“荒谬，我可不是那样无聊的人，我见到那辆自行车飞驰而来，撞向路灯柱，车手被弹下车，后脑着地，刚好碰到地上的硬物，所以死亡。”两人争执不下，但是，在现场找不到可疑的凶器，满地碎石，确是事实。可警长指着乙说他是说谎者。警长为什么这样说呢？",
    "answers": "乙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "乙是说谎者，如果死者是撞车后再被抛下来，那么身体应该是向前抛的，但是，现在死者是仰面倒地的，所以证明他是被石头击中后，倒地后车再撞向路灯柱。"
  },
  {
    "qid": "461",
    "question": "一列火车上，柯南正在寻找潜伏在车上的杀人魔。正在他焦急地寻找时，灰原突然出现在他身后。“找到了三个可疑人物。要知道吗？”灰原笑道，“前提是不能妨碍我做任何事，包括一起破这个案。”柯南无奈地答应了。他们来到另一个包间，灰原指着三个人，柯南看了看：什么嘛！他们都是女生，但仔细一看，果真很有可疑！A戴着围巾、B号戴着假发、C戴着墨镜，在这种时候这个地点都不适合戴这些。柯南立马明白了。“呵，”他冷笑道，“可恶的杀人魔，你逃不掉了！”请推理：杀人魔究竟是谁？（杀人魔为男性）",
    "answers": "戴围巾的人|戴墨镜的人|戴假发的人",
    "ranswers": "戴围巾的人",
    "analysis": "戴围巾是为了挡住喉结。"
  },
  {
    "qid": "462",
    "question": "“下次不跟他们去喝酒了，知道我不能喝，还灌我这么多，还好能自己回家就是有点晕乎。”我一边抱怨一边走进小区“8点都不开路灯，这小区真是……这不开路灯加刚喝完酒，路，都快走错了啊。”我摸着黑爬上5楼。推开家门我把包扔在了沙发上然后我也摊在了沙发，我躺了一会感觉肚子叫了起来“真是的，光顾着喝酒饭都忘了吃。”我来到厨房找了半天也没找到昨天买的方便面，“这还真是……奇怪了呢……算了出去再买一包吧。”\n…………\n我摸着黑慢慢悠悠的来到小区门口的超市看到表弟正在前面做促销“打工打到这么晚啊？”\n我向他问到“哦，是老哥啊。是啊，想多赚点钱换个新手机。”几句寒暄后我走进超市随意选了包方便面就去结账了，结账的时候我随手拿起旁边的一本杂志翻了翻，想想就一起买了下来。出了超市我翻着杂志往回走，走了几步我回过头向表弟挥了挥手。\n…………\n一阵闲逛后我回到家，把杂志往沙发一扔就往厨房走“一会就看完了，现在的杂志都怎么了，不管了，饿了，吃面吃面。”来到厨房我吓了一跳——那包不见的方便面又出现在了厨房。“别吓我，不会真的有鬼吧？！”",
    "answers": "第一次我走错了房间|我喝醉产生了幻觉|表弟是鬼|房间有鬼",
    "ranswers": "第一次我走错了房间",
    "analysis": "真实情况是我喝醉了，第一次回家勿进了别人的房间，所以没有发现方便面，第二次进的是我自己的房间，所以方便面又回来了，并非闹鬼。"
  },
  {
    "qid": "463",
    "question": "一天深夜，兔辉辉突然听到不远处有两声枪响，他急忙赶到案发地点，发现一名男子倒在十字路口，胸部中了两枪，已经死亡，不远处的地上有两个空弹壳。兔辉辉立即对这一街区进行搜查，结果发现了嫌疑人A和B，他们身上都带有手枪。A的手枪是左轮手枪，B的手枪是自动式手枪。那么谁是凶手呢？",
    "answers": "B|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "选B因为地上都有弹壳，左轮枪不弹弹壳的。"
  },
  {
    "qid": "464",
    "question": "一天，魔术师丽萨被发现死在地下室里，地下室里的电话按上重播键后出现了号码：98423*478621随后警察发现嫌疑人：卖CD的麦克、数学乘法专家莉莉、修理电话的萨博。请问凶手是谁？",
    "answers": "麦克|萨博|莉莉",
    "ranswers": "麦克",
    "analysis": "98423在电话上的形状像C，478621像D，所以凶手就是卖CD的麦克。"
  },
  {
    "qid": "465",
    "question": "一天，福尔摩斯坐在自家的凳子上看电视，看到最精彩的部分时，一阵敲门声打破了平静。福尔摩斯开了门，外面有两个人：一位差不多30几岁的成年人和1个妈妈，手上抱着小孩。“怎么了？”福尔摩斯不慌不忙地问。成年人先告状：“她偷走了我家里的西瓜，我还亲眼看见了她抱着西瓜走了！”那个妈妈急了：“不！我没有，你看错了！”福尔摩斯一听，马上得出了结论。请问，是谁在撒谎？",
    "answers": "成年人|无法确定|妈妈",
    "ranswers": "成年人",
    "analysis": "妈妈怀中抱着孩子，怎么再能抱起西瓜呢？"
  },
  {
    "qid": "466",
    "question": "一名青年死在了一座26层高的大楼旁，警方断定死者是从楼顶坠地而死。死者手心用笔写着一个“森\"字，像是在暗示凶手名字，却因时间有限写了一个字。笔落在他身边且有他的指纹。看来确实是坠楼同时写的。警方最后找到了案发当时也在楼顶的5名疑犯，都与死者认识，但不承认杀人。他们分别叫：张宇，刘森，赵方，张森，杨一舟。这时警方想起了手心上的字，认定了凶手。请问是谁以及为何警方认定是他？",
    "answers": "张森|杨一舟|赵方|刘森|张宇",
    "ranswers": "张森",
    "analysis": "从推理角度看，若凶手是赵方或杨一舟，只写名字中一个字即可，可见不是他们中任何一个人。而张宇，刘森，张森三人名字中有相同字。若是张宇，写“宇\"即可，所以不是他。同样，若为刘森，只写“刘\"就行了，所以凶手只剩张森了。"
  },
  {
    "qid": "467",
    "question": "有个寺庙有一颗大佛珠，由寺里两个和尚看守。中秋节那天，师傅对两个徒弟说：“我要外出化缘，你们留下来看守寺庙。”\n半个月后，师傅回来发现大佛珠被偷了，便叫来两个徒弟询问。大徒弟说：“昨晚借着月光，我看见师弟爬上塔顶偷走佛珠。”小徒弟争辩道：“我昨晚整夜都睡在禅房的，整夜都没起来过。”师傅听完这段对话后，明白谁在说谎了。你知道吗？",
    "answers": "大徒弟|小徒弟",
    "ranswers": "大徒弟",
    "analysis": "大徒弟说谎，因为老和尚走了半个月，昨晚应该是农历初一，没有月亮。"
  },
  {
    "qid": "468",
    "question": "A被杀死在别墅里，死亡现场有手枪弹壳和一瓶安眠药。疑犯有养女B（与死者有财产分歧）、管家C（与B有染）以及曾为兽医的保姆D。B：“当时我正想叫A吃饭。”C：“我当时正要给B送安眠药。”D：“我当时正给老爷的猫喂牛奶。”柯南当即指认出了凶手。请推理凶手是谁？",
    "answers": "保姆D|管家C|养女B",
    "ranswers": "保姆D",
    "analysis": "猫没有乳糖酵素，无法消化牛奶中的乳糖，在喝牛奶数小时后会发生软便或下痢的情形。"
  },
  {
    "qid": "469",
    "question": "司徒先生是位摄影迷，但不喜欢用先进的数码相机，而是坚持使用老式带胶卷的相机。12月中旬，司徒先生跋涉数万里到内蒙古拍摄古老的蒸汽机火车，返回香港时虽然得了重感冒，可他仍为此次旅行的收获而兴奋不已。为了能尽快欣赏到照片，卧在床上的司徒先生让儿子耀祖带着胶卷去信赖的老朋友郭先生的摄影馆去冲洗。可当天晚上，郭先生就打电话给司徒先生说，胶卷全曝光了，一张照片也洗不出来了。司徒先生听后，登时急出一身冷汗，马上叫来儿子询问。耀祖非常无辜地说：“爹地你相信我，我上午送胶卷时真的很谨慎，根本没让胶卷曝光啊！”“你的意思是老郭骗我了？”司徒先生怒道。“爹地，我不是这个意思，可是我真的很小心啊，我在家里将它们放进包里后就一直没打开过包，直到到了郭先生那里我才打开包将胶卷拿出来的。”司徒先生缓了口气问：“我问你，你拿着胶卷从家里出去后，是直接去了老郭那里，还是半路上到过别的地方？”耀祖道：“我从家出去后，坐车走到佐敦时，嘉惠给我打电话说她把一份急着用的资料忘在了家里，让我给她送去。爹地，你也知道，这次‘欧亚艺术交流展’对嘉惠很重要，我看也不会耽误多久，就到她家里拿了资料到中环给嘉惠送去。帮完嘉惠后，我就马上将胶卷送到了郭先生那里。整个过程就是这样。”“你给嘉惠送资料的时候，嘉惠是在楼下等着你，还是你去楼上展馆将资料给的嘉惠？”“她在楼上忙着工作走不开，我是到楼上展馆将资料交给她的。有什么问题吗，爹地？”耀祖疑问道。“当然有问题了！如果你不进展馆，那些胶卷能曝光吗？”请问，司徒先生说的对吗？",
    "answers": "对|不能确定|不对",
    "ranswers": "对",
    "analysis": "说得对。因为场馆门口有X光安检仪器，耀祖带着胶卷过安检时，X光扫描过胶卷，令胶卷全部曝光"
  },
  {
    "qid": "470",
    "question": "在乡间的一片密林边，有一间低矮的小屋子，里面住着两个年轻的猎人，一个叫鲁本，一个叫内维尔。他们虽然住在一起，但从来不一起出去狩猎。这一年，内维尔在秋天捕猎丰厚，所以冬天就没有再进山狩猎，而是在家生起了炭炉取暖。鲁本则冒着严寒，在林子里转了好几天，才终于打到一只豹子。他得意洋洋地拖着死豹子回家，想好好地向内维尔炫耀一番。谁知道他刚推开房门，便哇哇乱叫着逃了出来。原来，内维尔趴在地上，早已死去了。惊慌的鲁本连忙报了警。警察觉得内维尔的死因非常蹊跷，因为内维尔的体格十分健壮，但他的尸体却面色发黑，好像中了毒。警察在调査中了解到，这里几乎没有其他居民，而鲁本和内维尔两个人的性格都十分倔强，经常为了捕猎而发生争执。\n\n到底鲁本是不是杀害内维尔的凶手呢？",
    "answers": "不是|是",
    "ranswers": "不是",
    "analysis": "不是。一氧化碳是一种无色，无味的气体，进人人体后能迅速剥夺氧气和血红蛋白的结合能力，使全身细胞出现缺氧中毒状态。内维尔在屋子里长时间的烧炭取暖，导致屋内产生了大量的一氧化碳。由于天气寒冷，门窗紧闭，屋子里的空气不流通，结果高浓度的一氧化碳使他中毒身亡。"
  },
  {
    "qid": "471",
    "question": "土豪紫狼去约会，身上带的全是100元大钞。跟第一位美女见面，把身上的钱分成5份，多出1张给身边的乞丐，然后给美女1份；\n\n跟第二位美女见面，再把余下的钱分成5份，还是多出1张给乞丐，再分给美女1份；第三位美女，第四位美女，第五位美女，都遇到了一样的情况。\n\n问紫狼最后至少剩下多少张百元大钞？",
    "answers": "1020|888|321|4",
    "ranswers": "1020",
    "analysis": "第一位美女时的百元大钞个数为：5^5*(x+1）/4^4-4=3125*(x+1)/256-4因为百元大钞个数为整数，所以3125*(x+1)/256是整数又因为3125不能被256整除，所以只能是(x+1)能被256整除.当然能被256整除的最小大于零的整数是本身256.所以x+1=256得x=255所以百元大钞个数至少有3125*（255+1）/256-4=3125-4=3121(个)最后剩余4x=4*255=1020"
  },
  {
    "qid": "472",
    "question": "某企业家在家聚餐时，刚喝下一口酒，立刻就中毒死了。后来经过警探调查：与他同桌用餐的有他的女儿、儿子和女佣。企业家的女儿与一个推销员相爱，企业家坚决反对，说有他在一天，女儿就别想与推销员在一起；企业家的儿子经常在外面吃喝玩乐，欠下的债足足有父亲家产的一半，被债主逼得很紧；而女佣全家当年都是被富商所害，她到富商家做佣人，只不过是为了伺机报仇。在场所有人都有杀人动机。另外，警探取证得知：企业家的酒杯里有剧毒，他的女儿酒里也有，酒瓶剩下的则无毒。女儿和儿子没来得及喝，就出事了。警探询问了当时的情况：酒杯是女佣擦洗摆放的，酒是女儿拿出来倒的，不小心把酒弄洒了，女佣急忙将地上的酒清理了，儿子见父亲的酒杯里剩下的酒不多了，又给他添满了。你知道，企业家是谁害死的吗？",
    "answers": "儿子|女佣|女儿",
    "ranswers": "儿子",
    "analysis": "儿子是凶手。众所周知，喝了剧毒就会引起中毒，我们可以推断一下，女儿因为父亲反对而杀掉他的可能性不大。如果凶手是女佣的话，她就不会只害两个人，而是毒死所有人。女佣擦地时富商没有中毒，说明当时杯子里面没有毒，然后儿子才给爸爸倒酒，说明毒是这个时候下的，而且为了财产也给女儿下了毒，所以儿子才是凶手。"
  },
  {
    "qid": "473",
    "question": "作家小明被人发现死在家中。瓦斯侦探迅速赶到现场。小明身中数刀，失血过多而死。电脑上写着“曾小贤是我”，这应该是小明弥留之际挣扎着留下的线索。经过排查，警方找到了3个嫌疑人。分别是妻子张心雪，邻居李昌贝，朋友曾子连。瓦斯侦探沉思片刻，说道：从小明留给我们的信息看，凶手就是——",
    "answers": "张心雪|曾子连|李昌贝",
    "ranswers": "张心雪",
    "analysis": "小明临死前在键盘上敲打“ZXXSW”，意为“张心雪杀我”，但是输入法显示出了“曾小贤是我”，这两句话的首字母是一样的。小明临死前没时间打正确的字，只打了首字母。"
  },
  {
    "qid": "474",
    "question": "在一栋别墅里，一位富翁死在客厅里，临死前写下了“XT”两个英文字母。已知有三名嫌疑人：\n张文山，死者儿子，一心想得到遗产。\n谢莉莉，死者妻子，也想得到遗产。\n何四，死者弟弟，也想要得到遗产。\n问：凶手是？",
    "answers": "张文山|何四|谢莉莉",
    "ranswers": "张文山",
    "analysis": "把“T”倒过来放到“X”上面，就成了“文字”了，所以张文山是凶手。"
  },
  {
    "qid": "475",
    "question": "弗里曼先生认识埃达、比、茜德、黛布、伊芙这五位女士。（1）五位女士分为两个年龄档：三位女士小于30岁，两位女士大于30岁。（2）两位女士是教师，其他三位女士是秘书。（3）埃达和茜德属于相同的年龄档。（4）黛布和伊芙属于不同的年龄档。（5）比和伊芙的职业相同。（6）茜德和黛布的职业不同。（7）弗里曼先生将同其中一位年龄大于30岁的教师结婚。请问：谁是弗里曼先生的未婚妻？",
    "answers": "黛布女士|伊芙|茜德|比|埃达",
    "ranswers": "黛布女士",
    "analysis": "弗里曼先生的未婚妻是黛布女士。根据（1）、（3）和（4），黛布和伊芙当中必定有一位与埃达和茜德属于同一个年龄档；因此，埃达和茜德都小于30岁。按照（7），弗里曼先生不会与埃达或茜德结婚。根据（2）、（5）和（6），茜德和黛布当中必定有一位与比和伊芙从事同样的职业；因此，比和伊芙是秘书。按照（7），弗里曼先生不会与比或伊芙结婚。排除以上四位，弗里曼先生将和黛布女士结婚，她必定是一位年龄大于30岁的教师。从以上的推理中，我们还可以知道其他四位女士的情况：伊芙必定小于30岁，比必定大于30岁；茜德必定是位秘书，而埃达必定是位教师。"
  },
  {
    "qid": "476",
    "question": "一个为刺探情报而潜入国境的出生罗马的双重间谍R，不知被谁杀死了。他临死前，用身上的血写了一个‘X’。据分析这个‘X’指的是杀死他的人。而杀死他的人为以下3个的其中一个，分别是：A间谍NW12号，L间谍UP3号，B间谍WY7号。你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "A间谍|C间谍|B间谍",
    "ranswers": "A间谍",
    "analysis": "X是罗马数字，代表10，以X开头的数字很多，包括12（XII），但他还没写完就断气了，所以这个数字一定在10以上。由此可以推断出，凶手就是A间谍。"
  },
  {
    "qid": "477",
    "question": "关于确定商务谈判代表的人选，甲、乙、丙三位公司老总的意见分别是：甲：假如不选派杨经理，那么不选派高经理。\n\n乙：假如不选择高经理，那么选择杨经理。\n\n丙：要么选择杨经理，要么选择高经理。\n\n在下列选项中，甲、乙、丙三人能同时得到满意的方案是？a．；b．；c．；d．；e．不存在此种方案。",
    "answers": "选杨经理，不选高经理|杨经理与高经理都不选派|杨经理与高经理都选派|选高经理，不选杨经理",
    "ranswers": "选杨经理，不选高经理",
    "analysis": "根据甲、乙、丙三个人的意见，选项a，对于甲、乙、丙三个的意见都满足。选项b，与甲矛盾。选项c，与丙矛盾。选项d，与乙、丙都矛盾。"
  },
  {
    "qid": "478",
    "question": "桌上摆着四张卡片，向上的面分别为F、3、D、7。已知每张卡均一面为数字、另一面为字母；你的朋友声称：“如果卡片的一面是D，那另一面必然是3。”\n\n要验证他的话正确与否，你至少要揭开几张卡片？A、1张B、2张C、3张D、4张",
    "answers": "B|D|C|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "两张。一定要揭开D和7。对于F牌，无论背面为何，都与本题无关；对于3牌，即便背面不是D，也无法证伪“一面是D，则另一面一定是3”。对于D牌，显然必须揭开。对于7牌，揭开后若背面为D，则可证伪“一面是D，另一面一定是3”。"
  },
  {
    "qid": "479",
    "question": "一位数字讲师被杀死在家中。警察发现被害人用自己的血写下了“hL”两个字母，并锁定了3名嫌疑犯。分别是56号房的周小姐，74号房的郑伯伯和141号房的贾先生。让警察纳闷的是，为什么讲师会写下“hL”两个字母呢？仔细一看才发现这是和凶手相关的讯息。请问凶手是谁？",
    "answers": "郑伯伯|贾先生|周小姐",
    "ranswers": "郑伯伯",
    "analysis": "因为将“hL”倒过来就会发现形状与数字74相似，所以凶手是郑伯伯。"
  },
  {
    "qid": "480",
    "question": "上小学二年级的小明暑假到乡下的爷爷家玩，这天上午10点多，天气晴好万里无云，爷爷坐在书房的书桌旁看报纸，书房只有一扇北窗，书桌紧靠着北面的窗户，窗台上放着木质的笔筒，虽然拉开了窗帘光线很好，但是爷爷年纪大了眼神不好，带着老花镜还要借助放大镜阅读。爷爷是爱好阅读的人，不时圈圈画画，这时爷爷的棋友老丁头给他打电话约他下棋，爷爷匆忙的把笔放进笔筒，把报纸放在书桌上，装起放大镜拿了本书出去了，因为下棋的人多，如果下累了可以看看书。爷爷把书房门关上，上了锁，看到小明在柴房的土灶前玩火柴，爷爷让他注意火就出去了。到了下棋的地还没见到老丁头来，爷爷就拿出书来看，当要掏放大镜时却发现口袋里只有一支笔，正纳闷时，老丁头从爷爷家家方向走了过来，还说之前去爷爷家想借本棋谱来读，从窗户看到爷爷不在，就过来了。之后他们就下棋，大约下了一个小时，老丁头因为都输了，被爷爷嘲笑急眼了和爷爷吵了起来。被其他人人劝开，老丁头悻悻的走开了。爷爷就在那看别人下棋。不一会有人急忙跑过来告诉爷爷他家着火了，爷爷赶紧跑回家看到书房的窗户往外冒着浓浓的黑烟，书桌上的书都着的差不多了，窗帘也着了，窗户上的玻璃也碎了，小明在一旁小脸苍白，手里拿着还在燃烧的火棍，吓得不敢说话。众人赶紧打水把火扑灭，幸好发现的早，只是书桌那一片地方烧的面目全非。大家打电话报警，警察过来询问一番，调查出众人过来的时候家里只有小明吓得在一旁哆嗦，书房的门和窗户也锁的好好的，他们又问小明，小明还在害怕不说一句话，最后他说了一句，有个爷爷过来，砸了玻璃点着了。警察又调查了现场，发现现场没有翻动的痕迹，窗户玻璃碎片几乎都在外面，书房里几乎没有，书桌只有放报纸那一块烧的最严重。请问纵火者是谁？",
    "answers": "爷爷|其他人|老丁头|小明",
    "ranswers": "爷爷",
    "analysis": "其实是爷爷的粗心大意造成的，他匆忙放进笔筒的不是笔而是放大镜，由于笔筒放在窗台上，太阳照到放大镜上，凸透镜的作用导致报纸燃烧，造成了这场火灾。老丁头和小明不是凶手的原因是窗户的玻璃碎片几乎都在屋外，说明没有人打破玻璃放火，是高温导致玻璃爆炸，都喷到了房屋外。小明说有个爷爷，可能是因为之前看到老丁头来过，害怕别人说是自己放火而编的谎言，毕竟小明还是个孩子。"
  },
  {
    "qid": "481",
    "question": "“无畏号”小汽艇在风暴中东摇西晃，颠簸前行。风暴暂息时，一号甲板上传来一声枪响。犯罪学家福德尼教授扔下那本他一直未能读进去的侦探小说，一个箭步就冲上了升降扶梯口。就在此刻，天穹绽裂，电闪挟带着雷鸣，仿佛苍天在发出魔鬼似的狞笑。\n死者是一名孤身旅行的年轻男性，头部有火药烧伤的痕迹，为了找出嫌疑人，拉森船长和福德尼教授马上展开了调查，以便弄清事发时，艇上每一名乘客的所在位置。调查工作首先从离案发地点最近的乘客开始。\n第一个被询问的是内森·柯恩，他说听到枪响时，他在舱室里正好要写完一封信。“我可以过目吗？”船长问道。福德尼从船长的肩上望去，看到信笺上爬满了清晰的蝇头小字。很显然，信是写给一位女士的。\n下一个舱室的乘客是米尔斯·韦恩小姐。被问及事发时在干什么时，米尔斯·韦恩小姐显得情绪激动，紧张不安。她回答说，由于被风暴吓坏了，大约在枪响那一刻，她躲进了对面未婚夫詹姆斯·蒙哥马利的卧舱。后者证实了她的陈述，并解释说，他俩之所以未冲上过道看外面发生了什么事，是因为担心这么晚他俩同时露面的话，也许会有损他俩的名誉。福德尼注意到蒙哥马利的睡衣上有块深红色的斑迹。\n经过调查，其余乘客和船员的回答都令人感到无懈可击。正当大家愁眉不展时，船长走到一名乘客面前说：“你涉嫌谋杀！”\n请问，船长怀疑的对象究竟是谁？为什么？",
    "answers": "内森·柯恩|詹姆斯·蒙哥马利|米尔斯·韦恩小姐",
    "ranswers": "内森·柯恩",
    "analysis": "船长怀疑的对象内森·柯恩。因为在狂风巨浪中，要写出清晰的蝇头小字是不可能办到的。"
  },
  {
    "qid": "482",
    "question": "一天，侦探邻居家的主人奇异的死了。死者生前见过三个人，第一个是植物学家，死者逼问他怎么把一盆花种好。他没有回答，死者气冲冲地走了。第二个是科学家，科学家和他谈生意，谈不拢，也气冲冲的走了。最后一个是作家，作家写了一本书，死者少给了他3万。站在死者旁的侦探看了看死者手上用血写着两个字母“PT”便找出了答案。凶手到底是谁呢？",
    "answers": "植物学家|自杀|作家|科学家",
    "ranswers": "植物学家",
    "analysis": "“PT”的原词是“PLANT”，也就是植物的意思，故推断凶手为植物学家。"
  },
  {
    "qid": "483",
    "question": "一天，一家银行遭到了抢劫，根据两个工作人员的口供得知犯罪分子为一男一女，女的一头金色长发穿白衫，男的穿一身黑衣服，都带墨镜，经搜查，两人并没留下指纹，没人看见他的样子，女银行工作人员说被打肿了脸，男的说被男匪徒用戒指刮伤了脸。警察根据他们的口供知道了其中一个银行工作人员为匪徒同谋，请问是谁？",
    "answers": "男工作人员|女工作人员",
    "ranswers": "男工作人员",
    "analysis": "没留下指纹说明他们戴上手套，男的工作人员说他被用戒指刮伤脸，戴手套不可能戴戒指。"
  },
  {
    "qid": "484",
    "question": "A先生被人在夜里枪杀。金姆警官赶到现场，经过调查，A先生和同楼层的四个人关系不好。\n314房间的B小姐，A先生的猫和她的狗打过架，均负伤；\n315房间的C大爷，A先生和他打过架，也是均负伤，当时出警的警察狠狠批评了A先生；\n318房间的D先生，A先生和他在钱方面有矛盾；\n320房间的E先生，A先生和他互相看不顺眼。\nA先生身边还有一根铅笔，还有一张纸。纸和笔都有血，看样子是在中了枪后紧急画的，为了不被凶手发现，里面只有一幅画：\n一座小山，山上有个寺庙。另外，还画了一个酒葫芦。\nB小姐曾经学过射击，枪法极好，但她没有枪；C大爷有一把PPK手枪，前不久被盗，但几天后，完璧归赵了；D先生借给A先生1000万元，A没用还；E先生在前一天去了医院，右手骨折了，医院有证明，他也有手枪，他住院了。请推理，谁是凶手？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人E|嫌疑人D|嫌疑人C",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "注意那张图，画里有山、有寺庙、有酒葫芦，正好就是山巅一寺一壶酒，谐音3.14159...就是圆周率π，暗示314房间。E当时在医院没有作案时间；D杀了A，钱也没有了；C是老人，而且手枪丢失，无法作案。"
  },
  {
    "qid": "485",
    "question": "小蟹下飞机取了行李，发现自己的箱子被一个三位密码锁锁住了，密码锁的旁边还有一张小小的纸条。小蟹揉了揉刚睡醒的眼睛，盯着这张只有指甲大小的纸条看了半天，自言自语道：“RHB=，这是什么嘛，4个符号挨得这么近，几乎都连在一起了，这个R还写得这么难看，头重脚轻的，谁的字体这么难看……”谁能帮小蟹解开这个恶作剧，破解这个密码？",
    "answers": "8|447|888|123",
    "ranswers": "8",
    "analysis": "在纸上写写，“RHB=”其实也可以看成“121-113=”，那么答案当然是8了。"
  },
  {
    "qid": "486",
    "question": "爱乐是人体骨骼研究学权威专家，平时也注重保护自己的身体。某天冬日有人发现他死在了家里并报了警。经过排查，警方锁定了四个嫌疑人，以下是他们的说辞：\nA：“当时我正在打电脑游戏，没空去杀他，尽管他招人恨。”\nB；“死了？开玩笑，他打了电话说要和我喝咖啡呢，他很爱喝，一天至少两杯。”\nC：“总之不是我，我在家写作，还和一个编辑通了话。”\nD：“我和爱乐没什么仇恨啊，况且案发时我正在看电视，哦，我可以把节目说的一清二楚。”\n正当警方一筹莫展时，玥兮侦探来了。她看了证词，笑了警方的迟钝，马上指出凶手是谁。你知道凶手是谁么？",
    "answers": "B|D|C|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "爱乐是骨骼研究的专家，并注重保护自己的身体，自然深知咖啡对人体骨骼的危害，不可能热衷于喝咖啡。后面那一句是凶手为了圆谎说出来的，所以玥兮侦探会说凶手是多此一举。"
  },
  {
    "qid": "487",
    "question": "周大勇是数学老师，一天晚自习后留下来为学生补课，留下来补课的学生有小罗、小袁、小海、小江。他们从21点开始补课，中途21：30时小罗与小袁去上了趟厕所，小罗有个坏习惯，上完厕所不会洗手，所以他先回到教室，当小袁洗完手回来时发现小海和小江已不在教室里此时是21：36，而数学老师已趴在讲桌上死去。当晚警察赶到案发现场，发现老师是中毒身亡，他桌上放着的试卷上还涂有剧毒，通过法医鉴定死亡时间是21：33，JC找到小海和小江，小海说：“我发现老师趴在桌上，以为他生病了，于是去找医生。”小江说：“在21：34时我去了另一个厕所，小海当时还没去找医生，他可以作证。”请推理谁是凶手？",
    "answers": "小江|小袁|小罗|小海",
    "ranswers": "小江",
    "analysis": "因为数学老师是在33分死亡的，而小江是在34分去的洗手间。同伴们都是在之前离去的，所以小江有非常大的作案嫌疑。他去洗手间是为了洗去自己手中的剧毒。小罗既不洗手，却又不中毒是因为在最后一阶段他没有与数学老师接触，所以不会中毒。"
  },
  {
    "qid": "488",
    "question": "一天，柯南去找灰原，听博士说她已经出去六多小时了，还没回来，只留下了一封信：\n工藤：\n精卫填海不能得众恕，雪神天翔不能不众喻。\n母为子死可得众之情，血与酒溶可止死神怒。\n柯南看了之后，说：“博士，快去找灰原！”\n请问，灰原要做什么？",
    "answers": "灰原要与琴酒同归于尽|灰原想与琴酒对决|灰原想自杀|灰原要去见琴酒",
    "ranswers": "灰原要与琴酒同归于尽",
    "analysis": "整首诗翻译过来就是，汪精卫即使用可以填充大海的珍宝，也不能得到中国人的谅解；我所到之处，不可能不被黑衣组织知道。母亲为保护儿子而死，可以得到众人的敬佩之情，我的血与琴酒融合在一起（同归于尽），黑衣组织才可能停止行动。"
  },
  {
    "qid": "489",
    "question": "V镇野外发现有具尸体被一条牛皮带绑在树上，嘴中塞着袜子，凶手下手狠毒，带子深深勒入脖颈。死法奇特，脚下有个水盆。经过尸检发现此人是被勒死窒息而亡，断气时间为下午3点左右。警察经过排查找出3名嫌疑人。\nA说:“我去朋友家借些牧草回家喂牛，当时是中午12点左右，有H作证。”\nB说:“怎么可能是我，我现在在外地，早上9点的车。”\nC说:“我3点左右恰巧经过此地遭遇野猪追赶，跑丢了鞋袜，但是绝对不是我。”",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "B提前准备好牛皮带子浸泡在水中一夜让牛皮充分吸水，将被害人绑在树上用牛皮带子绕住其脖颈，自行离开。中午及下午强烈的阳光导致牛皮带子水分蒸发开始收缩，最终勒死被害人。A和C被排除原因是牛皮带子不可能短时间内蒸发勒死被害人。"
  },
  {
    "qid": "490",
    "question": "陈子豪和小A是同一宿友，因为这是重点学校，能进来的人很少，所以就他们两个人就住在一个房间，一个房间就放一张上下床，陈子豪睡上床，小A睡下床，而且要到上面的床要跳上去，这样陈子豪很心烦。一天学校足球比赛，陈子豪和小Ａ都参加了，比赛时，小Ａ被一个人重重的踢到右脚，导致骨折，还打了石膏。小Ａ不想耽误学习，便周末在宿舍学习，陈子豪周末有事，便整理好被子和床单就回家了。星期一陈子豪回到宿舍，正准备跳上去，结果看到自己的床有一个人睡过的痕迹，便心想这小Ａ，竟然睡我的床，留下痕迹的吧，等等就揭发你，到时看你怎么狡辩。",
    "answers": "不是小A睡的|小A梦游上去睡的|小A故意留下的|是小A睡的",
    "ranswers": "不是小A睡的",
    "analysis": "小A右腿骨折而且打了石膏，不可能跳上去睡觉，所以这不是小A睡的。"
  },
  {
    "qid": "491",
    "question": "逻辑推理俱乐部大厅门口贴着一张布告：“欢迎你参加推理俱乐部！只要你愿意，并且通过推理取得一张申请表，就可以获得会员资格了！”\n\n走进大厅，看见桌子上摆着两个匣子：一个圆匣子，一个方匣子。\n\n圆匣子上写着一句话：“申请表不在此匣中。”方匣子上写着一句话：“这两句话中只有一句是真话。”如果你想获得会员的资格，那么你是从圆匣子中还是从方匣子中去取申请表呢？",
    "answers": "圆匣子|方匣子",
    "ranswers": "圆匣子",
    "analysis": "圆匣子。第一步：设方匣子上写的话（“这两句话中只有一句是真话”）是真的，推出圆匣子上的话（“申请表不在此匣子中”）是假的。第二步：设方匣子上的话（“这两句话中只有一句是真话”）是假的，推出圆匣子上的话也是假的。第三步：设方匣子上的话（“这两句话中只有一句是真话”）是假的，推出圆匣子上的话也是假的。第四步：同第二步。第五步：如果方匣子上的话是真的，那么申请表在圆匣子中；如果方匣子上的话是假的，那么申请表也在圆匣子中。或者方匣子上的话是真的，或者方匣子上的话是假的。总之，申请表在圆匣子中。"
  },
  {
    "qid": "492",
    "question": "十二年前，甲乙丙丁的高中同学同时也是甲男友的B被A间接害死，而今，当他们回来拜祭B时，又见到了讨人厌的A,这时，A竟然说他根本不记得B是谁，结果，第二天早上，A被人发现死在桥下，尸检过后，警察发现A的头部被旁边的石头击打2下，其中第二下是致命伤，并且A的手上有与土地摩擦的痕迹。据调查，嫌疑人共有四位，甲乙丙丁。警察发现后将四人带回警局审问，得知，这四人关系非常好，他们是高中同学。而且，细心的警探发现，丁貌似喜欢甲，但他不肯说出。甲乙丙三人可以互相作证，因为案发时间前后甲乙在高楼上曾见到楼下的乙，为了确认还打了一通电话给乙，确认是乙没错。而丁在事发前后跟客户在谈事情。警探去证实，结果发现，丁在事发当天很早出门，也不知去干了什么，不过，因为这件事与案发时间相差较大，所以警探没在意。审问完已经是晚上了，乙丙丁三人一同坐车离开，而甲独自一人开车回家。在车内，她戴上了眼镜就开车回家了。几天后，甲来自首，说A是她杀的，她说当时她要求A去拜祭一下B，结果A直接了当拒绝，她一时气愤便拿石头砸在A的头上，之后，她以为A死了，就慌慌张张跑走了。你所认为的凶手是谁呢？",
    "answers": "乙丙丁一同作案，甲伤人但不致命|凶手不是他们之一|甲乙丙丁一同作案|乙丙丁一同作案，甲是为了顶罪|甲乙丙一同作案，丁不知情|甲是凶手",
    "ranswers": "乙丙丁一同作案，甲伤人但不致命",
    "analysis": "甲要戴眼镜，因为她远视，所以案发当天乙丙并不能被证明，毕竟从高楼往下看，很可能认错。当天丁很早离开其实是去找A商量收购公司的事，但他发现甲居然跟A在一起，他害怕出什么事，便跟着他们来到了桥下，果然，他看到甲在A头上打了一下，他赶紧打电话给其他人，就在他转身要离开时，A并没死只是昏迷，他醒来后说一定要给甲点颜色瞧瞧之类的话，被丁听到，丁就在A的头上又敲了一下，这才致使A死亡，随后赶来的乙丙看到之后，他们三人商量了如何制造不在场证明，利用了甲的远视，完成了这场案件。"
  },
  {
    "qid": "493",
    "question": "我们在郊外发现了一具强壮的男尸，这具尸体是干的，可是就在刚刚不久下了一场小雨，而他的死亡时间超过了2小时。所以警察怀疑第一死亡地点不是这里而是室内。经过调查这附近只有一家房子，这家的主人当时在家和家人吃饭，有视频作证，不过期间男主人出门倒了一次垃圾，而且右手拎出门,垃圾还在垃圾桶里，体积什么的整体上都没怎么变；还有一个可疑的人自己开了一辆越野车，在这附近，他本人一直在车里，有视频为证据，从3小时前开始就一直在车里，期间他睡了好久，等到雨停了发动了一次引擎，开走了。还有一个女子，撑着伞出门说是要拜访这家的主人。警察犹豫了，视频上没有剪辑的痕迹，这是不可能办案。\n那么各位探长认为谁能杀人呢？",
    "answers": "开车的男子|拿伞的女子|那家的主人",
    "ranswers": "开车的男子",
    "analysis": "作案手法没有想象的那么难，只要在天气预报说准备下雨的时候杀了人（当然我也不怎么信天气预报），把车开到郊外把尸体扔下来，处理车上的痕迹（这时候还没有开录像）把尸体放在车子的底下，用车挡雨就可以保证他正面不湿，这样在车上不下车就可以了完成完美杀人了。然后上车拍录像，最后开走。"
  },
  {
    "qid": "494",
    "question": "4个潜水人员逐一跳入海中，到了下午3点，吕东、吴生两人先浮出水面，15分钟后孟据也上来了；只有丁杰，到了5点还没上来。\n\n“出事了！”3个人立即报警，30分钟后，在岩石下发现像睡午觉似的丁杰全身冰冷，死因是呼吸肌和心肌麻痹。\n\n这点非常可以，因为丁杰是4人中最健康的，医生也大胆保证了丁杰的心脏功能极为健全，而且他死的像睡眠一样，着实奇怪。李明警官问：“这氧气筒是他自己准备的吗？”\n\n吕东说：“都是吴生准备的”李明仔细调查了丁杰的氧气筒，外形完整，也无故障，再检查里面，装满了氧气，没有其他可疑的气体。“哦，那么你们的氧气筒让我检查看看”吴生、吕东和孟据依次把自己的氧气筒交给李明，桶内什么也没有，只有一点点空气，但李明警官却猛然起身说“这是计划行凶，他就是凶手”。\n\n他指的是谁？",
    "answers": "吴生|孟据|吕东",
    "ranswers": "吴生",
    "analysis": "是吴生，理由是丁杰的氧气筒内容与其他不同，装的不是空气而是纯粹的氧气。人的呼吸肌和心肌要受二氧化碳刺激才能活动，如果吸收纯氧，就会慢慢陷入麻痹状态，像睡眠一样死去。"
  },
  {
    "qid": "495",
    "question": "巡警麦迪路遇一个抢劫案，抢劫犯在麦迪追来之前潜水逃跑了。麦迪在一座桥的桥头发现了水迹，他沿着水迹向前搜寻，来到了大约500米以外的一所废弃房屋中。屋里只住着两个流浪汉，一个叫林格，一个叫耶尔。\n林格正在房间里看书，他穿着皱巴巴的睡衣，剃了个光头，满脸委屈的神色。他辩解说:“警察先生，我今天晚上根本没有出去过，倒是隔壁的耶尔好像刚刚回来。这个家伙平时就喜欢小偷小摸。”\n麦迪决定再到耶尔的房间看看，林格自告奋勇地陪他去。耶尔早就睡下了，林格一把把他从被窝里揪了出来，高声说道:“你这个家伙，还在装睡，看，这盆湿衣服就让你原形毕露了!”\n麦迪一看，耶尔的床边果然泡着一盆衣服，但耶尔却说那是他泡着准备明天洗的脏衣服。他发告诉麦迪，林格曾经因为抢劫坐过两年牢，这次一定是他干的。\n麦迪有点糊涂了：究竟谁才是刚才作案的歹徒呢?你能帮他作出判断吗?",
    "answers": "林格|耶尔",
    "ranswers": "林格",
    "analysis": "作案的应该是林格，耶尔只是碰巧泡了盆衣服罢了。因为1.如果是耶尔作案，渡河的时候会弄湿头发，他的长发不可能在短时间变干，而光头林格不存在这个问题。2.如果林格不是窃贼，怎么会知道歹徒会弄湿衣服呢？"
  },
  {
    "qid": "496",
    "question": "一个工人应邀护理钟楼，11：52坠落身亡。经检查，护栏被动了手脚，且死者头部受轻微撞击。嫌疑人有：王先生，请被害者来的人，家里有一个结实的花瓶，房间在钟的正上方，有不在场证明；李先生，家里有一盆植物，靠窗处（钟旁边）有一个抽屉，房间在钟的左边，有不在场证明；马先生，家里有飞镖，房间在钟的右边，无不在场证明。注意：钟的指针尖为桃形。11:30只有李先生在钟楼附近。问：谁是凶手？\n思考：犯案手法？",
    "answers": "李先生|马先生|王先生",
    "ranswers": "李先生",
    "analysis": "杀人手法：把鱼线一端系上木棍，卡在抽屉里；另一端系上石块，在11:30时卡在分针上。因为是鱼线，石块藏在指针后，所以没人发现。被害者护理时，随时间流逝线绷紧，最后掉下来了。被害者受到惊吓而后退，靠在动了手脚的护栏上，坠落身亡。\n而只有李先生房间里有抽屉，事后只要趁乱回收钓线和石头，埋在植物盆里即可。所以，凶手是李先生。"
  },
  {
    "qid": "497",
    "question": "有一个男人，他的女朋友还有单位同事去山上滑雪，结果不幸遇到雪崩。第二天他的女朋友的同事敲男人的家门，浑身都是雪，然后告诉男人：我们遇到雪崩，你的女朋友死了。男人很伤心，一直在家哭。直到晚上，又有人敲门，结果是自己的女朋友。她满身狼藉，告诉男人：她的同事遇上雪崩全死了。如果那个男人是你，你应该相信谁？",
    "answers": "女朋友|女朋友的同事",
    "ranswers": "女朋友",
    "analysis": "女朋友的同事在雪崩之后一天到了男人的家，但身上还有雪，雪应该早就化了，显然不相信他。"
  },
  {
    "qid": "498",
    "question": "年轻的柯晓楠探长到某大学接自己的女朋友毛晓兰，谁知进入她们宿舍首先看到的是一具尸体！原来是晓兰的室友木晓园在玩电脑时被人从背后击中头部而死，宿舍内没有被盗的痕迹，晓园住在靠里的床铺所以陌生人进入不会丝毫没有防备。尸体趴在电脑桌上，但右手中指、食指、无名指按在小键盘“123”上。柯晓楠初步断定凶手是宿舍内部成员，宿舍里除了晓兰、晓园还有四个小美女：柳小幂、冰清灵、柯灵萌、冷夜雪。\n那么，凶手到底是谁是凶手呢？",
    "answers": "柯灵萌|冷夜雪|冰清灵|柳小幂",
    "ranswers": "柯灵萌",
    "analysis": "柯灵萌，因为她的名字的首字母分别为KLM，是相连的，123就是这个意思。"
  },
  {
    "qid": "499",
    "question": "我的童年好友自杀了。我看了关于他的报道，死因是左手动脉大出血。我很难过，出于礼貌，还是到他的家看看。他的后妈难过的让我进去，为我倒了杯茶，还让我去他的屋子逛逛。桌上有一个日记本，上面写着他的童年记忆，居然还有我。\n“我最喜欢打棒球了！尤其是我的左球，爸爸总是接不住！爸爸对我的左打很是伤脑筋！”\n好友居然喜欢打棒球，我一点也不知道。\n算了，还是回家吧。",
    "answers": "他杀|好友是自杀",
    "ranswers": "他杀",
    "analysis": "由日记可得知，好友连打棒球都是用左手，说明好友是左撇子。如果自杀肯定是用左手割右手，而好友的死因却是左手大动脉出血，说明是他杀。"
  },
  {
    "qid": "500",
    "question": "一名男子和女友约在一间地下酒吧见面，准备向女友求婚，酒吧位于地下五层，男子提前半小时抵达，和酒保闲聊，聊的正hi的时候，男子抬起头看了一眼天花板，上面有一个时钟，时间显示00:23，男子愣了一下，盯着时钟看了几秒，突然神色大变，一脸的惊恐，连忙掏出手机，愣了一下，愤怒的把手机仍在了地上，抱头痛哭，问发生了什么？",
    "answers": "男子要死了，所以绝望|男子的手机慢了，已经迟到了，女友早走了|手机上显示女友分手的短信|男子忘带求婚戒指了",
    "ranswers": "男子要死了，所以绝望",
    "analysis": "没有人会把钟表放在天花板，所以天花板上的钟表是炸弹，上面的时间在倒计时，所以男子恐慌，掏出手机，酒吧位于地下五层，男子发现手机没有信号，无法通知女友，时间仅剩不到一分钟，女友应该已经进来了，来不及逃出去了，所以他绝望的跪在了地上。"
  },
  {
    "qid": "501",
    "question": "在大峡谷河上游发现了古代遗迹。于是，文物工作者波特，亚瑟和斯特劳三人组队前往考察。一天夜里，波特一人外出调查后便没再回旅馆，大家都很为他担心。\n第二天上午，波特的尸体在河边的悬崖下被人发现了，看上去像是死于坠崖，纯属意外事故。\n经法医鉴定，波特死于昨晚十点左右。勘察现场时，发现死者右手边的沙地上写着一个“Y”。\n“这是临终留讯。是死者被杀前将凶手姓名留下作为线索吧？”朗波侦探问道。\n“那个叫亚瑟的很可疑。因为他名字的开头是‘Y\"’警官说道。\n亚瑟辩解说：“别——别开玩笑了，我一直待在旅馆里，怎么会杀波特呢？”\n“等等，医生，被害者是颈骨折断后立即死亡的。昨晚十点你在哪儿？”\n“我一个人在房间，没有办法提出证明。不过，如果我有嫌疑，斯特劳也有嫌疑。”\n斯特劳生气地说：“你在胡说什么？”\n“不对吗？昨天波特偶然发现了许多陶偶，你要求和他共同研究，结果遭到拒绝。”\n“我承认，但你也说过这话。还有那个叫拉维尔的老头也很可疑。”\n警官追问：“哪个拉维尔？”\n“就是那个对乡土史很有研究的拉维尔。他一个人默默地调查遗迹，我们加入后他很生气，对我们提出的问题，他一概不回答。”\n警官双手环抱胸前，不知在想什么。突然，朗波有了新发现：“被害者把手表戴在右手腕上，那么亚瑟显示，波特应该是个左撇子了？”\n“对！”\n“嗯，还有一个问题，斯特劳先生，你和波特认识多久了？”\n“昨天才见面的。”\n“很好，凶手是谁已经很清楚了。”\n那么，到底凶手是谁？是如何判断的？",
    "answers": "斯特劳|拉维尔|亚瑟",
    "ranswers": "斯特劳",
    "analysis": "被害者是颈骨折断后当场死亡的，他根本不可能在地上留下字迹。所以，“Y”字是凶手写的。可以肯定不是拉维尔，因为拉维尔根本不认识这三位考古者，当然不可能知道“Y”这个字母。亚瑟也不是凶手，如果是他，就不会留下自己名字的符号。不错，凶手是斯特劳，他将三人中的一个杀害，嫁祸于另一个人，目的是将三个人的研究成果据为已有。"
  },
  {
    "qid": "502",
    "question": "伦敦警方接到报案：有人在某列火车的一节车厢里发现一只带血的提包。待詹姆森探长匆匆赶到现场时，提包已经被打开了，里面有一个人类的头颅，由于容貌被毁，完全不可辨认，连是男是女都分不出来。\n詹姆森探长决定，首先要查清头颅主人的身份。他立即找来列车长，向沿线安全部门通报，查询最近有无失踪人员。不大一会儿，沿线各安全部门都有了回音，统计出共有如下4人失踪：\n1.一名女作家。\n2.一名男篮球运动员。\n3.一名女牙科医生。\n4.一名年仅12岁的小男孩。\n詹姆森探长蹲下身子，仔细地查看头颅的面部，但没有结果。他找来法医，请他撬开死者的嘴巴，希望在里面能发现有用的线索。死者的嘴巴被撬开了，他们发现死者牙齿颗粒并不大，但看得出保养得很好，只是左侧后槽的牙齿上有一点龋齿，但已经修补过了。此外，门牙上略有凹痕。\n看完后，詹姆森探长满意地点了点头，他已经知道死者的身份了。\n那么，死者到底是何人？",
    "answers": "女作家|年仅12岁的小男孩|女牙科医生|男篮球运动员",
    "ranswers": "女作家",
    "analysis": "(1)因为“牙齿颗粒并不大”，这就排除了死者是男篮球运动员的可能。\n(2)从牙齿“保养得很好”可知，死者也不是一名年仅12岁的小男孩．因为在那个年龄段，人的牙齿还没有发育完全，也用不着保养。\n(3)“门牙上略有凹痕”，可以推测是因为作家在写作思考时，有用牙咬笔的习惯，而女医生一般不尝有这种习惯。\n因此詹姆森探长断定，死者正是女作家。"
  },
  {
    "qid": "503",
    "question": "甲、乙、丙三人都喜欢对别人说谎话，不过有时候也说真话。这一天，甲指责乙说谎话，乙指责丙说谎话，丙说甲与乙两人都在说谎话。其实，在他们三个人当中，至少有一人说的是真话。请问到底是谁在说谎话呢？",
    "answers": "乙|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "此题可以运用假设排除法推理得出是乙说的是真话，甲和乙都是说谎话。"
  },
  {
    "qid": "504",
    "question": "体操运动员杏子在家里被狙击枪射杀，子弹是从胸部射入，腹部穿出，倒在地上的杏子衣冠不整外衣上翻，项链坠子落入半张的嘴里。警员小岛向警长江川报告：“现场无外来者侵入迹象，杏子家对面有家宾馆，服务员说在杏子死亡时间后有两个人离开，一个是住在三楼的小林勇，一个是住在五楼的黑泽康夫。两人走时都带着一个大包可以用来装枪，凶手一定在这两个人中的一个！”“不，凶手只可能是他！”江川目光如炬。线索补充：杏子家住四楼她的尸体倒在落地窗前，落地窗正对宾馆小林和黑泽房间窗户方向。请推理凶手是谁？为什么？",
    "answers": "小林勇|黑泽康夫",
    "ranswers": "小林勇",
    "analysis": "杏子当时在倒立，坠子掉进嘴里正是因为如此，所以按照子弹的轨迹，开枪的人一定是处在较低的位置上，杏子在四楼，所以是三楼的小林勇。"
  },
  {
    "qid": "505",
    "question": "梅姑小姐，请收我当您的徒弟吧，我十分想拜您门下当徒弟。”\n\n某日，一个俊俏的青年来到梅姑的住处诚恳地请求说。“要想当我的助手，必须经过考试才行。先出个题考考你吧。”梅姑说着拿出3个完全一样的珠宝箱放到桌子上，箱盖上分别别着标签，上面写着钻石、红宝石、蛋白石。可是，“箱子里装的东西与外面的标签内容完全不同。\n\n现在不知道哪个箱子里装的是钻石，哪个里面是红宝石和蛋白石，要想使箱外的标签与箱内的东西一致，至少要打开其中的几个箱子才能搞清楚？”\n\n你知道这道题的答案吗？",
    "answers": "1|4|3|2",
    "ranswers": "1",
    "analysis": "1个。假设三个箱子依次装着钻石、红宝石、蛋白石，那么标签的贴法只有两种，依次为蛋白石、钻石、红宝石或红宝石、蛋白石、钻石。随机打开一个箱子就可以确定其他两个箱子里装着什么，例如打开标签为钻石的箱子，若箱子里为红宝石，则可以确定标签为蛋白石的箱子里为钻石，标签为红宝石的箱子里为蛋白石。"
  },
  {
    "qid": "506",
    "question": "英国剑桥大学讲师乐洛克曾提出下面这道题目来测验他的学生的逻辑思维能力，题目如下：（1）教室里标有日期的信都是用粉色字写的（2）丽萨写的信都是以“亲爱的”开头的（3）除了约翰，没有人用黑墨水写信（4）皮特没有收藏他可以看到的信（5）只有一页信纸的信中标明了日期（6）未做标记的信都是用黑墨水写的（7）用粉色字写的信都收藏起来了（8）一页以上的信纸的信中，没有一封是做标记的（9）约翰没有写一封以“亲爱的”开头的信根据以上信息，判断皮特是否可以看到丽萨写的信。",
    "answers": "看不到|看得到",
    "ranswers": "看不到",
    "analysis": "看不到。由1知：标有日期的信——用粉色纸写的；由2知：丽萨写的信——“亲爱的”开头；由3知：不是约翰写的信——不用黑墨水；由4知：收藏的信——不能看到；由5知：只有一页信纸的信——标明了日期；由6知：不是用黑墨水写的信——做了标记；由7知：用粉色纸写的信——收藏；由8知：做标记的信——只有一页信纸；由9知：约翰的信——不以亲爱的开头。综上可知：丽萨写的信——不是约翰写的信——不是用黑墨水——做了标记——只有一页信纸——表明了日期——用粉色写的——收藏起来——皮特看不到。"
  },
  {
    "qid": "507",
    "question": "2013年6月3日，A侦探在整理材料时，看到了一份案件，拆开一看，是去年的一桩谋杀案.....\n“你们去年2月到5月在干什么”A侦探问\n禹博：“2月29号我就去旅游了，半年后我才回来。”\n浩方：“3月15号我办了签证，去了美国，3个月后我才回来。”\n筠耀：“2月27号我去外地拍外景，4月31号回来一天，给相机充电，之后又走了。”\nA侦探略微思考了一下，便知道谁在撒谎了。\n谁在撒谎？",
    "answers": "筠耀|浩方|禹博",
    "ranswers": "筠耀",
    "analysis": "先不考虑特殊情况，前两个人的话是没有问题的，问的是去年2月到5月，2012年2月份有29日，第三个人说“4月31号回来一天”，但是4月是没有31号的。所以是筠耀在撒谎。"
  },
  {
    "qid": "508",
    "question": "还是在有一天，还是在一座没有公安局的小岛上一栋别墅那里死了人。这个别墅的主人经警方检查确定是从顶楼摔下来而死的。死者是华外集团老总，非常有钱。别墅共五楼，顶楼还设有密闭的会议室，专门用来密谈一些公司重要事务。尼玛神探过来侦查。当时会议室正好有几个人开会，其中展示者就是老王。四楼的储物室有张和李守着。老王说到：“当时我们正在开密会，忽然我听到窗外传来惨叫！”老张马上说道：“我当时在将储物室阳台的鞋子收下来，也听到了惨叫了，可我没注意到有人。”老李说：“我不确定我是否看到了，但我听见了惨叫。”管家说道：“我也听到了，可没看到有没有黑影什么的。”尼玛神探：“都先回去吧，该开会开会，该收拾收拾。”尼玛继续在原地思考。老王就又回到会议室开会去了，但很不镇定可能是被吓到了。李和张同样。半个小时之后，天空中传来了巨大的轰隆隆的直升机声，是警察来了。管家，李和张到了楼顶去看怎么了，都说道：“好大的直升机。”尼玛神探想了一会儿决定把人都叫上来。老王上来后，说道：“这直升机什么时候来的？来多久了？”尼玛神探说道：“我现在不确定谁是凶手，但你们之中有人在撒谎！”究竟是谁在撒谎？",
    "answers": "老王|管家|老张|老李",
    "ranswers": "老王",
    "analysis": "直升机的声音如此之大，而在会议室的老王却没听到，说明会议室装有隔音设备，但他听惨叫声却很清楚，所以是老王。"
  },
  {
    "qid": "509",
    "question": "一个已经公认的结论是，北美洲人的祖先来自亚洲，至于亚洲人是如何到达北美的，科学家们一直假设，亚洲人是跨越在14000年以前还连接着北美和亚洲，后来沉人海底的陆地进入北美的，在艰难的迁徙途中，他们靠捕猎沿途陆地上的动物为食。最近的新发现导致了一个新的假设，亚洲人是驾船沿着上述陆地的南部海岸，沿途以鱼和海洋生物为食而进入北美的。\n以下哪项如果为真，最能使人有理由在两个假设中更相信后者？",
    "answers": "上述连接北美和亚洲的陆地气候极为寒冷，植物品种和数量都极为稀少，无法维持动物的生存。|存在于8000年以前的亚洲和北美洲文化，显示出极大的类似性。|在欧洲，靠海洋生物为食物的海洋文化，最早发端于10000年以前。|当北美和亚洲还连在一起的时候，亚洲入主要以捕猎陆地上的动物为生。",
    "ranswers": "上述连接北美和亚洲的陆地气候极为寒冷，植物品种和数量都极为稀少，无法维持动物的生存。",
    "analysis": "要否定前者，肯定后者就必须找出能够同时削弱前者并加强后者论据论证能力的条件，B项符合这个要求。因为连接处陆地气候寒冷，所以食物资源匮乏，从陆地上进人北美的可能就比较小，而相比之下海洋则有丰富的食物，可以维持亚洲人在迁徙过程中的能量需求。"
  },
  {
    "qid": "510",
    "question": "今天下班去探望我的好朋友Soso。他开了一家商店，叫soso商店。\n建在二楼，商店名称被他印在玻璃窗上，要不然没人会注意的。买很多日常用品，商品琳琅满目。就算是这样，生意还是一般般。\n平时他关门都会把里面的窗帘拉起来，天黑里面关了灯再拉上窗帘，根本看不见商店名字，我这是第一次去，天都黑了，所以得用眼睛细细看。\n咦，奇怪，关门了，但是店内的窗帘只拉上了一半，这可不是他的风格。\n看来他今天没在，我改天再来吧。",
    "answers": "他在向我求救|以上都不对|没什么异常|他不在家，屋里进贼了|他不在家",
    "ranswers": "他在向我求救",
    "analysis": "晚上拉上一半窗帘，只看得见另一半。\n窗帘遮上一半，这可不是Soso的风格。\n“Soso商店”这个标题的一半，就是SOS，他是在向我求救。"
  },
  {
    "qid": "511",
    "question": "边远的小镇来了两位探险者，他们在短暂的休息后，前往沼泽探险，寻找能麻痹全身的毒草。\n第二天，两人中的一人带着另一个人的尸体回来了，并且向警方报案，声称另一人误食了麻痹全身的毒草，本想过个夜就带他回来，于是将他放在自己旁边的地上，不料第二天早上发现他竟然被沼泽流沙淹没了，将他挖出来时发现他早已没了呼吸，于是只好带着尸体回来。\n经法医证实，死者确实服用过毒草，而且确实是因泥土堵住鼻口窒息而死。\n请问，警察应如何断案？",
    "answers": "以故意杀人罪逮捕那位活着的探险者|以意外了结此案|以过失杀人罪逮捕那位活着的探险者",
    "ranswers": "以故意杀人罪逮捕那位活着的探险者",
    "analysis": "首先，沼泽流沙形成于外力破坏沼泽的结构，除非有人用力践踏沼泽地面使其液化，否则一个不能动的人是无法造成流沙的。\n其次，阿基米德定律告诉我们，一个人在液体中的浮力等于排开的液体的重力，因此往往一个人在流沙中淹没一半便不再下沉，除非他奋力挣扎进一步促进流沙液化。当然这是不可能的。\n因此可以推论，是那位探险者往死者食物中下了毒草，紧接着制造出流沙，把死者头部摁进流沙中，致其死亡。"
  },
  {
    "qid": "512",
    "question": "在一次大型文艺表演之后，传来女主持人被杀死在剧场前面的大院里的消息。可是在现场除了被害人的脚印以外，剩下的便是像木棒尖儿一样的痕迹。最后，经过调查，找出了三名嫌疑人。A芭蕾舞演员。B相声演员。C乐队小提琴协奏者。请问，哪个是凶手？",
    "answers": "芭蕾舞演员|乐队小提琴协奏者|相声演员",
    "ranswers": "芭蕾舞演员",
    "analysis": "是A芭蕾舞演员。因为芭蕾舞鞋的脚尖处是放着一块小木棒或者类似橡胶的东西，否则芭蕾舞演员是立不起来脚尖的。所以踮着脚尖走路才会有木棒尖儿一样的痕迹。"
  },
  {
    "qid": "513",
    "question": "A、B、C、D四人在打球，打完球后A提议另外三个人一起到他家新开的水吧里去喝可乐，水吧离球场不远，2分钟就能到，到了吧台A拿出了四个杯子，在每个杯子里加上了冰块并且插上了吸管。另外三个人各自随手拿起了一个杯子，A也拿起其他三个人选剩下的杯子然后递给每人一罐没有开封的可乐，让他们自己倒。虽然大家都知道A平时最喜欢恶作剧但是看到每个人的杯子和可乐都是一样的而且A也没有动什么手脚，于是，在看到A通过吸管大口喝下可乐后，便都耐不住口渴放心地将可乐迅速倒在杯子里，然后通过吸管喝，可是他们喝下的第一口就后悔了，那个可乐里被掺进了辣度很高的辣椒素，除了A以外每个人都露出痛苦的表情。那么，请问A是如何加辣椒素的？",
    "answers": "在杯子内壁上涂着|杯子都有问题，A偷偷换了自己的杯子|可乐罐拉环上涂着|可乐罐口上做了手脚|在吸管内壁上涂着|在冰块里藏着",
    "ranswers": "在杯子内壁上涂着",
    "analysis": "B、C、D三人都是“耐不住口渴放心地将可乐迅速倒在杯子里”，根据生活常识，迅速倒可乐会引起二氧化碳气体迅速释放，从而导致液面迅速升高。再结合选项中涂抹辣椒素的方式，可见A是将辣椒素涂抹到杯子高处内壁上，然后缓慢倒入可乐，这样不会喝到内壁上的辣椒素，而他利用了其他人打完球的口渴，让他们本能地迅速倒可乐，从而让他们的可乐融入辣椒素。"
  },
  {
    "qid": "514",
    "question": "妻子怀疑丈夫出轨，安排了一位线人跟踪丈夫。某日，线人告诉妻子，丈夫和情人去了某处洗浴中心洗鸳鸯浴。妻子急忙赶过去，得知丈夫和情人在蒸桑拿，气急败坏拍了半天门，可是没有任何回应。无奈之下，妻子只好叫服务员找来洗浴中心老板开门。妻子后退了几步，门刚一打开，就看到桑拿房内的丈夫正和情人调情。妻子一怒之下拉出丈夫，站在桑拿房门口对丈夫破口大骂：“你倒是厉害，还专门挑了间隔音的……”\n丈夫被一向温和的妻子吓到，低头背靠在桑拿房的门上不敢回话。终于，丈夫说了句：“你也骂了几小时了，该停下了吧。”突然，丈夫用惊恐的眼神看着妻子。\n请推断：发生了什么？",
    "answers": "情人死了|洗浴中心服务员死了|洗浴中心老板死了|线人死了",
    "ranswers": "情人死了",
    "analysis": "妻子打开桑拿房门的时候向后退了几步，可据此推测出房门相对于房间是朝外打开的。在妻子与丈夫吵架的时候，丈夫靠在桑拿房的门上将门堵住了，而一般情况下，在桑拿房内超过40分钟，就会出现头晕、头疼、气短、呼吸困难等器官缺氧现象，继而引发休克导致死亡。桑拿房内的情人因房间隔音效果好外加门打不开，应该已经被闷死。"
  },
  {
    "qid": "515",
    "question": "大学中文系教授韩樱被发现死于家中，侦探李找到发现者，发现者江司称自己是她的学生，最喜欢上她的课，并且是韩教授的得意弟子，常常来韩教授家中探讨诗词文化，一天下午天气晴朗，阳光明媚，她便乘公共汽车来到韩教授家，下车时路旁还有许多玩水的孩子，不小心把她的白裙子弄得又脏又湿，没办法只能想着在韩教授家擦一擦了，结果发现韩教授面色惊恐倒在地上，左手五指并拢伸直，手心一道血痕，右手指向桌上的枇杷。听到这儿，侦探李已经确定了，对江司说：“你被逮捕了。”侦探李是认真的吗？为什么要抓江司呢？",
    "answers": "没错凶手就是江司|侦探想引蛇出洞找出真正的凶手|侦探只是想炸她",
    "ranswers": "没错凶手就是江司",
    "analysis": "凶手就是江司，因为韩教授是中文系喜欢诗词，她的死亡迅息与诗词有关。左手五指并拢做告别状，而告别时常说:\"拜拜\"，谐音白，一道血痕是她临死时自己写的“一”，谐音“易”，她是想说白居易，而右手指的枇杷是指琵琶，她想说的是白居易《琵琶行》中的“江州司马青衫湿”。“青衫”本就指学生穿的衣服，而江司的裙子湿了，况且从名字上也可以瞧出端倪。所以是江司杀了韩教授"
  },
  {
    "qid": "516",
    "question": "阿云在镜子店买镜子时遇见抢劫案。拿刀的劫匪正抢劫店外以为要进入店内的贵妇人，夫人发出尖叫，但立刻被劫匪一刀砍死。“赶到时，劫匪早已逃逸无踪。”镜子店老板说：“我正跟顾客谈话，听到尖叫声，猛一抬头，从店里左边这面墙上的镜子，瞥见劫匪左手拿着刀杀人，竟然是个左撇子。”“不，”阿云刚这时也挺身而出说，“根据常识，从镜子里看到的东西都是相反的，所以劫匪应是用右手才对。你看玻璃门上欢迎光临四个大字，从这面镜子里看，不也是反字吗？”警长仔细观察了现场：店里除了门面以及右面墙外，其他两面墙都挂满大大小小的镜子，从外面看，玻璃门上漆写着“欢迎光临”四个大字，而门是朝右开的。他瞧着在镜中的字体，立刻明白了。那么劫匪到底是用哪一只手呢？",
    "answers": "左手|右手",
    "ranswers": "左手",
    "analysis": "从店外看是正字的“欢迎光临”从店内看是反字，反字经过二重映射（先映入最里面那面墙镜，再折映入左墙的镜中），仍是反字，同理，抢匪应该是用左手拿刀才对。"
  },
  {
    "qid": "517",
    "question": "A接到报警电话，一车主称自己的车子被别人毁坏了，车的外壳到处是被硫酸泼过的痕迹。经查发现嫌疑人：甲，往车上泼了洗涤剂。乙，往车上扔了几个鸡蛋。丙，往车上泼了可乐。但当时车子并没有被毁。考虑到近几天高温，A思考片刻后知道了答案。你们知道嫌疑人是谁，怎么作案吗？",
    "answers": "乙|丙|甲",
    "ranswers": "乙",
    "analysis": "嫌疑人是乙，因为鸡蛋变干后，在高温作用下，会形成硫化物，进而毁坏车子。"
  },
  {
    "qid": "518",
    "question": "昨日，在wx市一座楼的密闭地下室里，警察发现了三具尸体，两男一女，其中一男手握匕首。法医鉴定，均为缺水而死，男尸身上无任何伤口，唯独女尸耳朵有两处刀痕。很显然是其中一位男子临死前划上去的。经调查发现嫌疑人有三位：楼主李湘；楼房管理员刘威；执勤阿姨田娜。可断定凶手就是这其中一位。名侦探ck很快就赶到现场，指出了谁是凶手，你知道凶手是谁吗？",
    "answers": "田娜|刘威|李湘",
    "ranswers": "田娜",
    "analysis": "是田娜，女+刀×2+耳朵=娜。"
  },
  {
    "qid": "519",
    "question": "A、B、C、D四人刚刚在一家餐馆吃完午餐，正付账。\n\n（1）这四人没人身上所带的硬币总和各为1美元，都是硬币，而且枚数相等；（2）25美分的硬币，A有3枚，B有2枚，C有1枚，D1枚也没有；（3）四人要付的数额相同。其中三人能如数付清，不必找零，但另一个人却需要找零。\n\n请问：谁需要找零？",
    "answers": "B|D|C|A",
    "ranswers": "B",
    "analysis": "根据1，每个人的硬笔书只可能是6枚、7枚或者8枚。反复实验表明，用只包括两枚25美分硬币的6枚硬币组成1美元，和用只包括一枚25美元的硬币的8枚硬币组成一美元都不可能。因此，没人身上都带有7枚硬币。然后据3，每份账单的数额是以下各数一只：5、10、15、25、20、30、45、50、55、60、65、75、70、80、85、90、95、100.依次假定每份账单的数额为上列各数，我们发现：除了款额为5、15、85、95美分之外，四人都不用找零。如果款额为5、15、85、95每份，唯独只有两枚25美分硬币的B需要找零，因此B需要找零。"
  },
  {
    "qid": "520",
    "question": "一天傍晚，A收到一封来自B的信，信上写道：亲爱的A，已经不知道多久没见你了，记得你因孩子的事离我而去，就此我们分隔两个世界，你知道我有多想你吗，现在千言万语都无用了，请原谅我的离去，爱你的B。一头雾水的A也在过后久接到了来自B家人的电话，询问B的下落。他们告知A：警察在B的房间发现一把带血的水果刀，一大堆擦拭过后带血的面巾纸，还有在水果刀柄上留有A的指纹，还有一串数字是：[25][5][24][36][37][26][27][15]。伤心欲绝的B的家人挂断了电话，A此时若有所思。请问A的留言是什么意思呢？",
    "answers": "我已离世界而去了|我想一个人静一静|我一直爱我的孩子|这其实是个恶作剧",
    "ranswers": "我已离世界而去了",
    "analysis": "B给A寄了一封信，并在自己的房间留下了一串数字，由数字和信中的文字相对应，可以得到A想说的话：我已离世界而去了。"
  },
  {
    "qid": "521",
    "question": "一对夫妇结婚不久，一日，丈夫在田地里工作，到了中午却还不见妻子送饭过来，他感觉很奇怪，平日里妻子早该来了啊，他回到家里，却发现自己的妻子趴在化妆台上，背后插着一把刀，手里拿着一串还未挂上的珍珠，旁边的胭脂粉打了一地，丈夫见到了立刻大哭起来，邻居们听到了纷纷过来查看...经过警方调查，发现当天可能杀死丈夫妻子的有四个人：东边的一位道士，据说此人和死者丈夫有着很大的误会；西边的一位和尚，经邻居说他与死者的丈夫曾发生争执；南边的是一位农夫，因向死者的丈夫借了很多钱而无法偿还，经常遭到殴打；北边的则是一个小偷，此人十分的好色。请推理是谁杀了丈夫的妻子？",
    "answers": "和尚|小偷|农夫|道士",
    "ranswers": "和尚",
    "analysis": "凶手是四位嫌疑犯中的和尚，女人一般化妆都是先戴上珍珠，胭脂打了一地说明女人有反抗，在被凶手杀死时的瞬间看到了凶手的样子，因此将珍珠拿下，为的就是暗示凶手是那手拿佛珠的和尚。"
  },
  {
    "qid": "522",
    "question": "市郊的一座公寓里住着两个小伙子，一个姓田，一个姓林。这天，大雪纷飞，王警官和助手接到小田报案，说刚才小林被人枪杀了。他们赶到现场，只见小林头部中了一枪，倒在血泊中。小田说：“我刚才正与小林吃火锅，突然闯进来一个戴墨镜的人，对准小林开了一枪后逃走了。”王警官看到桌上还摆着冒着热气的火锅知道了谁是凶手？你知道么？",
    "answers": "小田|另有其人|墨镜男",
    "ranswers": "小田",
    "analysis": "从寒冷的地方到温暖的地方，墨镜上会有水蒸气，墨镜男进屋之后是看不清的，小田在撒谎，他就是凶手。"
  },
  {
    "qid": "523",
    "question": "有个国王想将公主嫁给三个王子里面最聪明的一个。国王出了一个绝对公平的测试去分辨谁是最聪明的。三个王子在一个房间里绕圈对坐着，国王向他们展示5顶帽子，两顶黑色，三顶白色。然后他们被蒙上眼睛，各人的头上都被盖上了一顶帽子，另外两顶帽子放在另一间房间中。国王告诉他们谁能够最快地推论到自己头上帽子的颜色，他就能娶到公主。但如果估错了就会被处死。现在你就是其中一个王子，你看到两顶白色的帽子在其他王子头上。而过了一些时间，你察觉到其他王子都未能或者不敢于猜测。假设你知道其他王子也是非常聪明及国王一定是公正无私，那么，你的帽子是白色还是黑色？",
    "answers": "白色|黑色",
    "ranswers": "白色",
    "analysis": "白色。如果我是黑色的，那么其他两人看到一黑一白。设其中一人是A一人是B，A会思考，如果自己是黑色，那么B会看到两顶黑色，就能马上判断到自己不是黑色了，所以自己是白色。但是A并不能马上做出判断，说明A看到的是两个白色。"
  },
  {
    "qid": "524",
    "question": "飞机上，莫娜·费希尔看着睡在身边的杰里，她的目光停留在杰里的结婚戒指上，莫娜感到能嫁给这么好的男人，真是幸福极了。\n可是，接下的事情却让莫娜打消这个念头。\n杰里夫妇的飞机晚上抵达了机场。一个星期后的早晨，也就是2月10号，杰里·费希尔清扫完汽车道上的积雪后，和莫娜吻别，然后驾车上班。\n这一天晚上7点，女清洁工在费希尔和戴斯律师事务所的办公室发现了杰里的尸体。杰里是被一把锋利的裁纸刀刺死的，半截刀子还露在胸口外。\n米勒探长奉命审问了杰里的新婚妻子，现在已是寡妇的莫娜。莫娜悲愤至极，说道：“我们结婚才四个月。他是我遇到的最浪漫、最诚实的人，怎么会有人杀他？”\n凯尔·戴斯是杰里的同事，他悲伤地说：“我十分信任杰里，他是一个好律师。昨天我下班的时候他还在工作。大约下午6点钟时，我去了健身俱乐部。我不在户外工作，没有像杰里那样经过日光浴后的健康棕色的皮肤，我很羡慕他的肤色，很难相信会有人要杀他。”\n探长检查了杰里的个人资料，发现这个诚实的杰里竟然有从其合伙的律师事务所中侵吞钱财的行为。在杰里的电话簿中，探长还找到了一个叫盖尔·洛温斯基的女人的电话号码。\n警员们在洛温斯基女士经营的艺术馆找到了她。当得到杰里的死讯后，这个迷人的红发女郎十分伤心，当警察告诉她杰里是一个已婚的男人后，洛温斯基哭的更伤心了：“今天下午杰里还跟我在一起，在我的公寓里，这个混蛋，他说他没结婚，两个月来他一直在疯狂的追求我。我以为他马上就要向我求婚了。”\n米勒探长和助手观看了的尸体解剖。“这三个人都有杀人动机。”助手一边看着这具赤裸的冰冷的尸体，一边低声说。\n“我知道谁是嫌疑犯了。”探长说。\n探长说的嫌疑犯是谁？为什么？",
    "answers": "洛温斯基|戴斯|费希尔",
    "ranswers": "洛温斯基",
    "analysis": "尸体解剖台上的赤裸尸体提供了重要线索。杰里浑身的皮肤都是晒日光浴后的棕色，而戴结婚戒指的左手无名指处有一道白痕。\n米勒说：“杰里去洛温斯基”的公寓时，肯定会摘下他的结婚戒指，却忘记了这道白痕会使他自己已婚的身份暴露。这里是冬天，他以前没有遇到过这样的问题。洛温斯基跟他呆了一下午，不会不注意到这个破绽，肯定是感受到了欺骗的洛温斯基一怒之下，杀了他。”\n助手点点头，说：“我们回去找洛温斯基谈一谈吧。”"
  },
  {
    "qid": "525",
    "question": "李教授在家里遇害，据现场判断，应该是李教授熟悉的人所为。凶器为厨房里的刀，上面没有发现任何指纹。死者被刺三刀，可能是流血过多致死。死者手里紧紧握着自己的手机，经查实，最后有一通拨出的电话，号码为44433333。但侦查员按这个号码拨出，这个号码根本不存在。细心的侦查员还发现，带血指纹的按键有三个：3、4、9，后经查实，按键9因接触不灵已经无法使用了。侦察员仔细分析了一下这通电话，最终破解了这个不完整的dyingmessage，并抓获了凶手。你能推理出凶手是谁吗？",
    "answers": "妻子|邻居|学生|同事",
    "ranswers": "妻子",
    "analysis": "其实，教授按的是944433333，有九宫格输入法手机的人按一下就知道了：9→w444→i333→f33→e连起来就是：wife。"
  },
  {
    "qid": "526",
    "question": "摄影师陆翊被人杀死在自己家里，报警的是死者邻居刘成，他发现对面陆翊的屋子里传出恶臭，见敲了几趟门也无人回应于是决定报警，警方破门而入发现了死去了好些天的陆翊。死者在是被人用刀子捅死的，在临死前奋力爬到了茶几前抓住了一尊和田玉做的玉观音，因为这个奇怪的死亡留言，侦探许光再次被请到案发现场。经调查，警方马上把嫌疑锁定在下面几位嫌疑人之中，他们分别是：\n死者的债主黄斌，死者的女友郑月，死者的邻居刘成。\n请各位推理：凶手是谁呢？",
    "answers": "郑月|刘成|黄斌",
    "ranswers": "郑月",
    "analysis": "郑月，郑月分解为关耳月，重新组合可得到关阴，谐音观音。"
  },
  {
    "qid": "527",
    "question": "周瑜、鲁肃、吕蒙、陆逊4个人是东吴大学同寝室的好基友，人称“江东纵火团”。某日，团长周瑜SAMA被杀死在寝室，并留下一串数字：0603120218090120.经过调查，确定这就是团长留下的死亡讯息，且凶手就是三名团员中的一位。你能推理出凶手是谁吗？",
    "answers": "A、鲁肃|C、陆逊|B、吕蒙",
    "ranswers": "A、鲁肃",
    "analysis": "把数字2个一组的分，并对于26个英文字母，得到：FCLBRIAT.此为元素指周期系ⅦA族元素即：氟（F）、氯（Cl）、溴（Br）、碘（I）、砹（At）。这一族元素简称“卤素”，所以杀害周瑜的凶手是鲁肃。"
  },
  {
    "qid": "528",
    "question": "一个跨省公司要给员工发年薪及结算材料价款，需资金500W元，因跨行转账手续费用太高，因此决定派人去公司本部地区去取钱，人工运回；A、B、C、D四人，带三个行李包，一路辗转将钱运回，吃、住均在一起互相监督，运回后打开包发现其中一箱放的是瓷砖和塑料泡沫，160W现金不翼而飞，四人一致说明，行李包从未离开过视线范围，问A、B、C、D四人谁拿的钱？\n已知:\nA、公司保安人员，第三次负责运款，为人勤恳、老实，本次出行船票、火车票、住宿宾馆由其负责，不知取款金额（本次负责押送红色行李箱）；\nB、公司技术人员，第一次负责运款，老员工，深得领导信任，不知取款金额（本次负责押送黑色行李箱）；\nC、公司高管，曾经多次负责运款，四人中职务最高，唯一一个知道取款银行的人，知取款金额；\nD、公司会计，曾经多次负责运款，行李包在其手中丢失，知道取款金额（本次负责押送棕色行李箱）；",
    "answers": "会计|高管|技术人员|保安",
    "ranswers": "会计",
    "analysis": "箱中放的瓷砖和塑料泡沫重量=160W现金的重量，一句话排除A、B。\n“行李包在其手中丢失”及“四人一致说明，行李包从未离开过视线范围”；说明行李包没变，且重量没变，但实际里面的钱没有了，只有一个可能是有外援，用同款式行李包转着瓷砖、泡沫将装有现金的行李包换走；四人吃住都在一起，唯一有可能的就是路上掉包；唯一知道取款金额又在路上接触行李箱的就只有D了。而且知道160W现金的准确重量的只有专业的会计师了。"
  },
  {
    "qid": "529",
    "question": "8月13日，警方接到举报，有个多次偷窃并且喜欢吃巧克力的小偷今日会坐AS-25式空调车到本地车站，但是警方因为路上遇到堵车，来晚了，当时AS-25式空调车刚刚开离火车站。此时站台有3个吃巧克力的人。\nA吃的是泡芙巧克力，但他一直碰到别人，别人都会来一句：“你的嘴别擦在我的衣服上！”\nB吃的是七彩巧克力，他一直站在边上，向四周张望，口袋里有很多纸。\nC吃的是德芙巧克力，他坐在座位上，吃巧克力的声音很脆，一边吃一边看着报纸。\n此时警方已经知道小偷是谁了，侦探们你们知道是谁了么？",
    "answers": "C是小偷|B是小偷|A是小偷",
    "ranswers": "C是小偷",
    "analysis": "因为当时是夏天，如果是德芙巧克力就会融化，吃起来不会发出很脆的声音。但如果刚才做的是空调车，巧克力就不会马上融化。"
  },
  {
    "qid": "530",
    "question": "周末晚上，富商方蛋蛋在家中遇害，当警方赶到时，现场已经被处理过。有动机杀方蛋蛋的有三个人，一个是他的妻子高慧娟，平日里受够了方蛋蛋的责骂。还有一个是方蛋蛋的朋友陈勇比，因为生意上的事跟方蛋蛋有过节。还有就是他的养子张卤蛋，整天花钱流水，债台高筑，早想继承父亲的遗产。当警方询问三个人的时候，方蛋蛋妻子高慧娟说当时自己不在家，出去采购，回来时就发现丈夫倒在地上。儿子张卤蛋则说，老头子的死跟我没有一点关系，虽然当时我在家里，可我在电脑前看股市。根本不知道发生了什么。陈勇比说当时有去找他，不过聊了一些生意上的琐事后就走了，后来才得知他已经死亡，举止中丝毫没有伤心的感觉。因为现场被处理的太干净了，警方找不出凶手，警长就把笔录给了林波波，林波波看了笔录之后迅速找出了凶手，你知道谁是凶手吗？",
    "answers": "养子张卤蛋|侦探林波波|生意友人陈勇比|妻子高慧娟",
    "ranswers": "养子张卤蛋",
    "analysis": "是养子张卤蛋杀的，因为周末股市是闭市状态的，卤蛋显然在说谎，而且现场处理的那么干净更可以推断是熟人所为。"
  },
  {
    "qid": "531",
    "question": "一天，F教授把他的助手D叫到家里谈工作，不一会，管家M端进了两杯咖啡,并拿了一个瓶口堵着软木塞的暖壶放在了壁炉上。教授和助手喝了咖啡。谁知里面有安眠药，两个人都睡着了。不久，当助手醒来的时候，发现教授已经死了，所以，就马上报了警。警方检查后得出结论：教授死于中毒，在教授的脖子后面发现了毒针。助手说，他醒来时门是从里面反锁的，也就是说，完全是一间密室。请推理凶手是谁呢？",
    "answers": "管家|助手D",
    "ranswers": "管家",
    "analysis": "在软木塞上面插上毒针，再把茶壶放在火炉上面，茶壶受热膨胀，膨胀的蒸汽压力把软木塞弹出来，射到教授的脖子上。当然，这种方法应该要经过精确的测量，还要试验很多次。"
  },
  {
    "qid": "532",
    "question": "警察赶到时，看到休伯特·斯图哥尔家的花园灌溉装置正在给花浇水。主人老休伯特死在浴缸里了，休伯特的三个侄子并排站在门廊下，每个人都迫切地想向警察诉说。\n“休伯特叔叔每周邀请我们吃一次午餐，”斯坦利·斯图哥尔说，“我把车停下后，发现叔叔不在，所以我猜他可能又在泡澡。我走进他的书房时，雨刚刚停下来。五分钟后，太阳又出来了，没过几分钟，我听到叔叔大叫了一声，所有的电灯噼噼啪啪地响了一阵后，都灭了。我上楼时，发现叔叔躺在浴缸里，有人把带电的吹风机扔在了浴缸里。”\n“我是在下雨时到的，”迪克·斯图哥尔说道，“因为我的头发和衣服湿了，所以把车停在了斯坦利的车后面，就在楼梯下浴室里吹干了衣服。这时我听到了一声惨叫，电灯也灭了。我走进叔叔的浴室，看到斯坦利站在浴缸旁，手里拿着一只湿漉漉的吹风机。”\n尤金说他是最后来的：“雨早就停了，车道上的车已经满了，我就把车停到了后花园。我走进楼梯，里面黑漆漆的，正在寻找弟弟时，斯坦利下楼说出事了。”\n三个人对接下来发生的事情叙述一致。尤金说：“花园的灌溉装置喷出的水把我的敞篷汽车里面都淋湿了，我就出来把车开走了。”与此同时，斯坦利下楼去把保险丝接好，迪克用手机报了警。\n当时休伯特的保姆正在厨房做饭，他不知道谁的话是真的。“三个人说的可能都是实话。”他对警察说。\n“不，”警察说，“有一个人撒了谎，我知道凶手是谁了。”\n那么，谁是凶手？为什么？",
    "answers": "尤金|迪克·斯图哥尔|斯坦利·斯图哥尔",
    "ranswers": "尤金",
    "analysis": "尤金是凶手。\n尤金说他把车开走时花园的灌溉装置是开着的，这是不可能的，因为当时供电还没有恢复。\n事实上．尤金是第一个来到的，当时还没下雨，他把车停到别人看不见的后花园。下雨时，他在浴室里和叔叔吵了起来，愤怒的尤金杀害了叔叔，然后从后面的楼梯溜下去，假装成刚刚来到的样子。\n他猜测供电系统很快会恢复．花园的灌溉装置就会开始喷水．于是编造了这样一个故事，来解释为什么他的敞篷车里面是湿的。"
  },
  {
    "qid": "533",
    "question": "我女儿十岁了，非常喜欢画画，以前把家里画得满屋子都是，害得我根本没法收拾。于是我专门在她的卧室里腾出一面白墙来给她涂鸦。上面什么千奇百怪的东西都有，什么怪物啊，动物啊，还有些我辨认不出来的东西。有天我在做中饭，外面电闪雷鸣地下着大暴雨，天空中丝毫看不见太阳的影子，像是世界末日一般。家里也是昏昏暗暗的，没有一点生气。饭做好了，我喊女儿过来端饭。可是外面的雷声太大了，女儿好像根本没听到，我便直接进她的卧室喊她。走进她的卧室，结果女儿又赖在床上睡觉。我看到那面涂鸦墙上有她新画的一幅画，好像是一张大网，枝枝桠桠的，把她此前所有的画全包络起来了。我走近她的床，想把她叫醒，结果已经来不及了。",
    "answers": "大网涂鸦不是女儿画的|女儿即将被人杀死|女儿已经死了|屋里有鬼",
    "ranswers": "大网涂鸦不是女儿画的",
    "analysis": "那墙上的大网其实不是女儿画的，那是大雨导致的裂痕！也就是说房屋即将倒塌！！"
  },
  {
    "qid": "534",
    "question": "一天，IT公司老板面码被发现死在家中，菜花警探闻讯赶来。发现面码趴在办公桌上，手边有张纸，纸上潦草的字迹似乎写的是T8↑。\n据调查当日在面码家中的人有3个：\n小井，面码家的保姆，由于经常偷懒，死者十分不满有意要将其辞退。\n无形，面码家的管家，工作勤勤恳恳却总被面码挑刺羞辱。\n花生，面码的老婆，据说与死者感情不合，经常吵架。\n“死者的死亡讯息已经写得很明白了，束手就擒吧。”菜花警探说道。\n那么，凶手是谁？",
    "answers": "无形|自杀|菜花|花生|小井",
    "ranswers": "无形",
    "analysis": "↑意指向上。\n键盘上Q对应1，W对应2.故在电脑键盘上T上面对应是5。8上面是*。5*也就是无形。"
  },
  {
    "qid": "535",
    "question": "听说一个民自党的总裁要来，公园里喧闹异常。公园的广场被指定为演说会场，讲台周围积满了狂热的支持者。总裁的演说终于开始了：“今后我国应起的作用......”话音未落，只见一个人在一棵树的左边一闪，就传来一声枪响，总裁应声倒在血泊中。总裁在被送往医院的途中死亡。根据目击证人提供的证词，有3名男子可疑，他们分别受到警察的盘问。首先受到盘问的是以前曾多次闯入党总部的山下。“我早想杀他了，那家伙是卖国贼。当然是我杀的他。”他狂叫着，用拳头捶打着桌子。接着受到盘问的是叫柴田的声名狼藉的歹徒。“就是我干的！这回你们满意了吧。”柴田坦言地叼着烟说。最后一名受到盘问的是一名叫西山的君子。“那天我的确在公园，杀人的就是我。”西山坦白后马上在调查记录上用左手签了字。3个人都说自己是凶手，而凶手又只有一个人。试问:真凶是谁呢?",
    "answers": "C、西山|B、柴田|A、山下",
    "ranswers": "C、西山",
    "analysis": "C西山。来复枪是从左侧开的枪，一般只有左撇子这么做，而西山是左撇子。"
  },
  {
    "qid": "536",
    "question": "A从军火库里偷了不少的塑胶炸弹。他决定玩玩警察，给警察发了个暗号提示地点：“XI-”。B警官看了后立即派人到现场去拆弹，还好在爆炸前成功将炸弹拆除。请问“XI-”究竟是什么意思？炸弹被放置在哪？",
    "answers": "学校|警察局|医院|博物馆",
    "ranswers": "学校",
    "analysis": "将“XI-”逆时针旋转90°后，看上去像个“文”字，提示地点在学校。"
  },
  {
    "qid": "537",
    "question": "老师苦咖是个生性刻板，爱好欺压学生的老师，爱好五行术到痴迷的地步，最喜爱的四个学生也是根据名字来选择的，分别是苏木，浅水，火舞，土豆，据四个同学介绍，他们的名字也是算命说五行所缺来取的。苏木喜欢收集各种盆栽。浅水喜欢收集各种水晶球。火舞喜欢收集各种打火机。土豆喜欢收集各种泥塑。苦咖升职庆典晚会上，被发现死在了自己办公室里。侦探KN检查了现场：办公室很整洁，有很多盆栽，应该是苏木送来的，书柜里面摆满了五行相关的书籍，还有几个水晶球和泥塑雕像，抽屉里有好几个漂亮的打火机。死因是被人用盆栽从背后砸中了后脑勺，尸体俯卧在地板上，死者左手握拳，拽着一根新芽，右手四指紧握，大拇指微弯。尸体是苏木和浅水一起来送礼的时候发现并报警的。侦探在书柜边转了几圈，翻了翻书，又仔细检查了尸体，随意微微一笑：“我知道凶手是谁了。”聪明的侦探你知道谁是凶手了吗？证据又在哪里？",
    "answers": "火舞|土豆|浅水|苏木",
    "ranswers": "火舞",
    "analysis": "凶手是火舞，因为死者左手握着一个新芽，从五行知识来说，木之新生为火，而右手所呈现的姿势正是打开打火机的状态，综合所知，凶手是火舞。"
  },
  {
    "qid": "538",
    "question": "一个精神病医生在寓所被杀，他的4个病人受到警方传讯。警方根据目击者的证词得知，在医生死亡那天，有4个病人单独来拜访过医生的寓所。在传讯前，这4个病人共同商定，给警方的供词全部都是谎言。\n\n埃弗里：1.我们4个人中没有一个人杀害精神病医生；2.我离开精神病医生寓所的时候，他还活着。布莱克：3.我是第二个去精神病医生寓所的；4.我到达他寓所的时候，他已经死了。克朗：5.我是第三个去精神病医生寓所的；6.我离开他寓所的时候，他还活着。洛克斯：7.凶手不是在我去精神病医生寓所之后去的；8.我到达精神病医生寓所的时候，他已经死了。\n\n这4个病人中谁杀害了精神病医生？",
    "answers": "埃弗里|洛克斯|克朗|布莱克",
    "ranswers": "埃弗里",
    "analysis": "首先根据8条谎言证词，推断出真实情况：1.这四人中的一人杀害了精神病医生。2.埃弗里离开寓所时，医生已经死了。3.布莱克不是第二个去寓所的。4.布莱克到达寓所时，医生还活着。5.克朗不是第三个到达寓所的人。6.克朗离开寓所时，医生已经死了。7.凶手是在洛克斯之后去寓所的。8.洛克斯到达寓所时，医生还活着。根据4、8、2、6可以推出布莱克和洛克斯是在埃弗里及克郎之前去寓所的。再根据3可以推出布莱克是第一个去的，洛克斯是第二个去的。根据5可以推出埃弗里是第三个去的，则克朗是第四个去的。根据8、6可以得知，医生是在洛克斯到达后到埃弗里离开这段时间内被杀。最后根据7得出凶手是埃弗里。"
  },
  {
    "qid": "539",
    "question": "一天早晨，修道院的修女索菲娅躺在高高的钟楼凉台上死去了。她的右眼被一根很细的约5厘米长的毒针刺过。这根带血的毒针就落在尸体旁边，像是她自己把毒针拔出之后死去的。\n钟楼台下的大门是上了栓的，这大概是索菲娅怕大风把门吹开，在自己进来之后关上的。因此，凶犯绝不可能潜入钟楼。凉台是在钟楼的第四层，朝南方向，离地面约有15米。下面是条河，离对岸40米。昨夜的风很大，凶犯想从对岸把那根针射来，正好射中索菲娅的眼睛是根本不可能的。\n院长认为索菲娅的死是自杀，又觉得自杀是违背教规的行为，虔诚的索菲娅不会出此下策。院长为此专程去请来了老友——科学家伽里略。看过现场之后，他向伽里略介绍了死者的身世和爱好：“索菲娅家里有钱，她有个同父异母的兄弟。今年春天，她父亲去世了。索菲娅准备把她应分得的遗产全部捐献给修道院，但遭到那异母兄弟的反对。她除了观察星象之外。别无爱好。据别的修女反映，不久前索菲娅的异母兄弟曾送给姐姐一个小包裹，案发后整理她的房间的时候，那个小包裹却不见了。会不会是凶犯为了偷这个小包裹而把她杀了呢？”\n伽里略静静地思索一阵，对院长说：“如果把那条河的河底疏浚一下，或许能在那里找到一架望远镜。”院长照伽里略的建议做了，果然在河底找到一架望远镜。\n可是，这和杀人有什么关系呢？谁才是真正凶手？",
    "answers": "修女索菲亚的兄弟|修道院修女|修道院院长",
    "ranswers": "修女索菲亚的兄弟",
    "analysis": "凶手是索菲娅的异母兄弟。他在那架望远镜的筒里安装毒针，送给了索菲娅。\n那天晚上，索菲娅在同室人入睡之后，悄悄登上钟楼的凉台，想用那架望远镜观察星象。在眼睛贴进筒之后，为了对准焦点，就要调节筒内的螺丝，这时，弹簧把毒针射出，直刺眼睛。索菲娅猛地一惊，望远镜便从手中滑落而掉进河里。她忍住剧痛把毒针从眼里拔了出来，尔后毒发死去。"
  },
  {
    "qid": "540",
    "question": "老刘住院后需要做手术，面对A、B、C、D四位医生，他无法选择，于是向几位知情的人打听谁的医术最好。\n\n甲说：“C医生的手术成功率比其他三位都低。”乙说：“C、D比A、B的医术高。”丙说：“D医生的手术不是最好的。”丁说：“A、B的医术比C差。”戊说：“B医生的手术水平也不是最高的。”己说：“B、C做的手术比A好，也比D可靠。”\n\n老刘记录下这些话后，向一位老医生询问，老医生说：“这六句话中只有一句是错的，你自己分析一下，就能找出答案。”老刘想了一阵终于明白了，马上决定请那位医生为他做手术。\n\n请你推理：A、B、C、D四位医生中谁的医术最好？",
    "answers": "C医生|D医生|B医生|A医生",
    "ranswers": "C医生",
    "analysis": "罗列出知情人对各医生评价的话，找出被肯定次数最多的那位医生即可。甲：A、B、D；乙：C、D；丙：A、B、C；丁：C；戊：A、C、D；己：B、C。所以是C医生。"
  },
  {
    "qid": "541",
    "question": "杰姆和同事欧利在森林里走着聊天，期间欧利接到朋友的电话就走开离杰姆有几米远的地方听电话。突然远处传来一声枪鸣。欧利吓了一跳，马上跑回杰姆身边。“枪声是从那边传来的！我们过去看看！”杰姆指着两人的东北方向。“事不宜迟，走！”欧利表示同意。两人往杰姆指的地方跑，果然在跑了一段距离后看见一个男子倒在地上，地上流了不少血。在距离死者20米左右的地方发现了一把手枪。死者脸部朝上倒在地上，腹部被子弹击中，而且眼结膜有出血的现象。\n“你为什么要杀了他？”\n“我？你开玩笑吧！我们是一起行动的啊！我哪有时间作案？”\n“你不是真正的凶手，但你是帮凶！把你的同伙招出来吧！你们的手法太拙脚了！”\n请推理，谁是帮凶呢？",
    "answers": "杰姆|欧利",
    "ranswers": "杰姆",
    "analysis": "首先枪声不可能是从一个准确的地方传过来，在森林中，声音是从四面八方传来的，所以杰姆在说谎；其次，一声枪鸣且击中腹部不会致死，而眼结膜出血说明是勒死的。所以死者是被勒死的而不是枪杀的。"
  },
  {
    "qid": "542",
    "question": "白天，阳光，bobo和小子四人去外地旅游，晚上借宿在当地一家著名的庄园。\n“这个庄园可是流传着鬼的传说哦”bobo一脸神秘地说。\n“什么鬼，也斗不过我的瞌睡鬼。”小子说着，打着哈欠走向了房间。\n当夜，小子被杀害了，他的尸体边上留下一个“鬼”字。奇怪的是，鬼的上半部分写的很宽。\n“难道真的是鬼杀人了？”bobo惊恐地说。\n“不，我想我已经知道凶手是谁了。”\n那么，凶手是谁？",
    "answers": "白天|bobo|阳光",
    "ranswers": "白天",
    "analysis": "小子死前写了“白”字，被凶手发现后改成了“鬼”。"
  },
  {
    "qid": "543",
    "question": "某天，一企业家在家中毒身亡。警察接到报警后赶到现场，只见一把倒下的椅子，一摞散落在地上的书，书桌上有一张写了“Dear”的A4纸，一只笔帽粗糙的钢笔，一杯未喝完的茶。经检验，茶中并没有有毒物质。四位嫌疑人供词如下：\n女佣A：“先生死的时候，我一直在厨房做点心。”\n女佣B：“我那时给先生送完茶后，就准备去厨房帮忙，还没到厨房就听到先生的叫声，等我到达房间后，发现先生已倒地死了，我不知怎么办，就去找夫人。”\n夫人：“当时我在和管家交代家中相关事宜，直到B来，我才知道我先生死了。”\n管家：“当时我一直和夫人在一起，因为先生夫人刚搬过来，有很多事情都还不清楚，在咨询夫人。”\n请问：凶手是谁？",
    "answers": "夫人|管家|女佣B|女佣A",
    "ranswers": "夫人",
    "analysis": "凶手是死者夫人。凶手把毒抹在了钢笔笔帽上，从粗糙的笔帽可以得知，死者有咬笔帽的习惯，而管家和女佣由于是刚来服侍主人家，还不知道死者有咬笔帽的习惯，因此，凶手只能是死者妻子。"
  },
  {
    "qid": "544",
    "question": "迈夫在小商品店街开了一家古董店，生意做得红红火火，有一天关店后迈夫回到离自家古董店不远的家中，将一天的营业额放妥，便上床休息。将睡之际，院中传来一阵敲门声“谁啊？”“是我！”听出是熟人，迈夫便前去开门。迈夫和客人在客厅聊天，忽然客人趁迈夫转头时，拿出一团白东西捂住了他的嘴。\n第二天，有人发现迈夫的尸体，迈夫倒在地上，嘴里堵着一大团棉花，警长赶到现场调查，根据现场情形来看，凶手是被害者的熟人，凶手先将门骗开，再用沾满麻醉药的棉花捂住迈夫嘴鼻，使其昏迷后窒息而死，且家中混乱不堪，所有营业额都消失不见。\n这条小商品店街只有两家拥有大量棉花且有麻醉药，分别是卖棉花店，出售普通棉花，收入低；药店，有大量药用棉花，收入高，是当地的壕。且二人都无不在场证明（他们都是单身……）另外还有两名出逃在外的抢劫犯，他们的画像被贴在小商品店街四处，并无极大可能作案，但不排除。抢劫犯与被害人关系未知。\n警长命人将被害人嘴里棉花取出，放入水中，发现棉花沉入水底。\n问：犯人是谁？",
    "answers": "药店店长|抢劫犯乙|抢劫犯甲|卖棉花店店长",
    "ranswers": "药店店长",
    "analysis": "抢劫犯画像贴的到处都是，被害人就算认识他们也不会让他们进来，毕竟是抢劫犯，因此排除抢劫犯两人。\n普通棉花纤维表面附着一定的油脂，由于油脂的存在阻碍了纤维被水浸润，纤维包裹的空气留存在纤维之间，增加了纤维团的浮力，因此能较长时间浮于水面，所以不是卖棉花店店长。\n消毒棉花是属于脱脂棉，是普通棉花经脱脂处理后的“脱脂棉花”，其纤维表面的油脂被去除，接触水后，纤维表面迅速为水浸润，纤维间的空气不易留存，缺乏空气帮助的棉花纤维所受浮力小于其重量而迅速沉底，所以凶手为药店店长。\n家中混乱不堪且钱财消失只是药店店长的掩饰而已，因为家境非常好，所以不会太被怀疑。"
  },
  {
    "qid": "545",
    "question": "贪污犯李晓明得知有人举报自己贪污后，惶惶不可终日，左思右想决定嫁祸于同事张克荣，并在账目上做好了手脚。\n\n当晚，李晓明怀揣装有氰化钾的小瓶来到独居的张克荣家，张正坐在沙发上边喝酒边欣赏电视里的时装表演节目。\n\n见老同事驾到，张热情地拿酒杯给李倒满酒，此时这瓶“王朝”葡萄酒正好空了，张克荣又去酒柜拿酒。趁此机会，李晓明将氰化钾倒入张克荣正在喝的大半杯酒中。张克荣拿来一瓶新的“王朝”葡萄酒后，给自己的大高脚酒杯又加满了酒。\n\n两人碰杯喝酒后，张克荣只喝了一口立即毒性发作而倒毙，摔倒时，碰翻了已倒完酒的王朝空瓶，空瓶在地上摔碎了。\n\n李晓明立即拿起自己喝过的杯子去厨房洗净后放回酒柜，接着又将摔碎的空瓶玻璃收好带走，并清除了自己留在装氰化钾的小瓶上的痕迹，并伪造了张克荣所留的痕迹，然后离开现场。\n\n次日中午，李晓明被传唤到公安局接受询问，当他表示张是贪污公款后畏罪自杀时，警察明确回答说张克荣是被人投毒杀害。惊恐万状的李晓明只得交代了投毒杀害张克荣的罪行。交代结束时，李晓明忍不住问警察：“你们是凭什么看出张克荣是他杀？”你能回答吗？",
    "answers": "A|B",
    "ranswers": "A",
    "analysis": "A．张克荣酒杯里尚存的酒比现场遗留的王朝酒瓶里能够倒出的还多，因此警方判断现场还应当有一个盛酒的瓶子，可现场找不到第二只。可见酒瓶被人带走，此人定是投毒者。B，张倒毙时，碰翻了王朝的空瓶，瓶里剩余酒液溅到张的衣服上，而张的衣服化验后没有氰化钾。"
  },
  {
    "qid": "546",
    "question": "清晨，海尔丁探长正在看骑手们跑马练习，突然马棚里冲出一个金发女郎，尖声叫喊着：“快来人哪！杀人啦！”海尔丁急忙奔了过去。只见马棚里一个驯马师打扮的人俯卧在干草堆上，后腰上有一大片血迹，一根锐利的冰锥就扎在他腰上。“死了大约有8个小时了。”海尔丁自语道，“也就是说谋杀发生在后半夜。”他转过身，看了一眼正捂着脸的那位金发女郎，说道：“噢，对不起，你袖子上沾的是血迹吗？”金发女郎把她那骑装的袖口转过来，只见上面是一长道血印。“咦？”她脸色煞白，有些不解地说道，“一定是刚才在他身上蹭到的。我叫盖尔·德伏尔，他是彼特，为我驯马。”海尔丁问道：“你知道有谁可能杀他吗？”“也许是鲍勃，彼特欠了他一大笔钱……”她答道。第二天，警官告诉海尔丁说：“彼特欠鲍勃确切的数字是15000美元。可是经营鱼行的鲍勃发誓说，他已有两天没见过彼特了。另外，盖尔小姐袖口上的血迹，经化验是死者的。”请你推理一下，谁是真正的罪犯呢？",
    "answers": "金发女郎|经营鱼行的鲍勃",
    "ranswers": "金发女郎",
    "analysis": "罪犯是金发女郎。她自称血迹是“刚才在他身上蹭到的”，实际上那时彼特已死了8个小时了，血已结成冰，不可能会蹭到她袖子上去。"
  },
  {
    "qid": "547",
    "question": "刑警队接到报案称在某小区的公寓内发现一具死尸。死者名叫金锦一，男，45岁，是一名普通的银行职员，死因是胸口被菜刀刺中失血过多，更为奇怪的就是他的右手食指被剁了，而且被随手丢在了房间的一个角落里。屋子的门没有被撬过的痕迹，屋内几乎没有搏斗的痕迹，由此可以初步判断这是熟人犯案。\n\n根据警方的调査，凶手被锁定在了4个人之中：\n\n1.乌塔卡，一个非洲裔的华人，死者的同事，与死者的关系极为恶劣，经常与死者发生争执，并曾扬言要杀死死者。\n\n2.洪映早，死者的表弟，在体育学院中担任网球和乒乓球教练，由于死者曾向他借了10万元钱却迟迟没有还而怀恨在心，而现在又因为自己的妻子住院要一大笔医药费正急着用钱。\n\n3.姜羽，死者的妻子，在某商场从事营销工作，由于时常在家遭受死者的家庭暴力而对死者痛恨万分。\n\n4.文一果，死者的朋友，没有固定的职业，曾经和死者赌博输掉了一大笔钱，至今无力偿还，而死者催债又紧，令他十分痛苦。\n\n请推理，凶手是谁？",
    "answers": "洪映早|文一果|姜羽|乌塔卡",
    "ranswers": "洪映早",
    "analysis": "洪映早。\n\n死者在临死前其实手上是紧紧握住一个乒乓球拍的，以此来证明凶手是担任乒乓球教练的表弟，不过由于这个死亡信息太过于明显，当洪映早缓过神来清理现场的时候，就将球拍从他的手中抽了出来，不过他那横拍的握姿却怎么也掰不回来，于是洪映早心头一急索性就把他的食指砍下来扔到一边再离开现场。"
  },
  {
    "qid": "548",
    "question": "惠子回到家，吃惊地发现妈妈倒在血泊中，早已停止了呼吸。验尸报告说，妈妈是被锐器所伤，现场有激烈的打斗痕迹，但凶器却没有找到。惠子的精神受到很大的刺激，撕破了自己的校服和床单，在家中昏睡了好几天没有去上学。爸爸和弟弟很是担心，极力安抚惠子。五天后，惠子情绪才慢慢恢复过来，在自己的房间缝补校服，准备明天上课。可是在快要缝完的时候，惠子尖叫一声。第二天早上爸爸起来发现惠子和弟弟不见了。\n请推理凶器是什么？凶手是谁",
    "answers": "爸爸|弟弟|自杀|惠子",
    "ranswers": "爸爸",
    "analysis": "惠子缝衣服要剪线头的时候发现剪刀不在原位，知道剪刀就是那个找不到的凶器。现场有激烈打斗的痕迹，说明杀害妈妈的是成年人。而只有爸爸知道剪刀放在哪里，所以惠子连夜带着弟弟逃了。"
  },
  {
    "qid": "549",
    "question": "周小姐死了，死因是缺氧。当晚，她的丈夫加班，周小姐自己一个人睡在房间里。死亡时间大约是晚上十一点到十二点之间。因为是冬季，卧室的窗子封得很严，暖气也很热，所以初步推断为正常死亡。他的丈夫是一名海鲜运输司机，经常长途运货，而周小姐本身是一个会计。据说，在她死亡那天，她的心情一直非常低落，别人询问原由她也不说。因此，警方也考虑了自杀的可能性。出于谨慎，警方调查了周小姐的人际关系，发现她除了亲人与老公之外只有一个好朋友。这个朋友对周小姐和她丈夫的婚姻一直很不看好，而周小姐死亡当晚，这位朋友正与自己的亲人聚餐，有不在场证明。周小姐家住在一楼，屋子的日晒还算充足，但似乎很潮湿，有一些角落看上去像结了露水。门窗没有闯入的痕迹。\n请问周小姐是他杀，自杀，还是自然死亡呢？如果是他杀，凶手又是谁？",
    "answers": "他杀，凶手是她丈夫|自杀|他杀，凶手是她朋友|自然死亡",
    "ranswers": "他杀，凶手是她丈夫",
    "analysis": "周小姐的丈夫是长途海鲜运输司机，大多数冷冻保鲜车会用干冰作为制冷剂，而干冰是二氧化碳的固态形式。周小姐的丈夫利用工作之便偷取干冰，先放在床下，使房间空气减少流通，在妻子睡下后又偷偷溜回来在门缝和角落里塞上干冰，使房间变成密室。这就是角落里潮湿的原因。由于暖气的原因，干冰吸热温度升高气化（温度升高后直接气化也是干冰的特点之一），放出二氧化碳，充满整个房间，最终周小姐缺氧死亡。"
  },
  {
    "qid": "550",
    "question": "SH是江湖上有名的怪盗，他要偷走的宝物从未失手。一天，临近海边的博物馆收到了SH发出的预告函，馆长对预告函的内容疑惑不解，于是找到了名侦探来解答，侦探看到之后微微一笑，指出了SH要偷走的宝物。预告函内容如下：\n在未至深秋之际，光明与黑暗平衡之时；\n当阿波罗乘着他的战车远去；\n我将站在城堡之巅带走那永恒的微笑；\n月光将会为我绽放出灿烂的烟花。\n如果你是那位侦探，你能帮馆长解出答案吗？",
    "answers": "9月22日19：00蒙娜丽莎海上|6月22日21：30蒙娜丽莎博物馆顶端|6月22日12：30蒙娜丽莎海上|9月22日10：00蒙娜丽莎博物馆顶端",
    "ranswers": "9月22日19：00蒙娜丽莎海上",
    "analysis": "光明与黑暗平衡代表昼夜等长，未到深秋则是秋分，地理上公认的秋分是9月22日；\n阿波罗是太阳之神，太阳走了之后就是晚上，即为19:00；\n永恒的微笑，代表名作《蒙娜丽莎》；\n注意是临海的博物馆，烟花代表浪花，浪花在月光的照耀下是很好看的。"
  },
  {
    "qid": "551",
    "question": "有个富豪被发现在自己家中死亡（他杀），只遗留下一张纸：\n4的二分之一的头\n5的二分之一的脚（双倍）\n1的二分之一的头\n警方把今天与死者有过接触的人：过节的包先生、食物先生和水果先生列为嫌疑犯，请推断凶手是谁？",
    "answers": "食物先生|水果先生|包先生",
    "ranswers": "食物先生",
    "analysis": "这道题的解法是音符，4=FA，5=SO，1=DO，FA的二分之一的头是F；SO的二分之一的脚是O，双倍即是OO；DO的二分之一的头是D；组合起来即是FOOD，凶手是食物先生。"
  },
  {
    "qid": "552",
    "question": "这件谋杀案，是发生在烧烤的旅行中，案中的凶器，深信是难以猜测的。\n这年的仲夏夜，某电器公司举行烧烤旅行，借此联络员工之间的感情。整晚烧烤，各人疲态毕露，只有班域仍在努力地继续烧烤，似未有疲态。此时，同事山姆兴高采烈地携着一只肥兔来，对班域说：“给你一份厚礼，是我在山上捉到的，味道蛮不错的呀！”\n班域是个美食专家，对肉类最为喜爱。一看到眼前这只肥大的白兔，自然兴奋得立即用尖树枝穿着，烧熟吃了。班域的上司约翰和他的其他同事看到后都认为他太残忍，自然也就不愿吃，只有班域一人高兴地享用着。\n不料，就在返回公司的途中，班域竟然在旅游大巴上暴毙了。警方验尸报告证实，死者是中毒而死的。\n请你推理一下谁是凶手？",
    "answers": "同事山姆|其他同事|上司约翰",
    "ranswers": "同事山姆",
    "analysis": "凶手是班域的同事山姆。山姆妒忌班域的才能，故早已有谋杀他的计划。当他得知班域爱吃肉类后，决定买只白兔，喂食有毒的蔬菜和果实。白兔免疫力强，即使吃了有毒的东西，对身体并无影响。把兔喂肥之后，借着公司举行烧烤旅行的机会，山姆才带着兔子出现，班域因未吃过兔肉，见到白兔，自然垂涎三尺，所以将兔烧烤来吃，兔子肚内的毒素侵入班域身体，故此中毒死亡。"
  },
  {
    "qid": "553",
    "question": "某医院，一位遭遇车祸的患者手术完毕后还在昏迷中，很多人来看望患者，并送来不少礼品和礼金。一日，患者家属在送走几位客人后，回来发现送来的礼金不见了。患者家属连忙报告医院保安。保安迅速出动，将还没有走出大门的几位客人拦住。通过询问，保安小李迅速判断出谁是小偷，将小偷送进派出所。已知家属是第一次看到这些客人，客人之间不认识。小偷没有同伙，钱也没有转移。以下是保安小李分别问5位客人之后，保安的问题不止一个，我们选择客人回答中的一句：\n客人A：“老师是我的偶像，我怎么会偷他？老师是个大好人，他乐于帮助别人。他借过我5000元钱，我来还钱。”\n客人B：“我和老师是在旅游时认识的，他经常帮助我。”\n客人C：“我曾经走过弯路，15岁时，我正准备偷别人东西时，老师发现了，他苦口婆心劝我，教育我。现在我是一名公务员。”\n客人D：“老师讲课非常好，我们同学都很崇拜他。”\n客人E：“我们是在晨练时认识，听说老师出车祸了，我就过来看看。”\n请推理：谁是小偷？",
    "answers": "客人D|客人E|客人C|客人B|客人A",
    "ranswers": "客人D",
    "analysis": "患者他姓师，人们叫他老师，不是指他的职业，小偷误会了，弄巧成拙。一般我们习惯称不是自己老师的人，会在其职业前加姓，称呼为“某老师”"
  },
  {
    "qid": "554",
    "question": "杨波特是个有点不爱学习，不务正业的初中生。班长阿宁在午休时候经过杨波特的座位时，发现杨波特正在看密码书。“哟，这小子！”阿宁暗暗吃了一惊，于是打算借那本密码书看看他在装什么神弄什么鬼。\n“等一下”杨波特说，“马上给你。”\n一分钟后，阿宁拿到了书。翻在翻书过程中，她发现了一张粉红色卡片，上面写着几个字母“RWSM”。夹卡片的书页上写着：“恺撒密码”据传是古罗马恺撒大帝用来保护重要军情的加密系统（即今天我们所说的：替代密码。它是一种置换密码，通过将字母按顺序推后起3位起到加密作用，如将字母A换作字母D，将字母B换作字母E。据说恺撒是率先使用加密函的古代将领之一，因此这种加密方法被称为恺撒密码。这种加密方法还可以依据移位的不同产生新的变化，如将每个字母左19位，就产生这样一个明密对照表：明文:abcdefghijklmnopqrstuvwxyz密文:TUVWXYZABCDEFGHIJKLMNOPQRS。\n阿宁内心一惊，这小子不会向我表白吧，脸红了起来。那么杨波特写的英文单词究竟是表达什么意思呢？",
    "answers": "玩笑|警告|骂人|表白",
    "ranswers": "玩笑",
    "analysis": "将字母表顺序推移8位，得到的是\n密文ijklmnopqrstuvwxyzabcdefgh\n明文abcdefghijklmnopqrstuvwxyz\n将明文字母对应密码，RWSM对应的是JOKE，也就是玩笑。说明杨波特只是恶作剧。"
  },
  {
    "qid": "555",
    "question": "xx学校的某老师死于自己家中，警方到达后立刻封锁现场。视线转向客厅，浅色茶几上放着两杯早没热气的咖啡，两杯咖啡都是满的，似乎被没有喝过的痕迹。经过化验后确认，杯子上只有死者的指纹。警方了解到同样是女性的死者的闺蜜A。邻居反映A经常到死者家中做客，两人很要好。但A两周前察觉到自家男友和死者有一腿，对死者的态度愈发冷淡了。死者很愧疚。案发时，A没有不在场证明。死者学校的教导主任B，是个色眯眯的老头。借工作之由多次揩油死者。死者很抵触，甚至准备好了辞呈，希望能远离这个色老头。案发时，B没有不在场证明。A的男友C，如A所想，死者与C是地下情人的关系。死者对此总觉得良心不安，亏欠了A。值得讽刺的是，死者出事的时候，C和几个公子哥儿正在酒吧里和一个星期前认识的美女调情。酒吧美女D，D其实是A的双胞胎妹妹，十天前去韩国整了容，三天后飞回中国在酒吧认识C,有严重的恋姐癖。凶手就在这四人当中。聪明的你，找到Ta了吗？",
    "answers": "闺蜜A|酒吧美女D|地下情人C|教导主任B",
    "ranswers": "闺蜜A",
    "analysis": "死者为何会让凶手进自家家门，甚至泡好了咖啡招待凶手？有此排除让死者极为抵触的教导主任B，此时可以猜测凶手或许是死者愧疚的对象--闺蜜A。至于为什么都没有喝咖啡：从凶手的角度考虑，杀人做好一切措施，不会在杯子上留下指纹，所以不会碰，而死者因为心怀内疚，也不好意思喝，更没有念头喝，因此可以锁定凶手。"
  },
  {
    "qid": "556",
    "question": "我同学又收到了一封信：\n天津、安徽我在学校门口等你\n天津、安徽什么意思啊？",
    "answers": "今晚|傍晚|夜半|明早",
    "ranswers": "今晚",
    "analysis": "天津简称津，安徽简称皖。"
  },
  {
    "qid": "557",
    "question": "昨天，我收到了大学同学的来信：\n当秋已至当暑未消\n当琼浆即将溢出追寻夜幕里光的源头\n当影子消失无踪请来到两国相邻的家中\n享受两对佳人足尖的诱惑\n请翻译此信件内容。",
    "answers": "8月28日中午12点来我家参加party|8月28日中午12点去你家参加party|7月28日下午6点去你家参加party|7月28日中午12点来我家参加party",
    "ranswers": "8月28日中午12点来我家参加party",
    "analysis": "第一行，已经立秋了，但是处暑没过，那么就是8月8日之后9月8日之前。\n第二行，当琼浆将要溢出，说明要满了。追寻夜幕里光的源头，指的是月亮，所以这里指的是满月。满月指农历十五，今年8月28日是农历七月十五。\n第三行，当影子消失无影无踪是12点。请来到两国相邻的家中，这里指国界线，单独看是“I”，就是我。\n第四行，两对佳人，四个人，八只脚，拼起来是一个“趴”字，所以是party。"
  },
  {
    "qid": "558",
    "question": "下班到家，打开房门映入眼帘就是那乱七八糟的客厅，虽然一如既往的乱但感觉总有些不对。来到厕所，虽然还是那么脏但果然跟早上走的时候有些不一样。经过储藏室，发现门是虚掩着的，哎我记得关了门啊，难道是没关紧？我看了看，里面的东西都还在，我松了一口气。到了卧室，我放下了公文包躺在床上，躺了一会我感觉不对，看了看床底然后把那个瑟瑟发抖的小偷拉了出来。\n“你……”\n“我不是故意的，我……我什么也没看到……我现在就去警察局自首。”\n“不用了，反正你也没偷我什么东西。”\n“不……不不，我一定……一定要去自首。”",
    "answers": "我杀了小偷|我报了警|我放了小偷|我被小偷杀了",
    "ranswers": "我杀了小偷",
    "analysis": "小偷会被“我”杀死。\n小偷害怕得发抖，然后说了一句“我什么也没看到”可以推断出小偷在“我家”看到了很恐怖的东西，最容易让人想到的就是尸体了。再结合“我”回来后对储物室的描述，可以推断尸体出现的地方很大可能是厕所，并且从“一如既往”这个词可以看出“我”是一个杀人狂魔，储物室里面的尸体有可能不止一具。既然被小偷发现了这个秘密，“我”当然不可能让他全身而退。"
  },
  {
    "qid": "559",
    "question": "一个冬天的夜里，福尔摩伍和查理警官正在回警局的路上，突然发现前面有个歹徒正在拦路抢劫，便冲上去想抓住他。歹徒一看见他们，掉头就跑，一直跑进了地铁站，福尔摩伍和查理警官紧跟着也追没追到。此时，地铁站上只有六个人，体形和歹徒都很像。一个人正在和管理人员争吵，吵得很凶；第二个人在一旁津津有味地看热闹；第三个人正在看一张报纸，报纸把脸遮住了，看不清面目；第四个人正在原地跑步取暖，大口大口地喘着气；第五个人一边等地铁，一边不停地看手表，显得很着急；第六个人裹着大衣坐在座位上，冷得直发抖。福尔摩伍观察了一下，指着其中一个人对查理警官说：“他就是嫌疑犯！”你知道他指的是哪个人吗？",
    "answers": "第四个人|第六个人|第五个人|第三个人|第二个人|第一个人",
    "ranswers": "第四个人",
    "analysis": "因为第四个人这样可以掩盖他刚才跑到那里时候的喘气。"
  },
  {
    "qid": "560",
    "question": "一天，老教授和他的学生在做实验，忽然某个试管内试剂爆炸，三人全部重伤。探长前来查案，发现这是人为的。有三个人曾经来过，A说是来找东西，在实验室翻了一会说没找到便走了。B拿了一个球形鱼缸放在窗台上，说是给实验室添加些生气。C抽烟在实验室里，但被老教授赶出去了。这三人都与老教授有仇。你知道是谁干的么？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "球形鱼缸在阳光照射下形成了聚光点，相当于凸透镜，把试剂加热，导致爆炸。"
  },
  {
    "qid": "561",
    "question": "有一天，在初级中学师生放假期间，E班的班主任刘哲杰在一家餐厅里偶遇他的学生刘经韦。\n“老师，今天是我在国外旅行结束的第一天，碰巧我还能跟你分享一下这个路程。”\n“是什么样的旅行？”\n“8月20日我们一家被亲戚邀请去一趟挪威旅行。是被誉为寒冷海岸的群岛啊，由于有点不懂挪威语，亲戚又没告诉我就只知道称呼了。”刘哲杰在服务员送来两碗含味增汤的素食面之后就问：“接着呢。”\n“接着经过坐飞机过去，那里的地方比这里还要冷，在那也能看到标着经纬度的世界各个地方指示牌，下面也能看见熊出没的三角形指示牌。在那已经是晚上的十一点了，街道上已经鸦雀无声，脚刚步入那个地方的商店时就已经打烊了，而且天非常暗。还能看到满地的积雪，在陆地里也能看见这里没有的虎耳草属目的植物……我们坐车入镇，由于夜色入目，所以入住酒店之后就拉上薄薄的白布窗帘就早早睡了。第二天，我发现在那的人们都总是穿着我们冬天所穿的衣服，加上我们也要向他们一样。我们在海边也碰巧遇见威德尔海豹，反正我们是入乡随俗，也去了他们的博物馆与美术馆，下午在朗伊尔城教堂品尝了当地的华夫饼干……”刘哲杰思考一会，说道：“故事编得不错，不过有很明显的漏洞。\n请问哪里有问题？",
    "answers": "酒店里的窗帘与当地的夜晚、威德尔海豹|朗伊尔城教堂与威德尔海豹、虎耳草属目植被|虎耳草属目的植被与当地的夜晚、威德尔海豹|动物出没指示牌与当地的夜晚、酒店里的窗帘",
    "ranswers": "酒店里的窗帘与当地的夜晚、威德尔海豹",
    "analysis": "“寒冷海岸”是指瓦尔巴群岛，该群岛在巴伦支海和格陵兰海之间，位于北冰洋，地处北极圈内，气候寒冷，该地方冬夏各有100多天的极夜、极昼。\n文中三角型是提示旅客注意有北极熊出没。\n威德尔海豹主要分布于南极洲沿岸附近海域等南极地。\n挪威的斯瓦尔群岛那里的4月20日到8月23日之间太阳是不下山的，他们的酒店的房间都装有厚重的窗帘，而不是轻薄的窗帘。"
  },
  {
    "qid": "562",
    "question": "医生道尔顿在医院办公室被杀了。死者死前紧紧抓着自己的工作证，被认为是死前讯息。现有四名嫌疑人：聋哑人迪克、弱视巴撒、色盲卡尔和精神分裂症患者诺特。你能根据死前讯息判断凶手吗？",
    "answers": "色盲卡尔|精神分裂症患者诺特|弱视巴撒|聋哑人迪克",
    "ranswers": "色盲卡尔",
    "analysis": "医生的名字叫道尔顿，他抓住自己的工作证就是想说明这一点，发现色盲这一现象的人名字叫道尔顿，这就是说，医生其实是想说凶手是个色盲。"
  },
  {
    "qid": "563",
    "question": "这是一道值得深思的题，据说这是一道连盖莫夫博士、物理学家奥本海默、诺贝尔奖金获得者布洛赫都因为没有仔细思考答错的初中物理题：一个池塘里漂浮着一只装有石块的木船，当把石块扔到池塘后，石块下沉，问池塘中的水面高度将如何变化？",
    "answers": "下降|无法判断|不变|上升",
    "ranswers": "下降",
    "analysis": "因此要解决这个问题，关键就是要弄清把石块扔到池塘前后物体（船和石块）所排水的体积。阿基米德定律告诉我们：浸在液体里的物体浮力的大小等于被该物体排开的液体的重力。而被物体排开的液体的重力和它的体积有关。简单来说，就是F浮=G排=m排g=ρ液gV排。因此，只要比较两次船和石块的总浮力大小变化，总浮力变小排水体积就小，水位就下降；反之上升。把石块扔到池塘前，船漂浮，船和石块的总浮力等于船和石块的重力之和。把石块扔到池塘后，船漂浮，船的浮力等于船的重力（这时船上没有石块了），而石块下沉，说明石块的浮力小于重力，因此船和石块的总浮力小于船和石块的重力之和。总浮力变小排水体积就小，水位就下降。"
  },
  {
    "qid": "564",
    "question": "清清的母亲三年前的元旦病故，她的男友辰辰在她母亲死后就去了美国，清清一天找到了男友辰辰的日记本，发现在她母亲死的当天辰辰写了一篇奇怪的日记，日记是一串数字,是这样写的：“120521180515250605180922151522 (312)1月1日晴”，请问这是什么意思？",
    "answers": "我永远爱清清|你母亲被杀，和我没关系|快把杀人的钱打过来|终于杀了这个死婆子",
    "ranswers": "我永远爱清清",
    "analysis": "通过列置加密法，先把数字按照1为A、2为B……26为Z这样转化为字母为LEUREOYFERIVOOV，再将字母分为三份，按照提示中3，1，2的顺序分成3份，就可以得出Iloveyouforever的答案"
  },
  {
    "qid": "565",
    "question": "一艘充气式游艇负载游泳池里。下面哪一种方法会使水位升的更高？A.把一枚硬币丢进船里B.把一枚硬币丢进水里",
    "answers": "选A|选B",
    "ranswers": "选A",
    "analysis": "丢进船里。硬币丢进水里排开的是与它同体积的水，而丢进船里排开的是与它相同重量的水。由于金属硬币的密度比水大，硬币的重量大雨硬币同体积的水的重量。"
  },
  {
    "qid": "566",
    "question": "工藤新一全家来到国际豪华餐馆吃饭，突然，餐馆老板死在一个房间里。工藤优作立刻封锁了现场并通知警视厅。新一立刻看了看房间的监控录像，锁定了嫌疑人：厨师，死者的妻子，经理以及死者的同学。经过法医鉴定，死者是中毒身亡，毒素是液体，房间里有杯子，也就是说，死者是喝了杯子里的水。厨师：因为土豆不够，我想请求老板，是不是能换成其他的。当时老板没有回答，我就自作主张了。（这几天厨师想提前领取工资救助生病的母亲，死者不同意）妻子：我和几个好姐妹出去逛街，找他要钱呢。（经常在外赌博，大量购物，花费很多资金，总是和死者吵起来）经理：最近有个业务，需要老板签名。（死者很少管这些业务，总是让经理来做）死者同学：我就是想知道他在做什么而已。（死者经常打骚扰电话）以上四个人均有杀人动机，新一再次检查现场。发现杯子上有些许的小点，新一请高木警官拿了瓶碘酒，这个杯子竟然变成蓝色，便知道了是谁杀害了老板，真相只有一个，请问你知道了吗？",
    "answers": "厨师|死者的同学|经理|死者的妻子",
    "ranswers": "厨师",
    "analysis": "土豆含淀粉，淀粉遇碘酒变蓝，厨师在做土豆食品的时候一定沾上了土豆颗粒，带到了杯子上，所以下毒毒害老板的就是厨师。"
  },
  {
    "qid": "567",
    "question": "XX市发生了一起盗窃案，经过侦查，有两个人有作案嫌疑，于是警方对这两个人分别进行了询问。\n警察：“2015年8月24日晚上8点半你在哪里？”\n甲：“那天我开着刚买的新款轿车去YY市，半路上抛锚了，幸好路边上有个汽车修理店，修车师傅说我的车化油器坏了，花大价钱换了一个才重新上路，那时候刚好是8点半左右。”\n乙：“应该在路上吧，那天我骑摩托车带老婆去乡下看我的丈母娘，8点出来，路上化油器坏了，在路边的修车铺鼓捣了一下，9点到丈母娘家。”\n听取了二人的回答之后，警方拘留了其中一人，你知道是哪个人吗？",
    "answers": "甲|乙",
    "ranswers": "甲",
    "analysis": "因为现在生产的汽车为了追求环保和省油等原因，已经不使用化油器引擎了，所以“刚买的新款轿车”不可能有化油器，更不用说会坏掉重新换了。\n而因为化油器具有易维护的优点，故仍在摩托车上广泛使用。"
  },
  {
    "qid": "568",
    "question": "某居民楼三楼一女子常被无缘无故被门铃声骚扰，最近几次发生时她试图从门眼上看时，却发现门眼被胶布粘住看不见了，以下有这么四人与这起事件有关：\nA：住在与该女子同一小区但是在另一栋楼5楼的男子，与该女子有经济纠纷，曾砸过被害人的门，门眼也被砸烂了。\nB：住在该女子楼下二楼的初三学生，曾按门铃骚扰过该女子，被学生父亲知道后修理了一顿。\nC：为三楼女子送报纸的工人，因女子嫌报纸工效率不高而发生过口角。\nD：和该女子同一楼6楼的一个疯子，他曾按过楼上楼下所有人的门铃均被发现，事后他往往很开心。\n到这里，你知道谁是作案者了吗？",
    "answers": "嫌疑人B|嫌疑人D|嫌疑人C|嫌疑人A",
    "ranswers": "嫌疑人B",
    "analysis": "门眼最近一段时间被胶布粘住，说明作案者怕从门眼泄露自己的身份。\nA：与该女子有经济纠纷，并砸了该女子的门，这样明摆的纠葛是不会暗中恶作剧能解决的。\nC：送报工，如果是他干的，敲完门女子开门时会发现送来的报纸，就马上可确认是他干的。\nD：疯子大家都知道他恶作剧过，所以他敲门也不怕泄漏什么，不需要用胶布粘住。\n所以，B因为敲门被父亲打过，为了防止下次被打，他粘住了门眼。"
  },
  {
    "qid": "569",
    "question": "一天早晨，在单身居住公寓三楼301室，好玩麻将的年轻数学教师被杀，是被啤酒瓶子击中脑部致死的。\n在其房内有一张麻将桌放着很多麻将牌，死者死时手里还攥着一张牌。大概是在断气前，想留下凶手的线索而抓住一张牌的。\n被害人昨晚同朋友玩麻将，一直玩到夜里11点左右。这就是说凶手是在人都走了后下手的。\n通过调查，找到四名嫌疑犯。这四人都同与被害人住三楼，房号分别为314,305，306,311.那么，凶手是谁？",
    "answers": "314|311|306|305",
    "ranswers": "314",
    "analysis": "凶手住在314室。被害人手里握着的麻将牌，意味着圆周率（读音pai，牌）。一般按3.14计算。被害人因是数学老师所以在一瞬间抓到身边的一张牌，告知凶手是314房间的人。"
  },
  {
    "qid": "570",
    "question": "宁远方的爸爸是个养狗专家。一个多月前，一个珠宝商人来到宁远方家，要求远方爸爸替他照顾一只血统纯正的名贵牧羊犬。这个商人不仅支付了饲养费，还给牧羊犬买了大额保险。远方爸爸对这只牧羊犬照顾得十分仔细，可担心的事情还是发生了。\n一个风雨交加的夜晚，远方爸爸把养犬场安顿妥当就回家了。\n第二天，远方的爸爸发现，牧羊犬居然自己跑了出去，摔死在后山上，他立即报了警。警察来到现场，发现石头上全是血迹，除此之外再也没有别的痕迹。法医认定，牧羊犬的死亡时间已超过10小时，而且是在别的地方被杀死以后才搬到这里的。此外，警方还了解到，牧羊犬被害当天十分安静。经过侦查后，凶手很快就抓到了。\n请问，杀死牧羊犬的，到底是谁？",
    "answers": "珠宝商人|条件不足，无法判断|远方爸爸|宁远方|意外事故",
    "ranswers": "珠宝商人",
    "analysis": "牧羊犬属于中型犬，生性凶猛，陌生人是靠近不了它的，所以，只有商人才有可能把牧羊犬悄悄从地饲养基地带出来。因为刚刚下过暴雨，发现牧羊犬尸体的地方不会有血迹，应该是被雨水冲洗干净了。根据以上的分析，凶手只可能是那位商人。他为了骗取保险金而杀死了牧羊犬，又把牧羊犬的尸体扔在后山上造成牧羊犬自己跑出来摔死的假象。"
  },
  {
    "qid": "571",
    "question": "大学毕业后我没有找到工作，离开了宿舍搬去和单身的母亲住在一起。这里一切都还不错，只是邻居很讨厌：神神秘秘，阴阳怪气，长的像巫婆一样的单身老女人，我每次看见她都躲得远远的，母亲也说没和她接触过。这天晚上，我回到家时，听到对面传来一声惨叫，我想这邻居可能遇到了麻烦。母亲出门还没回来，家里就我一个人，我想我应该帮帮她。走到楼道里。她家严严实实的门虽然老旧却没有一个洞，看着有些令人害怕。我轻敲了几下门，就写了一张纸条：“我是对面的邻居，请问你是否遇到麻烦，或许我可以帮上忙”塞进门和地板之间的缝里。不一会儿，门缝里出来一张纸：“这里一切正常，死小孩！快滚开！”我有些失望，邻居似乎不想让向我透露什么。真是不好的预感，我敢肯定发生了什么可怕的事情。主人公的预感是正确的，谁遇到了麻烦呢？",
    "answers": "母亲|邻居|我",
    "ranswers": "母亲",
    "analysis": "古怪的地方是门内人显然知道门外不是母亲是小孩，所以门内的要么是老女人或者是母亲，死小子这样的称为看出回纸条的应该是老女人，不想惊动别人又怕我瞎找别人来帮忙才用文字回复，惨叫而又回复一切正常老女人在屋内残杀了母亲，才会知道敲门的邻居是我，不然提到邻居的话她会先想到是常年在这的母亲。"
  },
  {
    "qid": "572",
    "question": "有一位德国商人在美国出差中意外身亡，他的美国朋友给他的妻子发去商人死亡的通知，没想到竟来了两位年轻的太太。美国人只知道德国商人的妻子是一位弹钢琴的好手，于是让两位太太弹钢琴，没想到她们两位都弹得很好。不过，一位太太衣着华丽，右手带着两枚闪闪发亮的钻戒，一位太太衣着朴素，只有左手上戴着一枚小小的戒指。如果你是那个美国人，会把商人巨额的财产给哪位太太呢？",
    "answers": "衣着华丽|衣着朴素",
    "ranswers": "衣着华丽",
    "analysis": "华丽的女人。德国人的戒指戴右边。"
  },
  {
    "qid": "573",
    "question": "小金对京剧积极喜爱，甚至到了每天都要看上一两场京剧才行的地步。有一次受朋友之邀表演京剧《走麦城》，虽然担任生角，但也非常开心，表演到一半的时候，忽然灯变暗了，小金被捅心脏而死。等警察来之后，发现小金的脸谱上有一个血手印，经过检验，是小金自己主动贴上去的手印，当时与其一起在台上的还有3个人，警察锁定了这三个人，分别是白百合，黄杰，关心。请各位侦探们根据所得到的信息推理出凶手是谁？",
    "answers": "关心|黄杰|白百合",
    "ranswers": "关心",
    "analysis": "把血主动涂到自己的脸谱上，说明行凶的人是红色的脸谱，而在京剧《走麦城》中，红色的脸谱要么是扮演关羽，要么是关平，死者想要留下线索给警察杀他的人姓关，故凶手是关心。"
  },
  {
    "qid": "574",
    "question": "一名女性被发现于一片树林中，死亡，身着名牌衣物，名牌手包掉落在一旁，被利刃割破颈部动脉，面部被划数十道伤痕，毁容。\n调查后知，该女子名为Quenby，26岁，是一个漂亮的白领，单身。\n经过排查，最有嫌疑的有三人。\n第一人，男性，White，Quenby的同事。曾经追求Quenby，遭到拒绝后仍纠缠不休，被Quenby在多人面前大声斥责，恼羞成怒，之后与Quenby矛盾不断。\n第二人，女性，Edith，Quenby的朋友。喜欢一名同事，但该同事却喜欢Quenby，所以表面与Quenby和睦，暗中却极为厌恶Quenby。\n第三人，女性，Rachel，Quenby的邻居。家境贫寒，对长得漂亮且家境优越的Quenby十分敌视，多次与Quenby发生争吵，关系恶劣。\n犯罪心理学专家Albert看过现场，了解嫌疑人后立即有了想法。\n嫌犯最有可能是谁？",
    "answers": "Edith|其他人|Rachel|White",
    "ranswers": "Edith",
    "analysis": "由现场Quenby死亡后面部被毁容，推断出罪犯出于嫉妒心理。所以排除男性White。\n因为罪犯极端将Quenby毁容，如果罪犯是Rachel，那么Quenby的名牌衣物，与手包也应被划破，所以排除家境贫寒且敌视Quenby的Rachel。\n因为Edith喜欢的同事喜欢Quenby,嫉妒Quenby的容貌，又暗中与Quenby积怨，于是将Quenby毁容。\n所以，嫌犯最有可能是Edith。"
  },
  {
    "qid": "575",
    "question": "盲人哲学家艾斯最近由于新书的出版而风头正盛，艾斯由于残疾的关系，唯一的朋友只有他的导盲犬，几乎对它保持着一种溺爱的态度，不会让其受到一点委屈。然而在8月30日，艾斯的尸体却被发现在他新房子的仓库中，胸口处有一个枪伤的伤口，子弹却不翼而飞，而在他尸体旁边的一个斜坡上，却发现了大量血迹，奇怪的是，艾斯尸体所在的位置，血迹却不是很多，在警察探查时，在一个箱子旁边发现了他导盲犬的尸体，尸体上没有任何伤痕，箱子中是满满一箱子的鲜肉狗粮。尸检报告称，死亡时间在8月29日10~16时左右，艾斯先生身上的伤口只有胸口的枪伤而导盲犬身上没有任何伤口。警察传讯了几名嫌疑人分别是\nA.埃尔先生：【职业】：训犬师，艾斯先生的导盲犬便是出自他手。【怀疑动机】导盲犬出自他手，且没有任何伤口。\nB.汉姆先生：【职业】：出版社老板，艾斯的顶头上司，艾斯的新房子便是他为庆祝艾斯的新书大卖送的。【怀疑动机】现场出现了汉姆先生的指纹，但在8月29日整天，他都在别的城市，并且有监控作证。\nC.丽儿小姐；【职业】：艾斯先生的助理。艾斯先生死后转走了一笔不菲的财产。【怀疑动机】艾斯先生曾准备辞退她，并揭发她窃取艾斯资金的事情。\nD.梅斯先生；【职业】报社经理。报道了艾斯先生的死亡事件，挽救了他濒临破产的公司。【怀疑理由】报到当天无任何报社人员赶到，却在第一时间报道了该新闻。",
    "answers": "汉姆先生|梅斯先生|丽儿小姐|埃尔先生",
    "ranswers": "汉姆先生",
    "analysis": "首先，先从事发现场来观察，有很多疑点，血迹有两处，一处在坡下，由此推断尸体是从坡下滚下来的，那么疑点来了：为什么两块血迹之间没有任何血迹？其次，伤口确定是枪伤，却没有子弹，那么子弹去哪了？要知道，枪伤几乎是无法模仿的。再就是仓库里的满满一大箱鲜肉狗粮，案发时间既然是在8月末，艾斯先生又非常爱他的狗，那么他就不怕狗粮变质吗？由此我们可以大胆的推断——仓库本来就是一个冷冻库！中途关闭了空气而已。而可以做到无形的子弹，就是冰弹啦！众所周知，冷冻会降低尸体的腐烂速度。而翻滚则会阻止血液的沉积。那么斜坡和冷冻的目的就显而易见了——误导案发时间！而能这么做并且要这么做的动机的人，自然是B——汉姆先生，现场的指纹也证明了一点。至于狗，冻死的喽。"
  },
  {
    "qid": "576",
    "question": "一个人被发现死在了自己家里，死者留下的死亡信息是：四点整。过了一会嫌疑犯被找到了，他们分别是：溜溜（男）死者生前的战友，和死者关系非常好，现在在一家电脑厂上班；牛油（男）死者的死对头，现在在一家银行上班；娃娃（女）死者的前女友，现在在医院上班。请推理谁是凶手。提示词：钟。",
    "answers": "娃娃|溜溜|牛油",
    "ranswers": "娃娃",
    "analysis": "钟上四点时时针与分针的夹角刚好是120度，120代表医院，所以凶手就是娃娃。"
  },
  {
    "qid": "577",
    "question": "一架波音飞机正在飞行过程中，机长突然倒地不起，全凭副机长才能有惊无险的安全降落。三天后，机长在医院离世，死因为慢性毒药。但是让警察感到无助的是，根本不知道死者是如何被下毒的，也就是说根本不知道谁是凶手。经过大量的调查，可以确定：飞机上的食物都无任何毒素，机长和副机长无任何瓜葛，机长平时虽然不戒烟戒酒，但从不过分得嗜酒抽烟或沾毒。经过机组人员的口供，了解到了以下可能可以成为证据的消息：1、每次此机长有飞行任务，他的妻子都会买一大盒巧克力，分给每一个机组人员。机长随机挑一个巧克力后，他妻子亦会随机选一个巧克力；其余巧克力会尽数分给机组成员。其余机组成员及其妻子并无任何中毒症状。2、副机长有着大量的飞行经验，但是公司却一直不提升为正机长。副机长申请升职却无任何回音，便一直和人抱怨。3、机长虽然一直为人和善，却也有那么几个家族世仇。4、机长每次无飞行任务，就去吃夜街的小吃，并且深信一个原则：不干不净吃了没病。5、机长无任何心脏病或者其他致命疾病缠身。请问，凶手是谁？",
    "answers": "妻子|自杀|家族仇人|副机长",
    "ranswers": "妻子",
    "analysis": "只要机长妻子每次只在“一个”巧克力里面下毒，那么只要机长挑到了这个巧克力，就能成功下毒。如果机长没拿到那颗巧克力，妻子只需自己拿走扔掉就好了。这样别的机组人员也不会被查出毒素。只要时间够长次数够多，机长所摄毒就会越来越多，猝死可能就会越来越大，同时长时间分发巧克力，便能利用别的机组人员来掩饰这个手法。"
  },
  {
    "qid": "578",
    "question": "今天上午九点，筱筱侦探所接到了报警电话，便立即赶到案发现场.\n上午九点四十分，筱筱到达死者的别墅，发现一名二十多岁的女死者横躺在沙发上，脸上有新抓伤，身体上有红色伤痕，像是旧伤疤，死者旁边的垃圾桶中有一团离婚协议书，上面已经有了死者的签字，高级保险柜中的钱没有被盗.经过法医鉴定，死亡时间大约为昨晚八点.筱筱通过审问亲属得知如下消息：\n报案人是女死者的丈夫，有身体缺陷和暴力倾向，是个酒鬼和赌鬼，女死者一直想要一个孩子，可一直都未能如愿.\n邮递员：四十多岁的老男人，至今未结婚，昨天下午四点十分与女死者见过面.\n母亲：母女俩人一直感情不和，昨天上午十一点女儿从母亲家中回来，与母亲大吵一架.\n死者朋友：家里很有钱，昨天上午与女死者一起逛街，后来死者说要去看望母亲，她就先回家了.\n筱筱通过审问得到四人的口述如下：\n女死者的丈夫：我昨天根本没在家（有不在场证明），半夜十一点回来看见她在沙发上睡着了，于是就回房间睡觉了，我并不知情.（面色发白）\n邮递员：我不认识她，七点多的时候送别人的快递时路过她家，屋子漆黑一片，并未发现异样.（震惊）\n母亲：我到昨天才见她一面，呜呜呜......，谁知道就这样了...呜呜..（悲伤哭泣，差点晕死过去）\n死者朋友：我只是陪她去逛街，其余的什么都不知道啊！！人不是我杀的！（惊慌失措）\n凶手是？",
    "answers": "邮递员|自杀|死者朋友|死者母亲|死者丈夫",
    "ranswers": "邮递员",
    "analysis": "死者住别墅，说明死者非常富有，而丈夫是个酒鬼赌鬼，没有钱根本无法生存，高级保险柜他也撬不开啊，所以不是丈夫杀的，母女两人虽然感情不合，但毕竟是自己的亲生骨肉，直到死讯后还差点晕死过去，所以不是母亲杀的，死者朋友与死者也没什么矛盾，不会因为钱财而产生纠纷，所以不是朋友杀的。再联系时间，只有邮递员七点多路过死者家中，又见死者屋中一片漆黑，而自己一直未结婚，又见女死者年轻貌美，便起了异心。"
  },
  {
    "qid": "579",
    "question": "有四个人去旅游，分别是小红，小明，小光和青青。青青说有个地方传说是鬼屋。\n他们来到传说是鬼屋的地方。晚上，他们发现远处有灯光，走近一看是一间屋子。这间屋子十分简陋，蜘蛛网到处都是，整间屋子看起来像没有人住，而这时小明却无缘无故失踪了。其他人进入屋内。半夜十二点，小红肚子饿了，去厨房看看有没有东西吃，而青青去了厕所。\n青青回来了。\n过了半小时青青小光发现小红还没回来，于是去厨房一看，发现小红表情惊愕得躺在地上死了。她胸口被刺了三下，左手象捏着什么东西，青青小光把她的手摊开，是一个只剩下一点的面包，看起来已经发霉了。再摸摸小红的身体，推断应该是半小时之前死了。青青小光回到客厅，又发现小明的手电筒在地上，再往前看，地上有一摊血迹，发现小明正站在那，他看起来安然无恙，但脸上有一副慌张的表情，看起来很恐惧的样子。\n找遍全屋都没有找到凶器，却找到了一颗螺丝钉，这里最爱搞机械的是小光。\n那么，凶手是谁？",
    "answers": "小光|小明|小青",
    "ranswers": "小光",
    "analysis": "小光和小红是情侣，从小红惊愕的脸上看出她不相信小光会杀她，她手上发霉的面包其实只是小红找到的唯一一个食物，她根本没有吃过。当时青青去厕所，小明失踪，小红去厨房找吃的，只有小光还在，这个时间他去厨房，假装和小红亲热，趁机拿起凶器杀死小红。而其实小明在来的途中去找食物，却没有跟伙伴们说，他回来路上路过厨房窗口，刚好看到这一幕，慌张是因为小光是他的兄弟，不知道该怎么办。"
  },
  {
    "qid": "580",
    "question": "玛丽街发生一起杀人案。根据警方调查，找出了三名嫌疑犯。嫌疑犯甲是一名小店主，嫌疑犯乙是一名保安人员，嫌疑犯丙是一名厨师。他们三人在案发时都没有不在场的证明。另外，据警方了解，案发时，有人看见案发现场有一点点亮的绿光。各位侦探们，谁是凶手呢？",
    "answers": "丙|乙|甲",
    "ranswers": "丙",
    "analysis": "是厨师。磷光杆菌是空气中较常见的一种细菌，一旦猪携带磷光杆菌，能使猪肉发出荧光。"
  },
  {
    "qid": "581",
    "question": "怪盗VS怪盗\n同一藏品（此藏品架空，即不存在于现实）被两个有名的怪盗都盯住了。\n以下为他们向博物馆发来的预告函：\n（1）怪盗·光：午夜子时中央，流光划过脸颊，梦中的莲姬掬起的闪光，这是属于我的新娘。\n（2）怪盗·L：菊花公主奉出的闪光编织成的梦，由钻石的光辉绘出的脸，34交错之时来取。\n问：此藏品的原主人是哪个国家的？",
    "answers": "日本|法国|意大利|中国",
    "ranswers": "日本",
    "analysis": "预告函（1）中“梦中的莲姬”里的“姬”字可以看出若是中国便不是姬妾，歌姬一流，便是宫中女官之类，而在日本则应该是公主\n预告函（2）中“菊花公主”菊花为日本皇室象征，说明藏品的原主人是日本皇室的公主。"
  },
  {
    "qid": "582",
    "question": "某富翁极其喜欢中国传统文化，古文、字画、古董、玉器都有所涉猎。但唯一遗憾的是没能练就一笔好字（应该说字极其难看）。\n一天，富翁将自己的厨师、管家、女佣三个人一起叫了过来，说：“近一段时间比较闲，想到了一个密码，你们谁能猜出来，保险柜里的那块古玉就是谁的了。”一张小纸条上歪歪扭扭的写着“月出既望”。字的大小及不匀称。月出极为瘦小，而既望又极为肥大。聪明的侦探，保险柜的密码到底什什么呢？",
    "answers": "316|707|518|229",
    "ranswers": "316",
    "analysis": "字的大小极其不均匀。月出极为瘦小，而既望又极为肥大。虽然富翁写字极为难看，但这也有点离谱。\n其实纸条上只有三个字。月出是一个字“朏”，在古文中特指每个月的初三，即3；而既望，是阴历的十六，即16。所以答案为316。"
  },
  {
    "qid": "583",
    "question": "私人侦探江先生刚从外地办案归来，回到家一看，自己的房间被翻得乱七八糟，显然他的房间被小偷“光顾”过。他清理了一下物品，发现并没有丢失什么太重要的东西，钱财也只丢失了一点点。\n\n但他作为私人侦探不得不佩服这个小偷的熟练，因为从抽屉的打开顺序和打开的程度来看，这是一个惯偷。那么，惯偷翻抽屉时一般都按哪个顺序来打开呢？",
    "answers": "从下往上的顺序打开|从上往下的顺序打开",
    "ranswers": "从下往上的顺序打开",
    "analysis": "常用的东西一般在上面，而不常用的一般比较贵重所以放下面。惯偷应该知道如果从上面拉起，那么拉下面的抽屉时就必须关掉上面的，这样做会浪费时间。"
  },
  {
    "qid": "584",
    "question": "某公司值班员工被杀，尸体趴在桌子上，手中拿着一把裁纸刀，在一边的报纸上划出一道裂口，看来是死亡信息。经过调查，以下几个人有重大嫌疑：\n卢先生30岁，死者同事，平日与死者多有口角纠纷。\n李小姐22岁，死者前女友，因为被死者抛弃而怀恨在心。\n刘先生36岁，死者朋友，因嗜赌成性，欠下债务而向死者借过大笔现金。\n各位侦探，根据死者的死亡信息来看，你能推理出谁是凶手吗？",
    "answers": "刘先生|李先生|卢先生",
    "ranswers": "刘先生",
    "analysis": "这则死亡信息的解读就是，报纸是“文”，而刀是“刂”，于是就是“刘”。"
  }
]